@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dwc: <http://rs.tdwg.org/dwc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix schemas: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Bloemenakker> a owl:Class;
  rdfs:label "Bloemenakker"@nl;
  rdfs:comment "Grasland dat is ingezaaid met wilde- of half wilde soorten waarvan de bodem elk jaar moet geschoffeld of geploegd worden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Bloemenweide> a owl:Class;
  rdfs:label "Bloemenweide"@nl;
  rdfs:comment "Grasland dat is ingezaaid met wilde- of half wilde soorten"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grasland> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BodembedekkendeHeesters> a owl:Class;
  rdfs:label "Bodembedekkende heesters"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Definitie naar het technisch vademecum Heesters van het Agentschap voor Natuur en Bos."@nl;
  rdfs:comment "Lage, breed uitgroeiende heesters."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heester> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Bodembedekkers> a owl:Class;
  rdfs:label "Bodembedekkers"@nl;
  rdfs:comment "Aangelegd begroeiingstype die bedoeld is om snel de bodem af te dekken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BolEnKnolgewassen> a owl:Class;
  rdfs:label "Bol- en knolgewassen"@nl;
  rdfs:comment "Bol- en knolgewassen beschikken over een ondergronds voedselreservoir in de vorm van een bol of een knol. Veelal verschijnen de bovengrondse delen in een specifieke periode van het jaar en kennen zij een geweldige bloei."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Bollengrasland> a owl:Class;
  rdfs:label "Bollengrasland"@nl;
  rdfs:comment "Grasland met planten die bloeien voor de groei van de graszode goed op gang komt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grasland> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Bomen> a owl:Class;
  rdfs:label "Bomen"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: vrij naar CROW in Gegevenscatalogus IMGeo 2.1.1 (definitie BOSPLANTSOEN)"@nl;
  rdfs:comment "Opgaande beplanting van houtachtige gewassen die boomvormend zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Braakland> a owl:Class;
  rdfs:label "Braakland"@nl;
  rdfs:comment "Tijdelijke eenheid die ongebruikt blijft liggen en nog niet tot ruigte of bos geëvolueerd is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#DrogeRuigte> a owl:Class;
  rdfs:label "Droge ruigte"@nl;
  rdfs:comment "Ruigte op droge bodems."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Ruigte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#GeschorenHaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Geschoren haag"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grasdals> a owl:Class;
  rdfs:label "Grasdals"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Komt overeen met 'grasbetontegel' of 'graskunststofplaat' indien het materiaal respectievelijk beton of kunststof is. NOTE cf. GRB-skeletaanvulling detail: WSV1003: grasdal."@nl;
  rdfs:comment "Gras- en kruidachtig vegetatietype dat voorzien is van een rastervormig verstevigingsmateriaal en bedoeld om de bodem te verstevigen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#GrazigeVegetatie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grindgazon> a owl:Class;
  rdfs:label "Grindgazon"@nl;
  rdfs:comment "Berijdbaar gazontype specifiek op een gestabiliseerde ondergrond."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Gazon> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Haag> a owl:Class;
  rdfs:label "Haag"@nl;
  rdfs:comment "Hagen zijn lijnvormige elementen en onderscheiden zich van een heestermassief doordat zowel de bovenkant als de zijkanten geschoren worden en dit 1 keer per jaar."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heestermassief> a owl:Class;
  rdfs:label "Heestermassief"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "In functie van bijvoorbeeld de vrije doorgang kan wel beslist worden om een of twee kanten te scheren. Definitie naar het technisch vademecum Heesters van het Agentschap voor Natuur en Bos."@nl;
  rdfs:comment "Heestertype gekenmerkt door een gesloten, massieve structuur, waarbij de individuele heesters moeilijk te onderscheiden zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heester> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heg> a owl:Class;
  rdfs:label "Heg"@nl;
  rdfs:comment "Haag die om de twee jaar wordt geschoren (of minder)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Hooiland> a owl:Class;
  rdfs:label "Hooiland"@nl;
  rdfs:comment "Een grasland gebruikt wordt om hooi te oogsten met hoofdzakelijk inheemse planten en dat extensief gemaaid wordt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grasland> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtkant> a owl:Class;
  rdfs:label "Houtkant"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: Vlaams agentschap voor Natuur en Bos"@nl;
  rdfs:comment "Ongeschoren haag of mantelvegetatie, die soms als hakhout wordt behandeld, maar niet op een door de mens aangelegde wal (verhoging)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtwal> a owl:Class;
  rdfs:label "Houtwal"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: Vlaams agentschap voor Natuur en Bos"@nl;
  rdfs:comment "Houtkant op een door de mens aangelegde wal (verhoging)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Kleinfruit> a owl:Class;
  rdfs:label "Kleinfruit"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Definitie naar het technisch vademecum Heesters van het Agentschap voor Natuur en Bos."@nl;
  rdfs:comment "Heesters die eetbare vruchten, zoals bessen en noten, opleveren."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heester> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#NatteRuigte> a owl:Class;
  rdfs:label "Natte ruigte"@nl;
  rdfs:comment "Ruigte op natte bodems."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Ruigte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#NietBegroeid> a owl:Class;
  rdfs:label "Niet begroeid"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld door systematische betreding ontstane open plekken in gazon."@nl;
  rdfs:comment "(Deel van) een begroeiingstype dat door een bepaalde reden niet begroeid is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Oevervegetatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Oevervegetatie"@nl;
  rdfs:comment "Planten die in de waterbodem wortelen maar boven het water uitsteken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Ruigte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Rozen> a owl:Class;
  rdfs:label "Rozen"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Definitie naar het technisch vademecum Heesters van het Agentschap voor Natuur en Bos."@nl;
  rdfs:comment "Begroeiingen die tot de rozenfamilie (Rosaceae) behoren."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heester> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Siergazon> a owl:Class;
  rdfs:label "Siergazon"@nl;
  rdfs:comment "Gazon aangelegd vanwege decoratieve waarde."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Gazon> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Siergrassen> a owl:Class;
  rdfs:label "Siergrassen"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Niet geplant als gazon (zie siergazon)"@nl;
  rdfs:comment "Grasachtige planten met een decoratieve waarde."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Speelgazon> a owl:Class;
  rdfs:label "Speelgazon"@nl;
  rdfs:comment "Gazon gebruikt als speelterrein."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Gazon> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sportgazon> a owl:Class;
  rdfs:label "Sportgazon"@nl;
  rdfs:comment "Gazon gebruikt als sportterrein."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Gazon> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Struweel> a owl:Class;
  rdfs:label "Struweel"@nl;
  rdfs:comment "Een met struiken begroeide oppervlakte die minimaal 5 m breed is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#VastePlanten> a owl:Class;
  rdfs:label "Vaste planten"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: naar Technisch Vademecum Kruidachtigen Harmonisch Park- en Groenbeheer. De term vaste plant wordt niet gebruikt in de biologie. De term komt uit de kwekerijsector. Onder vaste planten (s.s.) worden in kwekerscatalogi planten verstaan die een kruidachtige stengel hebben en overblijvend zijn. De meeste soorten sterven in de winter bovengronds af (levensvorm: hemicryptofyten) en vormen elk jaar nieuwe stengels, bladeren, bloemen en zaad. Hun overwinteringsknoppen zitten gewoonlijk op het maaiveld. Soorten die hun overwinteringsknoppen boven het maaiveld hebben onder de 50 cm, behoren tot de chamefyten en zijn meestal verhout., De term vaste plant (s.l.) wordt dus gebruikt voor alle kruidachtige vaatplanten, met uitzondering van eenjarige en tweejarige kruidachtige soorten."@nl;
  rdfs:comment "Begroeiingstype met planten die een kruidachtige stengel hebben en overblijvend zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Watervegetatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Watervegetatie"@nl;
  rdfs:comment "In water voorkomende vegetatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Ruigte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Weiland> a owl:Class;
  rdfs:label "Weiland"@nl;
  rdfs:comment "Open grasland dat gebruikt wordt om vee te laten grazen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grasland> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Wisselperk> a owl:Class;
  rdfs:label "Wisselperk"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: Technisch Vademecum Kruidachtigen Harmonisch Park- en Groenbeheer (ANB). Typische BLOEMPERKEN horen eveneens bij WISSELPERKEN."@nl;
  rdfs:comment """	Jaarlijks opnieuw aangelegd begroeiingstype waarbij de sierwaarde centraal staat. De sierwaarde bestaat uit rijkelijk bloeiende planten."""@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#drassigheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "drassigheid"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "De drassigheid geeft hierbij aan in welke mate de normale werking van types machines zou kunnen verstoord worden."@nl;
  rdfs:comment "Mate waarin de bodem verzadigd is met water."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#knipoppervlak> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "knipoppervlak"@nl;
  rdfs:comment "De afmeting van het object dat geschoren moet worden."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:range schemas:QuantitativeValue .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#materiaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal"@nl;
  rdfs:comment "Materiaal waaruit iets is vervaardigd."@nl;
  rdfs:domain rdfs:Resource;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#soortcode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soortcode"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "De soortcode wordt opgenomen onder de vorm van de 'GBIF Key'."@nl;
  rdfs:comment "Een unieke identificator voor de soort van het vegetatie-element. "@nl;
  rdfs:domain rdfs:Resource;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#soortnaamNederlands> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "soortnaam Nederlands"@nl;
  rdfs:comment "Soortnaam in het Nederlands."@nl;
  rdfs:domain rdfs:Resource;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:range rdf:langString .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#vrijUitgroeiend> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "vrij uitgroeiend"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de vegetatie of begroeiing al dan niet snoei vereist."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Object>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<http://open.vocab.org/terms/length> a rdf:Property;
  rdfs:label "lengte"@nl .

dwc:scientificName a rdf:Property;
  rdfs:label "wetenschappelijke soortnaam"@nl .

schema:height a rdf:Property;
  rdfs:label "hoogte"@nl .

schema:width a rdf:Property;
  rdfs:label "breedte"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#GrazigeVegetatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Grazige vegetatie"@nl;
  rdfs:comment "Begroeiingen die overheersend bestaat uit grassen (behorende tot de Grassenfamilie, Poaceae)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Gazon> a owl:Class;
  rdfs:label "Gazon"@nl;
  rdfs:comment "Begroeiing zonder bloeiende grassen noch planten, gekenmerkt door een monotoon groen uiterlijk, lage soortendiversiteit en een kort vegetatiedek (enkele centimers hoogte). Een gazon wordt in stand gehouden door een intensief beheer (hoge maaifrequentie)"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#GrazigeVegetatie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Grasland> a owl:Class;
  rdfs:label "Grasland"@nl;
  rdfs:comment "Begroeiing van enige omvang die gedomineerd wordt door grazige vegetatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#GrazigeVegetatie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Heester> a owl:Class;
  rdfs:label "Heester"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Definitie naar het technisch vademecum Heesters van het Agentschap voor Natuur en Bos."@nl;
  rdfs:comment "Houtachtige planten die in of dicht bij de grond vertakken. Anders dan een boom vormen ze in het algemeen geen duidelijke stam, maar komen de meeste soorten met een aantal takken uit de grond, die dan ook grondtakken genoemd worden. Voorwaarde is wel dat de plant in zijn eventuele stam en takken houtweefsel vormt, hoewel dat niet tot in het hart hoeft te zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Ruigte> a owl:Class;
  rdfs:label "Ruigte"@nl;
  rdfs:comment "Terrein of zoomvegetatie gedomineerd door ruigtekruiden of riet."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Sierbeplanting> a owl:Class;
  rdfs:label "Sierbeplanting"@nl;
  rdfs:comment "Eénjarige, meerjarige of vaste planten die geen blijvende houtige stengel vormen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> a owl:Class;
  rdfs:label "Begroeid Voorkomen"@nl;
  rdfs:comment "De ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#Houtachtigen> a owl:Class;
  rdfs:label "Houtachtigen"@nl;
  rdfs:comment "Houtige planten of houtige gewassen (planta lignosa) zijn overblijvende planten die worden gekenmerkt door secundaire diktegroei, waardoor de takken, stammen en wortels veel hout bevatten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen#BegroeidVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begroeidvoorkomen> a owl:Ontology;
  rdfs:label "begroeid-voorkomen-voc"@nl,
    "begroeid-voorkomen-voc"@en;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Oostende"];
    foaf:firstName "Ellen";
    foaf:lastName "Debever"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Deinze"];
    foaf:firstName "Sam";
    foaf:lastName "Blok"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Departement Omgeving"];
    foaf:firstName "Luk";
    foaf:lastName "Mutsaerts"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Mario";
    foaf:lastName "Dumon"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning"];
    foaf:firstName "Marc";
    foaf:lastName "Bruyland"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Brugge"];
    foaf:firstName "Jamie";
    foaf:lastName "Proost"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "De Vlaamse Waterweg nv"];
    foaf:firstName "Reinhilde";
    foaf:lastName "Schepens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Vlaamse Milieumaatschappij"];
    foaf:firstName "Philip";
    foaf:lastName "Thomas"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Geosparc"];
    foaf:firstName "Oliver";
    foaf:lastName "May"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Vereniging voor Openbaar Groen"];
    foaf:firstName "Emmanuel";
    foaf:lastName "Ampe"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning"];
    foaf:firstName "Liesbet";
    foaf:lastName "DHondt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Natasha";
    foaf:lastName "Blommaert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Raf";
    foaf:lastName "Vanlathem"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool Gent"];
    foaf:firstName "Dennis";
    foaf:lastName "Devriendt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Sint-Niklaas"];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Goossens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Antwerpen"];
    foaf:firstName "Isolde";
    foaf:lastName "Aelvoet"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Antwerpen"];
    foaf:firstName "Dries";
    foaf:lastName "De Smedt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Jo";
    foaf:lastName "Laps"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Vlaamse Milieumaatschappij"];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Van Driessen"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Gerben";
    foaf:lastName "Van Neyghem"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Gent"];
    foaf:firstName "Diedrik";
    foaf:lastName "Gaus"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Gent"];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Bogaert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Marleen";
    foaf:lastName "Moelants"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "TMVW"];
    foaf:firstName "Nicolas";
    foaf:lastName "De Blieck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "West-Vlaamse Intercommunale"];
    foaf:firstName "Wouter";
    foaf:lastName "Verhelst"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Aalst"];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "De Wael"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Filip";
    foaf:lastName "Mahieu"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Antwerpen"];
    foaf:firstName "Joke";
    foaf:lastName "Van De Maele"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Sint-Niklaas"];
    foaf:firstName "Els";
    foaf:lastName "Podevyn"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Cevi"];
    foaf:firstName "Ann";
    foaf:lastName "Vermaelen"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool PXL"];
    foaf:firstName "Bea";
    foaf:lastName "Toppet"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Gemeente Evergem"];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Van de Veire"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Informatie Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Tom";
    foaf:lastName "Van Herck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Aalst"];
    foaf:firstName "Joris";
    foaf:lastName "Verbeken"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Vlaams-Brabant"];
    foaf:firstName "Floris";
    foaf:lastName "Van den Broeck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Geosparc"];
    foaf:firstName "Berdien";
    foaf:lastName "De Roo"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "G.I.M. - Geographic Information Management"];
    foaf:firstName "An";
    foaf:lastName "Heirman"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Gemeente Putte"];
    foaf:firstName "Johan";
    foaf:lastName "Janssens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Aalst"];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Lauwereys"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Antwerpen"];
    foaf:firstName "Barbara";
    foaf:lastName "Tack"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool Gent"];
    foaf:firstName "Cornelis";
    foaf:lastName "Stal"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Deckers"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Eurosense"];
    foaf:firstName "Victoria";
    foaf:lastName "Jadot"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap voor Natuur en Bos"];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Menschaert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Elia"];
    foaf:firstName "Ruben";
    foaf:lastName "Deblauwe"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool Gent"];
    foaf:firstName "Kristien";
    foaf:lastName "De Rouck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Lier"];
    foaf:firstName "Luc";
    foaf:lastName "Janssens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Steven";
    foaf:lastName "De Vriendt"
  ];
  dc:issued "2018-06-08";
  dc:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html>,
    "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0";
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso schema:width,
    schema:height,
    dwc:scientificName,
    <http://open.vocab.org/terms/length>;
  <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#editor> [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "UGent"];
    foaf:firstName "Tim";
    foaf:lastName "Baert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "PwC"];
    foaf:firstName "Jens";
    foaf:lastName "Scheerlinck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "PwC"];
    foaf:firstName "Dimitri";
    foaf:lastName "Schepers"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "PwC"];
    foaf:firstName "Michiel";
    foaf:lastName "De Keyzer"
  ];
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name " Informatie Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Liesbet";
    foaf:lastName "De Wolf";
    foaf:mbox <mailto:oslo@vlaanderen.be>
  ] .
