<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeerslicht masker</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Luchtkwaliteitsopstelling modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Hardware OS</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Elektrisch metertype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Luchtkwaliteitsopstelling merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Deur fabrikant</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Draagconstructie bijzonder transport</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PT regelaarmodule merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EM-draagconstructie elektrische beveiliging</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>seinlantaarn merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Seinlantaarn diameter</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Hardware domein</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>verkeerslicht merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>verkeerslicht modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Lantaarn lamptype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VR-module met firmware merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verlichtingstoestel verlicht gebied.</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Deur handgreeptype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VRI detector typeweggebruiker</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verlichtingstoestel modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Lantaarn vormgeving</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WV-besturingsconnector</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Hardware CD DVD tape</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PT regelaarmodule modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verfraaiing buitenkast</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verlichtingstoestel merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VR-module met firmware modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>seinlantaarn modelnaam</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.isGoedgekeurd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is goedgekeurd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de goedkeuring van AOWS.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>AOWS type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om alle eigenschappen en relaties van AOWS type onder 1 noemer te houden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wegenenverkeer-abstracten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>wegenenverkeer-abstracten</rdfs:label>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
 <dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g427980'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.versieGoedgekeurd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>versie goedgekeurd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De versie van het standaardbestek 250 waar de goedkeuring is bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie.totaleLengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale lengte van de elementen van de aansluitende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Aansluitende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die alle aansluitende constructies bundelt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Afschermende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die een lijn- of puntvormige constructie, geïnstalleerd langs de weg om een kerend vermogen te bieden aan een dwalend voertuig, samenvat.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Lijnvormig element</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van lijnvormige elementen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.certificaathouder'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>certificaathouder</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De houder van het uitvoeringscertificaat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.isPermanent'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is permanent</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vermelding of de afschermende constructie al dan niet van permanente aard is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gebruikte materiaal voor de afschermende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.productidentificatiecode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>productidentificatiecode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De productidentificatiecode voor het bepalen van de code van het gebruikte product (bv. COPRO/BENOR).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcProductidentificatiecode' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.testrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>testrapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De testresultaten van een afschermende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.uitvoeringscertificatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitvoeringscertificatie</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documentatie van het certificaat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.video'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>video</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Enkel videobestanden zijn toegelaten.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Video van de testen op afschermende constructies.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Afwijkende kantopsluiting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een kantopsluiting die niet voldoet aan een bepaalde standaard.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kantopsluiting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties voor de kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.heeftOppervlaktebehandeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft oppervlaktebehandeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of er een oppervlaktebehandeling is uitgevoerd op de afwijkende kantopsluiting
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.technischeFicheAfwijking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche afwijking</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de afwijkende kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AndereLaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Andere laag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als tussenlaag voor de andere laag-objecten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Laag productidentificatiecode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte waarmee aan een laag de eigenschap productidentificatiecode wordt toegekend.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Laag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de onderliggende verhardings- en funderings-onderdelen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AndereVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Andere verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de andere verhardingen, met een ander fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Artificiële laag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als noemer om de abstracten Laag, LaagProductidentificatiecode en LaagDikte te groeperen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode' />
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Laagdikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte waarmee aan een laag het attribuut dikte wordt toegekend.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening.kleurReflectorAflopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur aflopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de reflector stroomafwaarts.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bebakening</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de bebakeningen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Signalisatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van signalisatie-elementen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening.kleurReflectorOplopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur oplopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de reflector stroomopwaarts.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Beginstuk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Beginstuk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een stuk aan het uiteinde van een geleideconstructie,met als doel een frontale botsing te reduceren gericht naar het naderende verkeer.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand van het begroeide oppervlak dwars op de as van de (water)weg.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Begroeid voorkomen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die alle gemeenschappelijke eigenschappen omtrent begroeid voorkomen opsomt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.drassigheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>drassigheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Mate waarin de bodem verzadigd is met water. De drassigheid geeft hierbij aan in welke mate de normale werking van types machines zou kunnen verstoord worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.heeftObstakels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft obstakels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand van het begroeide oppervlak evenwijdig met de as van de (water)weg.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van het begroeide oppervlak in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Met deze eigenschap worden de Nederlandse soortnaam, wetenschappelijke soortnaam en de soortcode van de meest voorkomende soorten binnen het begroeid oppervlak weergegeven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcVegetatieSoortnaam' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.taludwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>taludwaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een talud is het kunstmatig gedeelte van een vlak van de wegbaan, dijken, spoorbanen, vestingswerken, ... dat een helling (min. 20%, max 80% voor kunstmatig verharde taluds) vertoont en bedoeld voor het opvangen van een hoogteverschil.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing.adres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Adres (aanduiding van de locatie) van de behuizing. Indien deze geen adres heeft, wordt net zoals door Fluvius voor cabines, het adres van een nabijgelegen straat genomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Behuizing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor alle types van behuizing voor het beschermen van technieken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BekledingComponent'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bekleding component</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor componenten die als bekleding worden bevestigd op andere elementen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de bestrating.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verhardingstype opgebouwd uit bestratingen (rechthoekige of vierkante componenten van beperkte afmetingen) waardoor een aanzienlijk aantal voegen tussen de componenten zitten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.steenverband'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>steenverband</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het patroon waarin de bestrating gelegd werd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.voegvulling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voegvulling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gebruikte voegvulling van de bestrating.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering.afmetingGrondvlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting grondvlak</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De maximale lengte en breedte van bovenkant van de fundering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Betonfundering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor funderingen in beton.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Fundering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor verschillende manieren om er voor te zorgen dat het eigen gewicht van het object dat de fundering krijgt en de krachten uitgeoefend op dat object, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk, enzovoorts, worden overgedragen op de draagkrachtige ondergrond. Een fundering zit hoofdzakelijk onder het maaiveld en heeft tot doel het stabiliseren van een ander object.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlInM' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering.betonkwaliteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>betonkwaliteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Kwaliteit van het beton gebruikt voor de fundering volgens een vaste lijst van mogelijke waarden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Brandvoorziening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verwarmd linkend element</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor linkende elementen die voorzien kunnen worden van verwarming om hun werkzaamheid in extreme omstandigheden te garanderen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.bokAfwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bok afwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Peil in meter-TAW van de vloei aan de afwaartse kant van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Buis</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de verschillende soorten buizen onder één noemer te houden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.bokOpwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bok opwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Peil in meter-TAW van de vloei aan de opwaartse kant van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de buis in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.diepteAfwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte afwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Diepte van de vloei aan de afwaartse kant van de buis t.o.v. de bovenkant van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.diepteOpwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte opwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de vloei aan de opwaartse kant van de buis t.o.v. de bovenkant van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.helling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>helling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De helling van de buis in de lengterichting, uitgedrukt in promille.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInPromille' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.hoogteBinnenzijde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte binnenzijde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de binnenzijde van de buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de binnendiameter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.hoogteBuitenzijde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte buitenzijde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de buitenzijde van een buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de buitendiameter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.isManToegankelijk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is man toegankelijk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt of de buis toegankelijk is voor een persoon.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.isOpgevuld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is opgevuld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de buis gestabiliseerd/opgevuld is of niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale lengte in meter van de buis tussen opwaartse en afwaartse put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.toestandBuis'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>toestand buis</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opmerkingen van de toestand en staat van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteTekstblok' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de vorm van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast.ipKlasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ingress protection klasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De IP-codering als een aanduiding voor de mate van beveiliging van de constructie van elektrische of elektronische apparatuur tegen eigen schade door gebruik in "vijandige omgevingen" en tegen eventueel gevaar voor de gebruiker volgens IEC 60529.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Buitenkast</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor kasten die typisch buiten staan en daarom bestand moeten zijn tegen de elementen en verfraaiing kunnen krijgen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kast</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor allerlei types kasten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast.keuringsfrequentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>keuringsfrequentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Frequentie (in jaar) waarmee de kast moet onderworpen worden aan een periodieke keuring door een externe dienst voor technische controle.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInJaar' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast.verfraaid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verfraaid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de wegkantkast voorzien van verfraaiing en of die al dan niet vergund is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ComplexeGeleiding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Complexe geleiding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Abstracte die de SluitAanOp relatie mogelijk maakt voor de samenstellende onderdelen van een complexere geleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Geleiding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Geleiding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om de gerelateerde objecten onder 1 noemer te houden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructieElement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Constructie element</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de verschillende constructie elementen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.batchnummer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>batchnummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Nummer van de batch.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Controller</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor allerlei types van controllers.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.dNSNaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>DNS-naam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>DNS-naam van de controller.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.firmwareversie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>firmwareversie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Firmwareversie van de controller.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.iPAdres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>IP-adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>IP-adres van de controller.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.serienummer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>serienummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het unieke nummer waarmee het toestel door de fabrikant geïdentificeerd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.aansluitvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aansluitvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vermogen van de aansluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>DNB</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een abstracte die de gegevens van de distributienetbeheerder bevat die bij een aansluiting horen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Voedingspunt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Voedingspunt</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor het aansluitpunt van de voeding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloVoltAmpere' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.adresVolgensDNB'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres volgens DNB</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het adres van de aansluiting volgens de distributienetbeheerder.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.datumEnergieleveringscontract'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datum energieleveringscontract</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De datum waarop het energieleveringscontract afgesloten is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.datumOprichting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datum oprichting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum waarop de DNB het voedingsbord koppelt met het net.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.datumStartEnergielevering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datum start energielevering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De datum waarop de energielevering effectief aanvangt. Dit gebeurt zodra zowel de aansluiting op het DNB-net als het energieleveringscontract in orde zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.eanNummer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ean nummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Uniek identificatienummer van de elektrische aansluiting, bestaande uit 18 cijfers.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.energieleverancier'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>energieleverancier</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Leverancier van de energie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcRechtspersoon' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.netbeheerder'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>netbeheerder</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lokale instantie die instaat voor het beheer van het elektriciteitsnet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcRechtspersoon' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.referentieDNB'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>referentie distributienetbeheerder</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze waarop, de referentie waarmee de aansluiting gekend is bij de distributienetbeheerder.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.risicoAnalyse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>risico analyse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Document met de risicoanalyse.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNBMeter.meteropnameFrequentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meteropname frequentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Frequentie waarmee de meterstand opgenomen wordt door de netbeheerder.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNBMeter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>DNB meter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor elk toestel dat eigendom is van de distributienetbeheerder en in de installatie van de asset beheerder geplaatst wordt voor diverse metingen van doorgevoerde energie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Energiemeter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor alle energiemeters.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie.soortBewaking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort bewaking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type bewaking van de detectie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Detectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de overige detecties, zijnde die die niet onder de groepen "niet weggebonden detecties", " weggebonden detecties" of "detectielussen" vallen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus.afmetingenBL'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmetingen b l</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afmetingen breedte x lengte van de lus.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Detectielussen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een detectielus. Een detectielus is een kabel onder het wegdek die in staat is om voertuigen te detecteren teneinde de verkeersregelaar aan te sturen. Selectieve lussen zijn in staat om gecodeerde informatie door te geven van prioritaire voertuigen, niet-selectieve lussen geven informatie door van alle voertuigen die het detectie gebied passeren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlInM' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus.bewakingstijd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bewakingstijd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wachttijd (in uren) waarna een alarm pas mag optreden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcTijdsduur' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.afmetingDeuropening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting deuropening</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afmeting van de vrije ruimte die ontstaat wanneer de deur volledig geopend is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Deur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een beweegbaar element ter afsluiting van een ruimte. In een gebouw is een deur meestal bevestigd in een kozijn,dat weer in een muur of wand is aangebracht.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxhInM' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.brandweerstand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>brandweerstand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Brandwerendheid is een maat voor de tijd die een constructie heeft voor dat deze bezwijkt onder invloed van een brand.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInUur' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting van de rechtopstaande deur gemeten van de ene zijkant naar de andere.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de deur gemeten van de ene buitenzijde van de deur tot de andere.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.fabrikant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabrikant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Naam van de producent van de deur.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.handgreeptype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>handgreeptype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Soort greep aan waarmee de deur geopend wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.heeftDeurcontact'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft deurcontact</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de deur voorzien is van een contact dat bewaakt of de deur open of dicht is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting van de rechtopstaande deur gemeten van de onderkant tot de bovenkant.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.isZelfsluitend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is zelfsluitend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de deur voorzien is van een mechanisme dat er voor zorgt dat de deur sluit zonder tussenkomst van een gebruiker.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.ophangconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ophangconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documentatie met betrekking tot de manier waarop de deur met het kozijn bevestigd is aan de ruimte waartoe ze toegang biedt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.sluitingstijd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>sluitingstijd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duurtijd voor het automatische sluiten van een zelfsluitende deur die volledig open staat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInSeconde' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DwarseMarkeringToegang'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dwarse markering toegang</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als toegang tot de verschillende soorten dwarse markeringen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Markering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als noemer voor de verschillende types van markeringen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie.elektrischeBeveiliging'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>elektrische beveiliging</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type elektrische beveiliging aanwezig in de draagconstructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>EM-draagconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een elektromechanisch (EM) dragend element (bv. paal, kolom, seinbrug, galgpaal) waaraan EM-toestellen bevestigd kunnen worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Draagconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Draagconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor alle draagconstructies.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter.aantalTelwerken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal telwerken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal telwerken dat de energiemeter bevat: 1 bij enkelvoudige meter, 2 bij een dag- en nacht-meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter.meternummer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meternummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het serienummer (nummer van het fabrikaat) op de meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter.metertype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>metertype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type meter (mechanisch, elektronisch).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FiguratieMarkeringToegang'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Figuratiemarkering toegang</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als toegang tot de verschillende soorten figuratiemarkeringen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject.firmwareversie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>firmwareversie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Versie van de firmware.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Firmware object</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de firmware van het object.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tussen het laagste punt van de onderkant en hoogste punt van de bovenkant van de fundering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting.bijkomendeParameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijkomende parameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Detail typering van de kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde kantopsluiting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een kantopsluiting die voldoet aan een bepaalde standaard.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting.fabricageLengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabricagelengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de individuele kantopsluiting volgens de norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie.aanleg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanleg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze van aanleg/aanplanting van de grazige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Grazige vegetatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Begroeiingen die uit grassen en (bloeiende) kruiden bestaan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie.heeftBolgewassen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft bolgewassen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Grasland met bol- en knolgewassen die in het voorjaar bloeien.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie.isOvergroeienRandVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is overgroeien rand verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de rand van de verharding al dan niet wordt overgroeid door de grazige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.CPU'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>CPU</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Centrale verwerkingseenheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Hardware toegang</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een abstracte die de gemeenschappelijke kenmerken bevat voor zowel fysieke als virtuele hardware.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.cdDvdTape'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>CD DVD Tape</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hardware uitgerust met CD/DVD/Tape.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.disk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>disk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De disk config van de hardware, HD, RAID, ...</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInGigabyte' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.domein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>domein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Administratieve groepering van meerdere particuliere computernetwerken of hosts binnen dezelfde infrastructuur.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.ipAdres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ip adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het IP-adres van de hardware.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.licentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>licentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De licentie van het OS of de licentie van de hardware voor support/garantie op componenten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.os'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>OS</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het besturingssysteem dat op de hardware draait.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.ram'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>RAM</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De grootte van het werkgeheugen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInGigabyte' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.aanleg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanleg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier van aanplanten van de houtige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Houtige vegetatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Houtige planten of houtige gewassen (planta lignosa) zijn overblijvende planten die worden gekenmerkt door secundaire diktegroei, waardoor de takken, stammen en wortels veel hout bevatten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcHoutigeAanleg' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte in meter gemeten van de stamvoet tot de top of bovenste snoeivlak van de houtige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.isVrijUitgroeiend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is vrij uitgroeiend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de vegetatie of begroeiing al dan niet snoei vereist.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.knipoppervlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>knipoppervlak</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting van de begroeiing in vierkante meter dat geschoren moet worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.afmeting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Buitenafmetingen van het bovengronds gedeelte van een behuizing waarin het in principe mogelijk is om rond te lopen omwille van de grootte en toegankelijkheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Inloopbehuizing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een behuizing voor het beschermen van technieken en materialen waarin het omwille van de grootte en toegankelijkheid mogelijk is om rond te lopen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlxhInM' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.beschrijvingBereikbaarheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschrijving bereikbaarheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een beschrijving van de omgeving van de behuizing in functie van de bereikbaarheid en toegankelijkheid voor werken en toezicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.grondplan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondplan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Plattegrond van de behuizing met aanduidingen van de verschillende aanwezige elementen zoals kelder, kasten met kastnummers, toegangscontrole en meer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.inloopbehuizingMateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Cabine materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Materiaal waaruit de cabine vervaardigd is zonder buitenafwerking van dak of wanden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De merknaam volgens de fabrikant van een behuizing waarin het in principe mogelijk is om rond te lopen omwille van de grootte en toegankelijkheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Naam waarmee de fabrikant het model identificeert van een behuizing waarin het in principe mogelijk is om rond te lopen omwille van de grootte en toegankelijkheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.isGeprefabriceerd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is geprefabriceerd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de kantopsluiting al dan niet is geprefabriceerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.totaleLengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale lengte van de geplaatste constructie van kantopsluitingen in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.afmeting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Buitenafmeting van de kast als maximale breedte, lengte en hoogte in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlxhInMm' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.heeftVerlichting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft verlichting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er verlichting aanwezig is binnen de kast.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.indelingsplan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>indelingsplan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Schematisch overzicht van de indeling van de kast volgens de aanwezige technieken in vooraanzicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.kastmateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kastmateriaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Materiaal waaruit de kast is opgebouwd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.aantalLichtsensoren'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal lichtsensoren</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal lichtsensoren waar het bord over beschikt die continu de intensiteit van het invallend licht meten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>LED-bord</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte klasse die de gemeenschappelijke eigenschappen van verschillende types dynamische verkeersborden groepeert.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersbord</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte klasse voor borden die een fysieke drager van verkeerstekens kunnen zijn waarvan de betekenis bepaald wordt door een verkeersbordconcept.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.heeftDeurcontact'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft deurcontact</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het LEDBord is beveiligd met een deurcontact dat waarschuwt voor ongeoorloofd openen van het bord door middel van een software-matig alarm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.ipAdres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ip adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het IP netwerkadres van het LEDBord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.logischeGroepVerkeerscentrum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>logische groep verkeerscentrum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Identificator van de logische groep toegekend door het Verkeerscentrum.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.protocol'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>protocol</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Communicatieprotocol waarmee het LEDBord wordt aangestuurd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Document met technische informatie over het LEDBord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.versie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>versie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Versie van het LEDBord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De (gemiddelde) breedte van een laag in meter. Dit kan ook de nominale breedte zijn afhankelijk van de laag en situatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.laagRol'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>laagrol</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functie die de laag vervult in de verticale opbouw.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De (gemiddelde) lengte van een laag in meter. Dit kan ook de nominale lengte zijn afhankelijk van de laag en situatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van een laag in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse.bouwklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bouwklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een maat voor de verkeersbelasting over de volledige levensduur van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Laag bouwklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte waarmee aan een laag het attribuut bouwklasse wordt toegekend.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemiddelde dikte van een laag in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode.productidentificatiecode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>productidentificatiecode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De productidentificatiecode van het gebruikte product (bv. COPRO code of Benor code).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcProductidentificatiecode' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van het lijnvormig element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van een linkend element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Linkend element</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om alle eigenschappen en relaties van linkende elementen te groeperen. Linkende elementen zijn objecten die aansluiten op een buis.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van een onderdeel uit een luchtkwaliteitsinstallatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Luchtkwaliteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor attributen van onderdelen van de luchtkwaliteitsensor installatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam van een onderdeel uit een luchtkwaliteitsinstallatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.isHandwerk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is handwerk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Boolean om te bepalen of de markering machinaal of handmatig is aangebracht

.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.isTijdelijk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is tijdelijk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de wegmarkering al dan niet tot de werfsignalisatie behoort.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de gebruikte markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.markeringsoort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>markeringsoort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van markering (verf, thermopast,...).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.markeringsysteemCopro'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>markeringsysteem COPRO</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De product informatie van de markering via COPRO codes.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcProductidentificatiecode' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.opvatting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opvatting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De opvatting van de markering, zijnde middelenverbintenis of resultaatsverbintenis met een minimale levensduur.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcMarkeringOpvatting' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#NietWeggebondenDetectie.voedingsspanning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voedingsspanning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Spanning waarmee de detectoren gevoed worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#NietWeggebondenDetectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Niet weggebonden detectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor niet weggebonden detectoren. Deze bevinden zich niet in het wegoppervlak en worden aangewend voor volgende doeleinden:
*nabij de stoplijnen van kruispunten als kruispuntdetectoren waardoor de verkeersafhankelijke werking van de verkeersregelaar mogelijk wordt (zogenaamde microregeling);
*op willekeurige plaatsen in het verkeersnet, als selectieve detectoren voor het registreren van een aanvraag voor prioritaire doorgang vanwege het openbaar vervoer (bussen of tramrijtuigen) teneinde de afloop van de cyclus op de kruispunten te beïnvloeden</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVolt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTModuleMetFirmware'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>PT-module met firmware</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de modules met firmware van het personentransportbeïnvloedingssysteem van een verkeersregelaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject' />
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>PT-regelaar module</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de verschillende modules waaruit het personentransportbeïnvloedingssysteem van de verkeersregelaar opgebouwd is. Hierdoor zal het personentransport een snellere doorstroming aan een verkeerslichtengeregeld kruispunt genieten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTModuleZFirmware'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>PT-module z firmware</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de modules zonder firmware van het personentransportbeïnvloedingssysteem van een verkeersregelaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van de PT regelaar module.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam/product range van de PT regelaar module.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PU'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>PU</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte klasse die allerhande stuureenheden groupeert (PLCs, controllers, etc.).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proeven</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties alle proeven.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.adres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dichtstbijgelegen adres voor de put, het adres bestaat enkel uit de straatnaam indien het dichtstbijzijnde adres &gt; 100m verwijderd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Put</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om de verschillende soort putten onder te brengen en gemeenschappelijke eigenschappen over te dragen. De relaties worden overgedragen via de abstracte PutRelaties.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het verschil tussen het maaiveldpeil en het laagste punt van de binnenkant van de put in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.maaiveldpeil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>maaiveldpeil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van het grondoppervlak in meter-TAW in het midden van het deksel van de put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.toestandPut'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>toestand put</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opmerkingen van de toestand en staat van de (verbindings-)put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteTekstblok' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PutRelatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Put relatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om de relaties van de verschillende soorten putten te groeperen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Diameter (in mm) van de lens van de verkeerslichten waaruit de lantaarn is samengesteld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Seinlantaarn</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor het geheel van één of meerdere verkeerslichten die boven elkaar worden opgesteld en worden bevestigd op een steun,teneinde de beweging van een weggebruiker die een bepaald traject volgt,te verhinderen of toe te laten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.heeftContrastscherm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft contrastscherm aanwezig</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of er een contrastscherm aanwezig is op de lantaarn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van een de seinlantaarn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam/product range van de seinlantaarn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.vormgeving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vormgeving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type vormgeving van de seinlantaarn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus.heeftMofInTrekput'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft mof in trekput</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de mof bereikbaar is via een trekput.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Sel niet sel lussen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte klasse die de eigenschappen van selectieve en niet-selectieve lussen combineert.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus.isPrioritair'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is prioritair</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de lus prioritair hersteld moet worden bij defect.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SoftwareToegang'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Software toegang</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een abstracte waarmee een object kan connecteren naar software, al dan niet door gebruik te maken van de logische poort.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.beschermlaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschermlaag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type bescherming van de steun, bv. geschilderd of gegalvaniseerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Steun standaard</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de standaard steunen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.bijzonderTransport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijzonder transport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wijze waarop het object eventueel geschikt is om bijzonder transport mogelijk te maken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.fabrikant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabrikant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De fabrikant van de steun.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.hoogteBovenkant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte bovenkant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Hoogte (in meter) van de bovenkant van de steun.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De RAL kleur van het uitwendig zichtbare gedeelte.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteKleurRAL' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Straatmeubilair'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Straatmeubilair</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om het straatmeubilair onder 1 noemer te houden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige breedte wordt de gemiddelde breedte opgenomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Terreindeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor het gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie, dat geen deel uitmaakt van 'waterdeel'.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige lengte wordt de gemiddelde lengte opgenomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.niveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>niveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypeWeggebruiker.typeWeggebruiker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type weggebruiker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>het type weggebruiker.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypeWeggebruiker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Type weggebruiker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte klasse die het type weggebruiker met een attribuut (volgens keuzelijst) aangeeft.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRIDraagconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersregelinstallatie draagconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een dragend element (bv. paal, kolom ) waaraan lantaarns met verkeerslichten bevestigd kunnen worden bij de verkeersregelinstallatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van de VR module met Firmware.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>VR-module met firmware</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor modules met firmware van een verkeersregelaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject' />
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerkeersregelaarModule'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersregelaar modules</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de verschillende modules waaruit een verkeersregelaar opgebouwd is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam/product range van de VR module met Firmware.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleZFirmware'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>VR-module z firmware</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor modules zonder firmware van een verkeersregelaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerkeersregelaarModule' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogteklasse van het vegetatie-element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Vegetatie element</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om alle gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de solitaire plant in de ruimte onder 1 noemer te plaatsen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.niveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>niveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.soortnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soortnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Met deze eigenschap worden de Nederlandse soortnaam, wetenschappelijke soortnaam en de soortcode van de plantensoort weergegeven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcVegetatieSoortnaam' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.binnendiameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>binnendiameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De grootste afstand van de rechte lijn die kan worden getrokken tussen twee punten op de binnenzijde van de ventilatie. Deze rechte lijn gaat altijd door het middelpunt van de ventilatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ventilatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor attributen die gemeenschappelijk zijn voor verschillende types van ventilatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.buitendiameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>buitendiameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De grootste afstand van de rechte lijn die kan worden getrokken tussen twee punten op de buitenzijde van de ventilatie. Deze rechte lijn gaat altijd door het middelpunt van de ventilatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.maximaalDebiet'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>maximaal debiet</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Maximaal debiet is de grootste hoeveelheid gas of vloeistof die per tijdseenheid door een bepaald oppervlak kan stromen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKubiekeMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.vermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het vermogen van een ventilatie is de energie die dat het per seconde omzet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verankering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verankering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor verschillende soorten ankers waarmee objecten aan elkaar gefixeerd worden. Ankers worden typisch vastgezet in een of alle betrokken objecten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.aanzicht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanzicht</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>In radialen of graden ten opzichte van het noorden in wijzerzin.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoek waarin het fysiek bord gepositioneerd is ten opzichte van een vooropgestelde as (het ware noorden). De hoek wordt gemeten in radialen of graden ten opzichte van het noorden in wijzerzin.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInDecimaleGraden' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.afbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afbeelding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afbeelding van het verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.afmeting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting(en) van het verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtuAfmetingVerkeersbord' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.fabricagevoorschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabricagevoorschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het fabricagevoorschrift op het verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.operationeleStatus'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>operationele status</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Enkel te gebruiken wanneer een object 'in gebruik' is. Zie ook attribuut toestand overgeërfd van AIMToestand om de asset levenscyclus aan te duiden.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De operationele status van het verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.opstelhoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opstelhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afstand tussen het maaiveld en de onderrand van het bord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.masker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>masker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type masker dat is aangebracht op het verkeerslicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeerslicht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor verkeerslichten. Dit zijn apparaten, opgesteld naast of boven de weg, om weggebruikers visueel te geleiden over een kruispunt door het gebruik van rode, oranje-gele en groene lichten. De bepalingen van de wegcode zijn van toepassing, meer bepaald titel III, hoofdstuk I, artikelen 61 t.e.m. 64.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van het verkeerslicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam/product range van het verkeerslicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.vermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vermogen (Watt) van het verkeerslicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.adres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Adres van het verkeersteken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersteken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte klasse voor aanwijzingen ten behoeve van de weggebruikers die verbonden wordt aan het aankondigen of opleggen van een bepaalde verkeersmaatregel zoals bepaald in de wegcode.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.afbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afbeelding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Foto van het verkeersteken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.mobiliteitsMaatregel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>mobiliteitsmaatregel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Externe referentie naar een maatregel om de beweging en verplaatsing van de weggebruiker op het openbaar domein of privé domein met openbaar karakter te organiseren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.plaatsbeschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plaatsbeschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tekstuele beschrijving waar het verkeersteken zal komen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.signalisatieVergunning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>signalisatievergunning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Externe referentie naar een vergunning voor het tijdelijk aanbrengen of wijzigen van signalisatie op het openbaar domein of privaat domein met openbaar karakter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.variabelOpschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>variabel opschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Variabele tekst die op het verkeersbordconcept komt te staan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.wettelijkeStatus'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wettelijke status</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld: vergund, niet-vergund, in ontwerp</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt de wettelijke status aan van het verkeersteken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.heeftAansluitkastGeintegreerd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft aansluitkast geintegreerd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Is de aansluitkast geïntegreerd?</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verlichtingstoestel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor het geheel van de lichtbron en de behuizing die werden samengesteld met als doel:
* de lichtstroom van de lichtbronnen hoofdzakelijk op het te verlichten oppervlak (doorlopende wegsectie, conflictgebied,...) te richten, teneinde de zichtbaarheid te verhogen;
* de lichtstroom te beheersen zodat de weggebruikers niet verblind worden en de lichthinder beperkt wordt;
* het optisch systeem, de lichtbronnen en de hulpapparatuur tegen uitwendige invloeden te beschermen</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van het verlichtingstoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam van het verlichtingstoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.stroomkringnummer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stroomkringnummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Nummer van de stroomkring waarop het verlichtingstoestel is aangesloten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.systeemvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>systeemvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Systeemvermogen (Watt) van het verlichtingstoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.verlichtGebied'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verlicht gebied</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gebied op de wegbaan of het object dat verlicht wordt door het verlichtingstoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerlichtingstoestelConnector.besturingsconnector'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>besturingsconnector</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van connector verwerkt in de behuizing van het verlichtingstoestel voor de aansluiting van de module voor lokale afstandsbediening en -bewaking.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerlichtingstoestelConnector'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verlichtingstoestel connector</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om een besturingsconnector toe te voegen aan een WV-toestel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waarschuwingslantaarn.lamptype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lamptype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type lamp in de lantaarn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waarschuwingslantaarn'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Waarschuwingslantaarn</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor waarschuwingsinrichtingen in de buurt van een verkeerslichtengeregeld kruispunt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ZenderOntvangerToegang'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Communicatieapparatuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor relaties van Zender, Ontvanger en Repeater met andere apparatuur.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Communicatieapparatuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Communicatieapparatuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor alle benodigde apparatuur voor het ontvangen en verzenden van signalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject' />

</owl:Class>

</rdf:RDF>
