<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:ns1='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/'>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Beek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Beek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Natuurlijke Waterloop die een buiten de wegbaan gelegen natuurlijke stroom ondiep water is die vanuit een oorsprong, vaak een bron, stroomafwaarts vloeit. Een beek is onbevaarbaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel'>
<rdfs:label xml:lang='en'>waterdeel-voc</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>waterdeel-voc</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551865520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551864640'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Berdien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Roo</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551561300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551559820'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>DHondt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552139360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552138200'>
<foaf:name>Eurosense</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Victoria</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Jadot</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551761140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551760160'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deckers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551604980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551562420'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bruyland</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551686360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551635820'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Laps</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552592200'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552591260'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551987680'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551986700'>
<foaf:name>Stad Lier</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551634420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551633380'>
<foaf:name>Provincie Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Isolde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Aelvoet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552487420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552486620'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Els</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Podevyn</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551629580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551610620'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Natasha</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blommaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551765160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551764340'>
<foaf:name>Stad Oostende</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ellen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Debever</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552588160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552587260'>
<foaf:name>West-Vlaamse Intercommunale</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wouter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verhelst</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551863500'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551862580'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Rouck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551859440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551858320'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Steven</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Vriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551952980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551951980'>
<foaf:name>Agentschap voor Natuur en Bos</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Menschaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552210820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552210200'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joke</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van De Maele</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551608920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551606860'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bogaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551767200'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551766420'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wael</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551632020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551630880'>
<foaf:name>Stad Deinze</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sam</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blok</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551861440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551860320'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dries</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Smedt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552141380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552140220'>
<foaf:name>G.I.M. - Geographic Information Management</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>An</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Heirman</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551948760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551948020'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mutsaerts</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552212820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552212240'>
<foaf:name>Hogeschool PXL</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bea</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Toppet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551736520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551734800'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Diedrik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gaus</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551981620'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551980740'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Filip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mahieu</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551742820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551741660'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dennis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Devriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552137320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551988540'>
<foaf:name>Gemeente Putte</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551951000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551949960'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Moelants</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552481400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552480440'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Cornelis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Stal</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551740380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551738660'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mario</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dumon</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552143400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552142380'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Goossens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552214780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552214300'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Thomas</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551557640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551555800'>
<foaf:name>TMVW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nicolas</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Blieck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552590240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552589260'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verbeken</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551985700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551984660'>
<foaf:name>Vereniging voor Openbaar Groen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Emmanuel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ampe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552216820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552216240'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Barbara</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tack</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552485380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552484500'>
<foaf:name>Stad Brugge</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jamie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Proost</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552594080'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552593280'>
<foaf:name>Provincie Vlaams-Brabant</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Floris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van den Broeck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552184320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552183340'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Driessen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551983640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551982740'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lauwereys</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551763180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551762220'>
<foaf:name>Elia</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ruben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deblauwe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551955120'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551954140'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Oliver</foaf:firstName>

<foaf:lastName>May</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552178220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552177440'>
<foaf:name>Gemeente Evergem</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van de Veire</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552483360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552482480'>
<foaf:name>De Vlaamse Waterweg nv</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Reinhilde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552182240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552181440'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Herck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552180220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552179440'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Gerben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Neyghem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552553420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552552720'>
<foaf:name>Cevi</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ann</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vermaelen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>2018-06-08</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552518180'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/title'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>naam</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://schema.org/width'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://open.vocab.org/terms/length'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>

<ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552520560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552519780'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dimitri</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552551300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552550340'>
<foaf:name>UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Baert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552549220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552548140'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Michiel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Keyzer</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949552547200'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949552546140'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Scheerlinck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g46949551691000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g46949551688880'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wolf</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#NatuurlijkeWaterloop'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Natuurlijke waterloop</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Waterloop die op natuurlijke wijze is ontstaan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Waterloop</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gebied dat zorgt voor het verzamelen en transporteren van de horizontale afvloeiing van neerslag- en bronwater.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Waterdeel</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>GRB Lexicon: Definitie Watergang</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gebied dat rechtstreeks gedomineerd wordt door de tijdelijke of permanente aanwezigheid van oppervlaktewater, met een bepaalde hieraan verbonden functie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Kanaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kanaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Kunstmatige Waterloop die bevaarbaar is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#KunstmatigeWaterloop'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kunstmatige waterloop</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Waterloop die, geheel of in grote mate, tot stand is gebracht door het ingrijpen van de mens.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#KunstmatigeGracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kunstmatige gracht</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld een baangracht of een gracht voor effluentwater uit een waterzuiveringsinstallatie.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Gracht die is aangelegd door de mens.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Gracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gracht</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: naar GRB-basis: WGR: Gracht</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afvoerweg tot afscheiding, tot afwatering of tot ontwatering van hemelwater, drainagewater, bemalingswater en in voorkomend geval ook effluentwater uit een waterzuiveringsinstallatie, of water afkomstig uit een overstort, die niet bij de waterwegen en ook niet bij de onbevaarbare waterlopen is ingedeeld. Een gracht is niet altijd permanent watervoerend.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Meer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Meer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een meer is een door land omringde watervlakte. De meeste meren hebben een of meer voedende en afwaterende rivieren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Watervlak</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gedeelte van het landoppervlak dat wordt ingenomen door stilstaand water en dat in hoofdzaak geen deel uitmaakt van het hydrografisch netwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterdeel' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#NatuurlijkeGracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Natuurlijke gracht</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld tussen twee landbouwpercelen.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Gracht die op natuurlijke wijze is ontstaan door de afwatering van hemelwater.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Gracht' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Poel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Poel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een poel is een meestal door de mens uitgegraven waterpartij in een grasland, bedoeld als drinkplaats voor het vee. Het zijn meestal kleine, ondiepe waterpartijen in grasland.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Rivier'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Rivier</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bron object: GRB-entiteit: Watergang (Wtz), NOTE Bron object: VHA: waterloop</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Natuurlijke Waterloop, bedoeld voor de af- of aanvoer of het tijdelijk ophouden van oppervlaktewater en die (meestal) bevaarbaar is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#NatuurlijkeWaterloop' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Sloot'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Sloot (deprecated)</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een sloot is een waterloop op plaatsen waar regenwater samenstroomt, zodat het gezamenlijk kan worden afgevoerd om wateroverlast te voorkomen. Een sloot is een onderdeel van de waterhishoudkundige infrastructuur. Het via sloten afgevoerde water wordt elders weggepompt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Slotgracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Slotgracht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een slotgracht is een diepe, brede gracht, droog of gevuld met water, dat een kasteel of gebouw omringt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Ven'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ven</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ven is een klein, meestal ondiep meer dat voorkomt op Pleistocene zandgronden. Vennen hebben wisselende waterstanden en zijn zelden groter dan enkele hectaren. Onder vennen worden uitsluitend natuurlijke wateren verstaan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Vijver'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Vijver</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vijver is een door de mens aangelegd waterlichaam met beperkte oppervlakte en wordt geassocieerd met visvangst of een sierfunctie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak' />

</owl:Class>

</rdf:RDF>
