@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

skos:Concept a rdfs:Class .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Adresvoorstelling die bij het gebouw hoort."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw.geometrie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geometrie"@nl;
  rdfs:comment "2D- of 2.5D-geometrische voorstelling van het gebouw."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw.status> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "status"@nl;
  rdfs:comment "Fase van de levensloop waarin het gebouw zich bevindt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Adresvoorstelling die bij de gebouweenheid hoort."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid.geometrie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geometrie"@nl;
  rdfs:comment "2D-geometrische voorstelling van de gebouweenheid."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Geometry> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid.status> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gebouweenheidstatus"@nl;
  rdfs:comment "Fase van de levensloop waarin de gebouweenheid zich bevindt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#aantalBovengrondseVerdiepingen> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aantal bovengrondse verdiepingen"@nl;
  rdfs:comment "Totaal van het aantal bovengrondse gebouwlagen, bekeken over alle gebouwdelen heen."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#aantalOndergrondseVerdiepingen> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aantal ondergrondse verdiepingen"@nl;
  rdfs:comment "Totaal van het aantal ondergrondse gebouwlagen, bekeken over alle gebouwdelen heen."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#bestaatUit> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bestaat uit"@nl;
  rdfs:comment "De gebouweenheden die tot het gebouw behoren."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#bouwjaar> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bouwjaar"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Verbouwingen en renovaties na initiële oplevering worden niet meegeteld."@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop het gebouw voltooid werd."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Gebeurtenisdatum> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#default> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "default"@nl;
  rdfs:comment "Geometrie die moet worden gebruikt bv bij voorstelling op kaart."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#functie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "functie"@nl;
  rdfs:comment "Functie waarvoor de gebouweenheid in de realiteit (zoals vastgesteld op het terrein) gebruikt wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#gebouwnaam> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "gebouwnaam"@nl;
  rdfs:comment "Naam van het gebouw."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range rdf:langString .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#geometrie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geometrie"@nl;
  rdfs:comment "2D- of 2.5D-geometrische voorstelling van het gebouw."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Geometry> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#horizontaleReferentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "horizontale referentie"@nl;
  rdfs:comment "Aspect van het object dat door de xy-coördinaten wordt voorgesteld."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#laatsteRenovatie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "laatste renovatie"@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop het gebouw het laatst gerenoveerd werd."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Gebeurtenisdatum> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#ligtOp> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "ligt op"@nl;
  rdfs:comment "De percelen waarmee het gebouw officieel geassocieerd is."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Perceel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#locatieAanduiding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "locatieaanduiding"@nl;
  rdfs:comment "Alfanumerieke code die een adreslocator uniek identificeert binnen de straat, administratieve eenheid etc."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#methode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "methode"@nl;
  rdfs:comment "Beschrijving van de manier waarop de geometrie aangemaakt werd."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#verticaleReferentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verticale referentie"@nl;
  rdfs:comment "Aspect van het object dat door de z-coördinaten wordt voorgesteld."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#2DGebouwgeometrie> a owl:Class;
  rdfs:label "2D-Gebouwgeometrie"@nl;
  rdfs:comment "Geometrie van het gebouw en metadata over welk deel van het gebouw door de geometrie wordt voorgesteld en hoe deze werd bepaald."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouweenheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Gebouweenheid"@nl;
  rdfs:comment "De kleinste eenheid binnen een gebouw die geschikt is voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden en die ontsloten wordt via een eigen afsluitbare toegang vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde circulatieruimte. Een gebouweenheid is in functioneel opzicht zelfstandig. Daarnaast kan een gebouweenheid ook een gemeenschappelijk deel zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/adres#AdresseerbaarObject>,
    prov:Entity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw#Gebouw> a owl:Class;
  rdfs:label "Gebouw"@nl;
  rdfs:comment "Een gesloten en/of overdekt, bovengronds of ondergronds bouwwerk, dat dient of bestemd is, ofwel om mensen, dieren en voorwerpen onder te brengen, ofwel om economische goederen te vervaardigen of diensten te verstrekken. Een gebouw verwijst naar gelijk welke structuur die op blijvende wijze op een terrein opgetrokken of gebouwd wordt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw>;
  rdfs:subClassOf prov:Entity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/gebouw> a owl:Ontology;
  rdfs:label "gebouw"@en,
    "gebouw"@nl;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://tenforce.com>;
      foaf:name "Tenforce"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Van Nuffelen";
    foaf:mbox <mailto:bert.van.nuffelen@tenforce.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Katrien";
    foaf:lastName "Geerts";
    foaf:mbox <mailto:katrien.geerts@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://stad.gent>;
      foaf:name "Stad Gent"
    ];
    foaf:firstName "Diedrik";
    foaf:lastName "Gaus";
    foaf:mbox <mailto:Diedrik.Gaus@stad.gent>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.wonenvlaanderen.be>;
      foaf:name "Wonen-Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Olivier";
    foaf:lastName "Heyvaert";
    foaf:mbox <mailto:olivier.heyvaert@rwo.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.fednot.be>;
      foaf:name "Fednot"
    ];
    foaf:firstName "Paul";
    foaf:lastName "Verbeeck";
    foaf:mbox <mailto:Paul.Verbeeck@fednot.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.antwerpen.be>;
      foaf:name "Stad Antwerpen"
    ];
    foaf:firstName "Christiaan";
    foaf:lastName "Bos";
    foaf:mbox <mailto:christiaan.bos@stad.antwerpen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Raf";
    foaf:lastName "Buyle";
    foaf:mbox <mailto:raf.buyle@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Katleen";
    foaf:lastName "Miserez";
    foaf:mbox <mailto:k.miserez@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.telenet.be>;
      foaf:name "Telenet"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "D'Haen";
    foaf:mbox <mailto:koen.dhaen1@staff.telenet.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Barbara";
    foaf:lastName "Van Broeckhoven";
    foaf:mbox <mailto:barbara.vanbroeckhoven@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Wout";
    foaf:lastName "Groniger";
    foaf:mbox <mailto:Wout.groniger@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.leuven.be>;
      foaf:name "Stad Leuven"
    ];
    foaf:firstName "Michaël";
    foaf:lastName "Sibiet";
    foaf:mbox <mailto:Michael.Sibiet@leuven.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaamsbrabant.be>;
      foaf:name "Provincie Vlaams-Brabant"
    ];
    foaf:firstName "Ireen";
    foaf:lastName "Librecht";
    foaf:mbox <mailto:ireen.librecht@vlaamsbrabant.be>
  ];
  dc:issued "2018-11-08";
  dc:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html>,
    "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0";
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso skos:Concept;
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Ziggy";
    foaf:lastName "Vanlishout";
    foaf:mbox <mailto:siegfried.vanlishout@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Veerle";
    foaf:lastName "Beyaert";
    foaf:mbox <mailto:veerle.beyaert@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Ruben";
    foaf:lastName "Capiau";
    foaf:mbox <mailto:ruben.capiau@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Geert";
    foaf:lastName "Thijs";
    foaf:mbox <mailto:geert.thijs@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen>;
      foaf:name "Informatie Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Laporte";
    foaf:mbox <mailto:jan.laporte@kb.vlaanderen.be>
  ] .
