<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:schemas='https://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept'>
</rdfs:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Functiewaarde.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type (Functie)</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding van het functietype.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Functiewaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Functiewaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit data type geeft weer welke functies aanwezig zijn binnen een Bedrijventerreinperceel en de overeenkomstige percentages.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bedrijventerrein</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>bedrijventerrein</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b2'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b3'>
<foaf:name>VLINTER (Interleuven)</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bram</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Adams</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bram.adams@interleuven.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b18'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b19'>
<foaf:name>Interleuven</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Emma</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Proft</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:emma.de.proft@interleuven.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b34'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b35'>
<foaf:name>Futurn NV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Six</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:ben@futurn.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b26'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b27'>
<foaf:name>Quares</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Toon</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dirckx</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:toon.dirckx@quares.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b22'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b23'>
<foaf:name>Provinciale Ontwikkelingsmaatschappij West-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Decock</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tom.decock@pomwvl.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b12'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b13'>
<foaf:name>Agentschap Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Baets</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Koen.DeBaets@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b36'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b37'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Geert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Haute</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:geert.vanhaute@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b42'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b43'>
<foaf:name>Agentschap Innoveren en Ondernemen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Floris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van den Broeck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:floris.vandenbroeck@vlaio.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b4'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b5'>
<foaf:name>Provinciale Ontwikkelingsmaatschappij Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Benoit</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bodr√©</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:benoit.bodere@pomov.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b32'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b33'>
<foaf:name>Intercommunale Leiedal</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Robin</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Noulez</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:robin.noulez@leiedal.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b44'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b45'>
<foaf:name>VLINTER (Interleuven)</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Caroline</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vandendriessche</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:caroline.vandendriessche@interleuven.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b30'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b31'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Veronique</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lavaert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Veronique.Lavaert@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b24'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b25'>
<foaf:name>Provinciale Ontwikkelingsmaatschappij Vlaams-Brabant</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Iris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deliever</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:iris.deliever@pomvlaamsbrabant.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b8'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b9'>
<foaf:name>Veneco</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Frederik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bracke</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:frederik.bracke@veneco.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b28'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b29'>
<foaf:name>Mathieu Gijbels</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Griet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Keersmaekers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:griet.keersmaekers@gijbels.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b16'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b17'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sophie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Mulder</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:sophie.demulder@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b10'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b11'>
<foaf:name>Agentschap Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dirk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Baere</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:dirk.debaere@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b6'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b7'>
<foaf:name>WVI</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Boute</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:b.boute@wvi.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b14'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b15'>
<foaf:name>Agentschap Innoveren en Ondernemen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pascal</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Greve</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:pascal.degreve@vlaio.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b40'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b41'>
<foaf:name>Provinciale Ontwikkelingsmaatschappij Vlaams-Brabant</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jana</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Rompaey</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jana.vanrompaey@pomvlaamsbrabant.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b38'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b39'>
<foaf:name>Agentschap Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Hendrik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Hemelryck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:hendrik.vanhemelryck@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b20'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b21'>
<foaf:name>Aura</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deblay</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:raf.deblay@aura.eu.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>2019-08-20</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='b56'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>naam</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>homepage</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/relation'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is gerelateerd aan</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/isPartOf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is deel van</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>commerci√´le naam</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/ns/adms#identifier'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>identificator</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>

<ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b46'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b47'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.pwc.be' />

<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Michiel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Keyzer</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:michiel.de.keyzer@pwc.com' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b48'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b49'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.pwc.be' />

<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kevin</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Haleydt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kevin.haleydt@pwc.com' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b50'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b51'>
<foaf:name>Agentschap Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Nuffelen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bert.vannuffelen@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b52'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b53'>
<foaf:name>Agentschap Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Nuffelen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bert.vannuffelen@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='b54'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b55'>
<foaf:name>Agentschap Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Martin</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanbrabant</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:martin.vanbrabant@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b0'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b1'>
<foaf:name>Agentschap Innoveren en Ondernemen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Idris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Peiren</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:idris.peiren@vlaio.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Planningszone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Planningszone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een gebied dat gelegen is binnen een bepaalde vastgelegde ruimtelijke bestemming en dat zich in een ruimtelijke bestemmingsprocedure bevindt. De oorspronkelijke vastgelegde bestemming kan door de bestemmingsprocedure gewijzigd of hernomen worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#bebouwing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bebouwing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft de aanwezigheid van bebouwing aan op het Bedrijventerreinperceel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerreinperceel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bedrijventerreinperceel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ruimtelijke eenheid binnen een Bedrijventerrein met eenzelfde gebruik, functie of eigenaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beperking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beperking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft aan welke mogelijke beperking(en) een bepaald bedrijventerreinperceel momenteel ondervindt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerreinperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beschikbaarheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschikbaarheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft de beschikbaarheid aan van een Bedrijventerreinperceel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerreinperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beschikbareKavels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschikbare kavels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft aan of er al dan niet beschikbare kavels aanwezig zijn op het bedrijventerrein.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bedrijventerrein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Som van alle ruimtelijke eenheden uit de ruimtelijke planningsprocedure en met een economische bestemming vanaf de dossierfase Publicatie in Belgisch Staatsblad. Een bedrijventerrein is altijd de unie van de percelen die ertoe behoren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beschikbareOppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschikbare oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft aan hoeveel oppervlakte nog beschikbaar is op het bedrijventerrein.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerrein' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/QuantitativeValue' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#bestemming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bestemming</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de geplande bestemming aan van de planningszone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Plan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een plan waarmee de overheid in een bepaald gebied de bodembestemming vastlegt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#datumSchorsing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datum schorsing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de datum weer waarop het plan werd geschorst.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>SchorsingInfo</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft informatie over een mogelijke schorsing van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#dominanteEconomischeActiviteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dominante economische activiteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De voornaamste economische activiteit dat geassocieerd kan worden met het Economisch Gebied</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#EconomischGebied'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Economisch Gebied</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een economisch gebied is een gebied dat afgebakend wordt op basis van dichtheid van hoofdzakelijk bebouwde percelen met economische activiteiten, waarbij de dichtheid wordt uitgedrukt in nabijheid of de afstand tussen deze percelen. De afstand tussen deze percelen, de mix van economische activiteiten en het voorkomen van een gedeelde infrastructuur zijn bepalend voor de differentiatie tussen de types economische gebieden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#dossierfase'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dossierfase</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dossierfase geeft aan in welke procedurefase het plan zich bevindt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#functie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>functie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functie geeft de (verschillende) functies aan die men kan terugvinden op het Bedrijventerreinperceel en het percentage van het perceel dat gedekt wordt door elke functie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerreinperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Functiewaarde' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#geschorst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geschorst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het plan al dan niet geschorst is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#inGebruik'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>in gebruik</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit attribuut geeft aan in welke mate een Bedrijventerreinperceel in gebruik is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerreinperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#isGerelateerdAanEconomischGebied'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is gerelateerd aan economisch gebied</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Economisch Gebied waarmee het bedrijventerrein kan geassocieerd worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerrein' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#EconomischGebied' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#linkSchorsing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>link schorsing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Link naar het arrest van de schorsing</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#percentage'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>percentage</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Percentage van het perceel dat gedekt wordt door de functie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Functiewaarde' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#planningsNiveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>planningsniveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft het planningsniveau aan van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#publicatiedatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>publicatiedatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Publicatiedatum van de dossierfase in het Belgische Staatsblad.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#schorsing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schorsing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De schorsing geeft aan of het plan al dan niet geschorst is en bijhorende metadata over de schorsing.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#schorsingOpmerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schorsing opmerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opmerkingen in het kader van de schorsing.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#startdatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>startdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum van de start van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#status'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>status</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de status aan waarin het plan zich bevindt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#statusOntwikkeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>status ontwikkeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de status aan van de Ontwikkelbare Bedrijvezone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#OntwikkelbareBedrijvenzone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ontwikkelbare Bedrijvenzone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een (deel van) een Bedrijventerrein vanaf de mijlpaal publicatie in het Belgisch Staatsblad tot aan de oplevering van de nutsvoorzieningen en infrastructuur. Deze zones kunnen nieuwe terreinen zijn of herontwikkelingstrajecten. Wanneer een (her)ontwikkeling in meerdere fasen gebeurt, dan wordt de ontwikkelbare zone opgesplitst volgens deze fasen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#stedenbouwkundigeVoorschriften'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stedenbouwkundige voorschriften</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Link naar de tekst met het stedenbouwkundige voorschrift van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#subsidie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>subsidie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er al dan niet subsidies actief zijn voor de Beheerde Bedrijvenzone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BeheerdeBedrijvenzone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Beheerde Bedrijvenzone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ruimtelijke eenheid binnen een bedrijventerrein afgebakend door het beheer van een agent.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#subsidietype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>subsidietype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De aard van de subsidie geassocieerd met een Beheerde Bedrijvenzone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BeheerdeBedrijvenzone' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#toelichtingsnota'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>toelichtingsnota</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Link naar de tekst met de toelichtingsnota van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#voorzieneUitgifte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voorziene uitgifte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het voorziene tijdstip waarop het eerste Bedrijventerreinperceel binnen een ontwikkelbare zone in verkoop zal gaan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#OntwikkelbareBedrijvenzone' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

</rdf:RDF>
