@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Akker> a owl:Class;
  rdfs:label "Akker"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel dat bewerkt wordt voor productie van landbouwgewassen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#BijzondereOverrijdbareBedding> a owl:Class;
  rdfs:label "Bijzondere overrijdbare bedding"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar definitie in wegcode: https://wegcode.be/wetteksten/secties/kb/wegcode/100-art2"@nl;
  rdfs:comment "Het deel van de openbare weg dat aan het verkeer van voertuigen van geregelde diensten voor gemeenschappelijk vervoer is voorbehouden door middel van de wegmarkeringen bedoeld in de artikelen 72.6. en 77.8. en waarvan het begin is aangeduid door het verkeersbord F18."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Boomplantplaats> a owl:Class;
  rdfs:label "Boomplantplaats"@nl;
  rdfs:comment "De gereserveerde wortelzone, een ruimte (ondergronds) waar de wortels van bomen vrij kunnen groeien."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Boordsteen> a owl:Class;
  rdfs:label "Boordsteen"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-basis - WLI1: Verhoogde boordsteen/kantsteen."@nl;
  rdfs:comment "Een lijnvormig inrichtingselement met een minimale breedte van 7cm dat gebruikt wordt voor de duurzame afboording van zones of voor geleiding van verkeersstromen. De rand van een zichtbaar fundament of sokkel (ter plekke vervaardigd) wordt niet als boordsteen beschouwd."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Bushaltehaven> a owl:Class;
  rdfs:label "Bushaltehaven"@nl;
  rdfs:comment """	Uitwijkplaats bestemd voor het stilstaan van bussen."""@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Dierenloopweide> a owl:Class;
  rdfs:label "Dierenloopweide"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel dat bedoeld is om gedomesticeerde dieren in de buitenruimte vrij te laten lopen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#EigenBedding> a owl:Class;
  rdfs:label "Eigen bedding"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Geen Bijzonder Overrijdbare Bedding (Behoort tot de wegbaan)"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel bestemd voor het gebruik van spoorvoertuigen (trein, tram) dat niet behoord tot de wegbaan."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Groendak> a owl:Class;
  rdfs:label "Groendak"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "cf. GRB Lexicon: kan deel uitmaken van particulier gebied"@nl;
  rdfs:comment "Dak dat doelbewust begroeid is met planten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Groenvlak> a owl:Class;
  rdfs:label "Groenvlak"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel met aangelegde en beheerde begroeiing, met een hoofdzakelijk visueel-structurerende functie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Hondentoilet> a owl:Class;
  rdfs:label "Hondentoilet"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - PRA: Park- of recreatieattribuut; PRC: Functiecode park- of recreatieattribuut."@nl;
  rdfs:comment "Een plaats waar huisdieren (honden) hun behoefte kunnen en mogen doen en waarbij het opruimen van de hondenpoep wordt uitgevoerd door de gemeente of een andere instantie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Hondenuitlaatplaats> a owl:Class;
  rdfs:label "Hondenuitlaatplaats"@nl;
  rdfs:comment "Afgebakend terreindeel waar opruimplicht voor hondenpoep geldt en waar honden niet aan de leiband dienen te lopen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Hoogstamboomgaard> a owl:Class;
  rdfs:label "Hoogstamboomgaard"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar Ecopedia (https://www.ecopedia.be/bwk/hoogstamboomgaard-kj)"@nl;
  rdfs:comment "Hoogstamboomgaarden zijn aanplanten van hoogstammige fruitbomen in grasland. Dikwijls liggen ze in de onmiddellijke omgeving van de bebouwing. Een hoogstamboomgaard onderscheidt zich van een laagstam- of productieboomgaard (kl) door de hoogstammige fruitbomen, een aaneengesloten graslandvegetatie onder de bomen en een veelal hogere ouderdom."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Horecaterrein> a owl:Class;
  rdfs:label "Horecaterrein"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel dat bedoeld is om horeca-activiteiten te laten doorgaan"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Kantsteen> a owl:Class;
  rdfs:label "Kantsteen"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-basis - WLI1: Verhoogde boordsteen/kantsteen."@nl;
  rdfs:comment "Een lijnvormig prefab inrichtingselement met een breedte kleiner dan 7cm en een minimale lengte van 100cm dat gebruikt wordt voor de duurzame afboording van zones of geleiding van verkeersstromen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Laagstamboomgaard> a owl:Class;
  rdfs:label "Laagstamboomgaard"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar Ecopedia (https://www.ecopedia.be/bwk/laagstamboomgaard-kl)"@nl;
  rdfs:comment "Het betreft vrijwel uitsluitend productieboomgaarden met lage fruitbomen in rijen, dicht op elkaar. Tussen de rijen is meestal een grasstrook vrijgelaten die als doorgang voor landbouwmachines dient."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Ligweide> a owl:Class;
  rdfs:label "Ligweide"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel voor hoofdzakelijk sedentaire ontspanning."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Middenberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Middenberm"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: GRB Lexicon: middenberm"@nl;
  rdfs:comment """Een middenberm is een wegberm tussen twee rijbanen.	"""@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Moestuin> a owl:Class;
  rdfs:label "Moestuin"@nl;
  rdfs:comment "Een tuin waarin op kleine schaal verschillende groenten, kruiden en/of fruit worden verbouwd."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Oever> a owl:Class;
  rdfs:label "Oever"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRO: Oeververharding (afgeleid)"@nl;
  rdfs:comment "Al dan niet verstevigde rand van een waterloop of watervlak"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Oprit> a owl:Class;
  rdfs:label "Oprit"@nl;
  rdfs:comment "Een oprit is het gedeelte van een (woon)perceel bedoeld voor het parkeren of stallen van een voertuig, of voor het bereiken van de bij het huis behorende garage. Een oprit is altijd direct bereikbaar vanaf de openbare weg."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Rijbaan> a owl:Class;
  rdfs:label "Rijbaan"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Definitie naar Koninklijk besluit houdende algemeen reglement op de politie van het wegverkeer en van het gebruik van de openbare weg. De rijbaan bestaat in de regel uit het geheel der verharde rijstroken en het aansluitend gelijkgronds verhard fietspad. Zie ook GRB entiteit rand van de rijbaan (Wrb)."@nl;
  rdfs:comment "Het deel van de openbare weg dat voor het voertuigenverkeer in het algemeen is ingericht."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Speelruimte> a owl:Class;
  rdfs:label "Speelruimte"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel bedoeld om te spelen. Een risicoanalyse wordt uitgevoerd om onaanvaardbare risico's te vermijden. Binnen deze zone kunnen sport- en beleefbare objecten staan."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Speelterrein> a owl:Class;
  rdfs:label "Speelterrein"@nl;
  rdfs:comment "Een ten behoeve van spel en/of ontspanning geplande en daartoe ingerichte ruimte waarin zich minstens één speeltoestel bevindt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Spoorwegberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Spoorwegberm"@nl;
  rdfs:comment "Langgerekte strook grond binnen de spoorwegcorridor gelegen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Sportterrein> a owl:Class;
  rdfs:label "Sportterrein"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel bestemd voor sportbeoefening."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Straatgoot> a owl:Class;
  rdfs:label "Straatgoot"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WRV20: Rand verharding, binnenkant straatgoot "@nl;
  rdfs:comment "Een deel van de weginrichting die geplaatst werd met het oog op de afwatering van oppervlaktewater, afkomstig van het verhard gedeelte van de wegbaan."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TijdelijkGroen> a owl:Class;
  rdfs:label "Tijdelijk groen"@nl;
  rdfs:comment "Tijdelijk publieke ruimte met ecologische kwaliteiten die opengesteld en al dan niet ingericht is om de leefbaarheid in de stad te verbeteren."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Trap> a owl:Class;
  rdfs:label "Trap tussen 2 straatniveaus"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW25: Trap tussen 2 straatniveaus"@nl;
  rdfs:comment "Constructie, niet aanleunend bij een gebouw bestaande uit treden die de verbinding vormt tussen 2 straatpeilen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Trottoir> a owl:Class;
  rdfs:label "Trottoir"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar Wegcode Artikel 2.40 (Trottoir)"@nl;
  rdfs:comment "Het gedeelte van de openbare weg, al dan niet verhoogd aangelegd ten opzichte van de rijbaan, in t bijzonder ingericht voor het verkeer van voetgangers; het trottoir is verhard en de scheiding ervan met de andere gedeelten van de openbare weg is duidelijk herkenbaar voor alle weggebruikers."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Tuinbouwgrond> a owl:Class;
  rdfs:label "Tuinbouwgrond"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel om op commerciële basis op intensieve wijze telen van groenten, paddenstoelen, fruit, bloemen, planten, bomen, bollen of zaden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Tussenberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Tussenberm"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: GRB Lexicon: tussenberm"@nl;
  rdfs:comment "Een tussenberm is een berm gelegen tussen de eigen bedding van een tram/bus en een rijbaan of tussen een vrijliggend fietspad/voetpad en een rijbaan ."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Voetweg> a owl:Class;
  rdfs:label "Voetweg"@nl;
  rdfs:comment """	Terreindeel, gebruikt als voetweg of pad, bedoeld om zwakke weggebruikers specifiek binnen surplusgebieden te laten circuleren."""@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Zijberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Zijberm"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bron definitie: GRB Lexicon: zijberm"@nl;
  rdfs:comment "Een zijberm is een strook gelegen aan de buitenkant van de wegcorridor."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#autodelen> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "autodelen"@nl;
  rdfs:comment "Duidt aan of het parkeervlak al dan niet gebruikt wordt voor autodelen."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Parkeervlak>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#capaciteit> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "capaciteit"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan hoeveel auto's geparkeerd kunnen worden op het parkeervlak."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Parkeervlak>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#obstakels> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "obstakels"@nl;
  rdfs:comment "Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel  al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen"@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#talud> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "talud"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WTO1: Teen verharde talud; WTO2: Kruin verharde talud; WTO3: Teen onverharde talud; WTO4: Kruin onverharde talud "@nl;
  rdfs:comment "Een talud is het kunstmatig gedeelte van een vlak van de wegbaan, dijken, spoorbanen, vestingswerken, ... dat een helling (min. 20%, max 80% voor kunstmatig verharde taluds) vertoont en bedoeld voor het opvangen van een hoogteverschil."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#voorkomen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voorkomen"@nl;
  rdfs:comment "Verwijst naar het fysiek voorkomen van het beheerobject."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#vrijliggend> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "vrijliggend"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de verharding fysiek gescheiden is van de rijbaan door een veiligheidsstrook die niet door rijdend verkeer mag en kan worden gebruikt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Fietspad>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<http://open.vocab.org/terms/length> a rdf:Property;
  rdfs:label "lengte"@nl .

schema:width a rdf:Property;
  rdfs:label "breedte"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Fietspad> a owl:Class;
  rdfs:label "Fietspad"@nl;
  rdfs:comment "Een zone binnen de binnen- of buitenberm en geschikt voor fiets- en/of bromfietsverkeer klasse A en aldus aangegeven via verticale en/of horizontale signalisatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Parkeervlak> a owl:Class;
  rdfs:label "Parkeervlak"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een parkeervlak kan meerdere parkeerplaatsen bevatten."@nl;
  rdfs:comment "Vlak bestemd voor het parkeren van voertuigen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen> a owl:Class;
  rdfs:label "Terrein Voorkomen"@nl;
  rdfs:comment "Beschrijving van het terrein voorkomen van het terreindeel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#FysiekVoorkomen> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Wegberm"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "cf. GRB Lexicon: Deel van corridor"@nl;
  rdfs:comment "Langgerekte strook grond binnen de wegcorridor gelegen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte> a owl:Class;
  rdfs:label "Recreatieve ruimte"@nl;
  rdfs:comment "Terreindeel voor vrijetijdsbesteding, zoals ontspanning, spel en sport."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan> a owl:Class;
  rdfs:label "Wegbaan"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar GRB-basis - WBN: Rand van de wegbaan"@nl;
  rdfs:comment "De wegbaan (Wbn) is de voorstelling van de wegcorridor in het GRB. De wegbaan wordt overlangs opgedeeld in verschillende arbitrair afgebakende wegbaanelementen. Er zijn twee types wegbaanelementen: een kruispuntzone komt overeen met een kruispunt; een wegsegment komt overeen met een wegvak."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> a owl:Class;
  rdfs:label "Terreindeel"@nl;
  rdfs:comment "Zichtbare laag van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie, dat geen deel uitmaakt van 'waterdeel'."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel> a owl:Ontology;
  rdfs:label "terreindeel-voc"@nl,
    "terreindeel-voc"@en;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool Gent"];
    foaf:firstName "Dennis";
    foaf:lastName "Devriendt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning"];
    foaf:firstName "Marc";
    foaf:lastName "Bruyland"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Aalst"];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Lauwereys"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Deckers"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool PXL"];
    foaf:firstName "Bea";
    foaf:lastName "Toppet"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Sint-Niklaas"];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Goossens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Jo";
    foaf:lastName "Laps"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "De Vlaamse Waterweg nv"];
    foaf:firstName "Reinhilde";
    foaf:lastName "Schepens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Oostende"];
    foaf:firstName "Ellen";
    foaf:lastName "Debever"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Antwerpen"];
    foaf:firstName "Dries";
    foaf:lastName "De Smedt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Sint-Niklaas"];
    foaf:firstName "Els";
    foaf:lastName "Podevyn"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning"];
    foaf:firstName "Liesbet";
    foaf:lastName "DHondt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Geosparc"];
    foaf:firstName "Berdien";
    foaf:lastName "De Roo"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Antwerpen"];
    foaf:firstName "Isolde";
    foaf:lastName "Aelvoet"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Marleen";
    foaf:lastName "Moelants"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Lier"];
    foaf:firstName "Luc";
    foaf:lastName "Janssens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Steven";
    foaf:lastName "De Vriendt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Antwerpen"];
    foaf:firstName "Barbara";
    foaf:lastName "Tack"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Antwerpen"];
    foaf:firstName "Joke";
    foaf:lastName "Van De Maele"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Vereniging voor Openbaar Groen"];
    foaf:firstName "Emmanuel";
    foaf:lastName "Ampe"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Vlaamse Milieumaatschappij"];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Van Driessen"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Eurosense"];
    foaf:firstName "Victoria";
    foaf:lastName "Jadot"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "G.I.M. - Geographic Information Management"];
    foaf:firstName "An";
    foaf:lastName "Heirman"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Natasha";
    foaf:lastName "Blommaert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Gent"];
    foaf:firstName "Diedrik";
    foaf:lastName "Gaus"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Cevi"];
    foaf:firstName "Ann";
    foaf:lastName "Vermaelen"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap voor Natuur en Bos"];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Menschaert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Filip";
    foaf:lastName "Mahieu"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Aalst"];
    foaf:firstName "Joris";
    foaf:lastName "Verbeken"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Departement Omgeving"];
    foaf:firstName "Luk";
    foaf:lastName "Mutsaerts"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Geosparc"];
    foaf:firstName "Oliver";
    foaf:lastName "May"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Vlaamse Milieumaatschappij"];
    foaf:firstName "Philip";
    foaf:lastName "Thomas"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Gerben";
    foaf:lastName "Van Neyghem"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Aalst"];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "De Wael"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Mario";
    foaf:lastName "Dumon"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Informatie Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Tom";
    foaf:lastName "Van Herck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool Gent"];
    foaf:firstName "Kristien";
    foaf:lastName "De Rouck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Gent"];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Bogaert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Deinze"];
    foaf:firstName "Sam";
    foaf:lastName "Blok"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "West-Vlaamse Intercommunale"];
    foaf:firstName "Wouter";
    foaf:lastName "Verhelst"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Provincie Vlaams-Brabant"];
    foaf:firstName "Floris";
    foaf:lastName "Van den Broeck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Gemeente Putte"];
    foaf:firstName "Johan";
    foaf:lastName "Janssens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Agentschap Wegen en Verkeer"];
    foaf:firstName "Raf";
    foaf:lastName "Vanlathem"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Stad Brugge"];
    foaf:firstName "Jamie";
    foaf:lastName "Proost"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "TMVW"];
    foaf:firstName "Nicolas";
    foaf:lastName "De Blieck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Elia"];
    foaf:firstName "Ruben";
    foaf:lastName "Deblauwe"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Hogeschool Gent"];
    foaf:firstName "Cornelis";
    foaf:lastName "Stal"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Gemeente Evergem"];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Van de Veire"
  ];
  dc:issued "2018-06-08";
  dc:license "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0",
    <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html>;
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso <http://open.vocab.org/terms/length>,
    schema:width;
  <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#editor> [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "PwC"];
    foaf:firstName "Michiel";
    foaf:lastName "De Keyzer"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "PwC"];
    foaf:firstName "Jens";
    foaf:lastName "Scheerlinck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "UGent"];
    foaf:firstName "Tim";
    foaf:lastName "Baert"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "PwC"];
    foaf:firstName "Dimitri";
    foaf:lastName "Schepers"
  ];
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name " Informatie Vlaanderen"];
    foaf:firstName "Liesbet";
    foaf:lastName "De Wolf";
    foaf:mbox <mailto:oslo@vlaanderen.be>
  ] .
