<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.geluidsabsorptieReflectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geluidsabsorptie reflectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De absorptie- of reflectiewaarde van het geluidsscherm als geheel getal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Geluidstest rapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype voor een verslag dat de resultaten van de geluidsmetingen weergeeft.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting'>
<rdfs:label xml:lang='en'>wegenenverkeer-proefenmeting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>wegenenverkeer-proefenmeting</rdfs:label>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
 <dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47269530664460'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.gemetenWaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gemeten waarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De sterkte van het geluid in dB.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.locatieInSitulabo'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>locatie in situlabo</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Locatie waar de geluidstest is uitgevoerd (terrein of labo).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.luchtgeluidsisolatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtgeluidsisolatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemeten waarde van het  luchtgeluidsisiolatie van het geluidsscherm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De proef volgens de beschreven standaard.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.testrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>testrapport</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documentbijlage met de resultaten van de test</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de test.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring.datum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>keuringsdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De datum waarop de keuring werd uitgevoerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Keuring</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Technische keuring uitgevoerd door een officiÃ«le keuringsinstantie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring.geldigheidsDuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geldigheidsduur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>de periode (in jaar) waarbinnen de keuring geldig blijft.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInJaar' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring.verslag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>keuringsverslag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>document met het verslag van de keuring</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter.datumMeterstand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datum meterstand dag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De datum van de laatste meteropname van de energiemeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Meteropname energiemeter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Resultaten van een meteropname van een energiemeter.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter.meterstandDag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meterstand dag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De meterstand bij de laatste meteropname van de dag-energiemeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkWh' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter.meterstandNacht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meterstand nacht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De meterstand bij de laatste meteropname van de nacht-energiemeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkWh' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd.meterstandPiek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meterstand piek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De stand van de energiemeter waarmee het piekvermogen gemeten wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Meteropname gecombineerde energiemeter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Resultaten van een meteropname van een gecombineerde energiemeter.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloWatt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd.meterstandReactiefVermogenDag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dag-meterstand reactief vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De stand van de dag-energiemeter waarmee het reactief vermogen gemeten wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkVARh' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd.meterstandReactiefVermogenNacht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nacht-meterstand reactief vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De stand van de nacht-energiemeter waarmee het reactief vermogen gemeten wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkVARh' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBindmiddeldosering.technischVerslagBindmiddeldosering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technisch verslag bindmiddeldosering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het technisch verslag van een aangewezen bindmiddeldosering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBindmiddeldosering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef bindmiddeldosering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de hoeveelheid bindmiddel te bepalen die nodig is om de grond als funderingslaag te garanderen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.basiswaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rapportage onderzoek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het schriftelijk verslag dat na onderzoek of visuele controle wordt opgemaakt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Boomtoestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De toestand met waarnemingen per inspectie van een boom.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInEuro' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.conditiebeoordeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conditiebeoordeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De conditie beoordeeld volgens de kronenstructuur van Dr. A. Roloff, gelet op de scheutlengte ontwikkeling en vorming van dood hout.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.conditiewaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conditiewaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een coÃ«fficiÃ«nt die iets vertelt over de gezondheidstoestand (vitaliteit, conditie) en de levensverwachting van een boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.conflicten'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conflicten</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Mogelijke standplaatsconflicten die de condities of structuur van de boom negatief kunnen beÃ¯nvloeden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.gebreken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gebreken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een visueel defect aan een boom wat dient gemonitord te worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.krooninspectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>krooninspectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van gebrekssymptomen in de kroon.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.meerwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meerwaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Mogelijkheid om de boom een waarde toe te kennen op basis van hun uitzonderlijke ecologische of erfgoedwaarde .</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.onderhoudstoestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderhoudstoestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De toestand van een boom die de eventuele snoeiachterstand aangeeft</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.onderzoekVisueleBoomcontrole'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Onderzoek visuele boomcontrole</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Visueel bepalen van de veiligheid en conditie van een boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.plantwijzewaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantwijzewaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een factor die de ontwikkeling van het uiterlijk (de habitus) van een boom relateert met de manier waarop hij geplant wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.rapportageOnderzoek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rapportage onderzoek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het schriftelijk verslag dat na onderzoek of visuele controle wordt opgemaakt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.soortwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soortwaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft voor een bepaalde boomsoort of -variÃ«teit de verhouding weer tussen de prijs per cmÂ² van die soort en de eenheidsprijs.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.stamomtrek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stamomtrek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Omtrek van de stam van de boom in cm, gemeten op 1 meter boven de grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.standplaatswaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standplaatswaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De waarde van de boom afhankelijk van de bebouwingsdichtheid en de aanplantingsmogelijkheden rondom en voor de boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.tijdstempelBoomtoestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tijdstempel boomtoestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum van laatste snoeibeurt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.uitgebreidPlaatsonderzoek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitgebreid plaatsonderzoek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Grondige beoordeling van de textuur en structuur van de bodem, met als doel een voorstel tot conditieverbeterende maatregelen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.wortelonderzoek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Wortelonderzoek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepalen van de kwaliteit van de wortels (bv. aantasting door schimmels) of het bepalen van de reikwijdte van de wortels (bv. om een wortelbeschermingszone op te zetten in de buurt van werken van de  bomen)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefConsistentie.consistentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>consistentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de consistentie</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefConsistentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef consistentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Zetmaat van betonspecie volgens NBN EN 12350-2 bij een cementbetonverharding of een lijnvormig element.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDoorlatendheid.doorlatendheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>doorlatendheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de waterdoorlatendheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDoorlatendheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef doorlatendheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De controle van de doorlatendheid van het oppervlak met behulp van de dubbele ringmethode.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen.draagvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>draagvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef die het draagvermogen van de laag bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef draagvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de verdichting van de ondergrond of van een funderingslaag.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraineervermogen.draineervermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>draineervermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van het drainvermogen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraineervermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef draineervermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de waterdoorlatendheid van een open verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte.druksterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>druksterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de druksterkte van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef druksterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De spanning waarbij het materiaal van de laag onder invloed van (druk)belasting bezwijkt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDwarsvlakheid.dwarsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dwarsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de dwarsvlakheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDwarsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef dwarsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de spoorvorming via de latmethode.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefEffectiefBindmiddelgehalte.effectiefBindmiddelgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>effectief bindmiddelgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten effectief bindmiddelgehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefEffectiefBindmiddelgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef effectief bindmiddelgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de hoeveelheid bitumen, uitgedrukt t.o.v. het totale mengsel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGaafheid.gaafheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gaafheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De resultaten van de controle.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGaafheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef gaafheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van het lijnvormig element op de ongeschondenheid, volledigheid en zuiverheid.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidstest.geluidstestrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geluidstestrapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat geluidstest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidstest'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef geluidstest</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Test van het geluidsscherm op oa. luchtgeluidsisolatie, geluidsabsorptie, e.d.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte.gemetenDikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef gemeten dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemeten dikte van de laag in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef gemeten dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De effectieve dikte van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGrondkarakteristieken.bepalingGrondkarakteristieken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bepaling grondkarakteristieken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef met de resultaten van de grondkarakteristieken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGrondkarakteristieken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef grondkarakteristieken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de grondeigenschappen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefHechtsterkte.hechtsterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hechtsterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de hechtsterkte van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefHechtsterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef hechtsterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de trekproef waarbij een proefstuk wordt blootgesteld aan een stijgende spanning tot er een breuk optreedt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKerendVermogen.kerendVermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kerend vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het vermogen van een voertuigkering om een doorbraak bij een bepaald type crash te voorkomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKerendVermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef kerend vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om het vermogen van een voertuigkering te bepalen om een doorbraak bij een bepaald type crash te voorkomen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKorrelverdeling.korrelverdeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>korrelverdeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van de gemeten korrelverdeling in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKorrelverdeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef korrelverdeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de doorval door een reeks zeven van een granulaatmengsel volgens NBN EN 933-1.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid.langsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>langsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de meting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef langsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De controle van de langsvlakheid nieuwe verhardingen bij verschillende golflengten</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtdichtheid.luchtdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Testresultaten van de opgemeten drukval van het beproefde leidingsvak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef luchtdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Testen van de drukval van het beproefde leidingsvak.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtgehalte.luchtgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van het luchtgehalte</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef luchtgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef die de hoeveelheid lucht bepaalt  in vers beton met de drukmethode volgens NBN EN 12350-7.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuminantie.luminantiefactor'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luminantiefactor</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Waarde om het contrast met het wegdek en bijgevolg de dagzichtbaarheid te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuminantie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef luminantie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bij gebrek aan Qd-meting kan de luminantiefactor Ã van wegmarkeringen gebruikt worden om het contrast met het wegdek en bijgevolg de dagzichtbaarheid te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMortelkwaliteit.mortelkwaliteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>mortelkwaliteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rapport van de mortelkwaliteit van de onderbouw laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMortelkwaliteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef mortelkwaliteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de sterkte van voegmortel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf.inclusiefElektrisch'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>inclusief elektrisch</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of naast een geluidsweerstandstomografie ook een elektrische weerstandstomografie gebeurd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef nader onderzoek tomograaf</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geluids- en/of elektrische weerstandstomografie is een niet-destructieve methode om rot en holtes in bomen op te sporen door gebruik van geluidsgolven en/of elektrische stroom.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf.naderOnderzoekTomograaf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nader onderzoek tomograaf</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de tomograaf proef.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte.pctHolleruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>pct holleruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van het aantal percentage holleruimte meting aanwezig in de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef procent holle ruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om het percentage holle ruimte in een bitumineuze laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieklasse.performantieklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>performantieklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De aanduiding hoe (performantie) de beginconstructie is getest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef perfomantieklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef die de performantie (bij impact) bepaalt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieniveau.performantieniveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>performantieniveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het niveau waarop de obstakelbeveiliger is getest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieniveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef performantieniveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het performantieniveau.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRetroreflectie.retroreflectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>retroreflectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de retroreflectie van een verkeersbord te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRetroreflectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef retroreflectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bepalen van de retroreflectiecoÃ«fficiÃ«nt via een manuele retroreflectometer of via labotesten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRolgeluid.rolgeluid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rolgeluid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van het rolgeluid van de toplaag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRolgeluid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef rolgeluid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het rolgeluid wordt gemeten met de CPX-methode volgens ISO/CEN 11819-2.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex.schokindex'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schokindex</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De parameter die 
weergeeft hoe groot de kans op ernstige letsels is van de inzittenden bij een
aanrijding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef schokindex</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef voor de bepaling van de schokindex parameter.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindexMVP.schokindexMvp'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schokindex mvp</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>head injury criterium (HIC) van een motorvangplank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindexMVP'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef schokindex motorvangplank</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef voor de bepaling van de schokindex parameter van de motorvangplank.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStaalvezelgehalte.staalvezelgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>staalvezelgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten staalvezelgehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStaalvezelgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef staalvezelgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de hoeveelheid staalvezels in de cementbetonverharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid.stroefheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stroefheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de stroefheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef stroefheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het vermogen van een wegdek om door voertuigbanden tangentieel uitgeoefende krachten (bij het nemen van bochten, afremmen of optrekken) te compenseren door even grote wrijvingskrachten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTemperatuur.temperatuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>temperatuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De temperatuur van de BV laag in graden Celsius.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTemperatuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef temperatuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de temperatuur van een asfaltmengsel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCelsius' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTextuurdiepte.textuurdiepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>textuurdiepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de textuurdiepte van de toplaag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTextuurdiepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef textuurdiepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de uitwasdiepte van de verharding na een oppervlaktebehandeling volgens NBN EN ISO 13473-1.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerankeringskracht.verankeringskracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verankeringskracht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test om de verankeringskracht in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerankeringskracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef verankeringskracht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een trekproef in situ om de verankering van de ankerstaven in een betonverharding te testen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerderOnderzoekTrekproef.verderOnderzoekTrekproef'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verder onderzoek trekproef</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een trekproef is een niet-destructieve methode om de stabiliteit (gevoeligheid voor windworp) van
bomen te testen door een kunstmatige belasting op de stam te relateren met het kantelen van de
stamvoet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerderOnderzoekTrekproef'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef verder onderzoek trekproef</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een trekproef is een manier om nader te onderzoeken hoe het met de veiligheid van een (aangetaste of beschadigde) boom gesteld is. Door met een lier effectief aan een boom te trekken wordt de belasting bij storm in een model gegoten en getest.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVisueleBeoordeling.visueleBeoordeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>visuele beoordeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rapport van de visuele beoordeling van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVisueleBeoordeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef visuele beoordeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opsporen van de gebreken bij de definitieve oplevering.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid.vlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de vlakheid</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef vlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de effenheid van het oppervlak met behulp van een 3 meter lange rei volgens NBN EN 13036-7.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVoertuigOverhelling.voertuigOverhelling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voertuig overhelling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Naast het horizontaal verplaatsen van de veiligheidsafbakening bij een impact, kan een voertuig bij impact ook over de afbakening hellen.  De maximale overhelling wordt op basis van foto's en video-opnames van de test bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVoertuigOverhelling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef voertuig overhelling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de overhelling over de bebakening van het voertuig te bepalen bij impact.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWaterdichtheid.waterdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>waterdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Testresultaten van het opgemeten waterverlies van het beproefde leidingsvak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWaterdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef waterdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Testen van het waterverlies van het beproefde leidingsvak.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWatergehalte.watergehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>watergehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten watergehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWatergehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef watergehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de hoeveelheid water die opgenomen kan worden in een betonverharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWateropslorping.wateropslorping'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wateropslorping</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de wateropslorping van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWateropslorping'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef wateropslorping</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef waarbij de compactheid of poreusheid van het proefstuk door onderdompeling wordt bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWeerstandAfschilfering.weerstandAfschilfering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>weerstand afschilfering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de weerstand/afschilfering van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWeerstandAfschilfering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef weerstand afschilfering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Controle van de vorst-dooiweerstand volgens CEN/TS 12390-9.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWerkingsbreedteGC'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef werkingsbreedte geleide constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de afstand te bepalen tussen de voorkant van de geleideconstructie in normale positie en de plaats van het verst uitwijkend onderdeel aan de achterzijde van de geleideconstructie bij aanrijding. (gemeten op het voorvlak van een geleideconstructie en loodrecht op de as van de weg)</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWerkingsbreedteMVP'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef werkingsbreedte motorvangplank</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de afstand tussen de voorkant van het onvervormd systeem tot de maximale dynamische laterale positie van elk onderdeel van het systeem te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijDagOfWV.luminantiecoÃ«fficiÃ«nt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luminantiecoÃ«fficient</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De verhouding van de luminantie van het oppervlak in een gegeven richting en de verlichtingssterkte op het oppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijDagOfWV'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef zichtbaarheid bij dag of wegverlichting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de luminantiecoÃ«fficiÃ«nt bij diffuse verlichting van een gemarkeerd oppervlak (Qd) bij daglicht of onder openbare verlichting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNacht.retrotreflectiecoÃ«fficiÃ«nt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>retrotreflectiecoÃ«fficiÃ«nt</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De maat voor het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNacht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef zichtbaarheid bij nacht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtNatWegdek.retrotreflectiecoÃ«fficiÃ«nt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>retrotreflectiecoÃ«fficiÃ«nt</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De maat voor het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat wegdek</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtNatWegdek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef zichtbaarheid bij nacht bij nat wegdek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat wegdek.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtRegenweer.retrotreflectiecoÃ«fficiÃ«nt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>retrotreflectiecoÃ«fficiÃ«nt</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De maat voor het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat weer (tijdens regenbui).</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtRegenweer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef zichtbaarheid bij nacht en regenweer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat weer (tijdens regenbui).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
