<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:ns1='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#'>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Betonstraatsteen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Betonstraatsteen</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonstraatstenen zijn overeenkomstig NBN EN 1338 en NBN B21-311.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onbegroeid-voorkomen-voc</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>onbegroeid-voorkomen-voc</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096847700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096853880'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bogaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096765300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096779100'>
<foaf:name>Stad Deinze</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sam</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blok</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099461960'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099460180'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verbeken</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097334760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097353620'>
<foaf:name>G.I.M. - Geographic Information Management</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>An</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Heirman</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097247100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097265920'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mario</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dumon</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096675040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096708200'>
<foaf:name>Provincie Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Isolde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Aelvoet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097047240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097064500'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Steven</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Vriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096793240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096832260'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Natasha</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blommaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234079079760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234079077840'>
<foaf:name>Agentschap voor Natuur en Bos</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Menschaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099407580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099406220'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Thomas</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097305440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097300360'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Goossens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096888080'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096903740'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bruyland</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099404660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099402260'>
<foaf:name>De Vlaamse Waterweg nv</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Reinhilde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099450640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099447840'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099388660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234100034660'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Laps</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234079076000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234079074160'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Moelants</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099422700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099436440'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Herck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096921540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096938820'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>DHondt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096720460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096750080'>
<foaf:name>Vereniging voor Openbaar Groen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Emmanuel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ampe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097093560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097109080'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wael</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096981300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097020880'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Rouck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099458540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099456720'>
<foaf:name>West-Vlaamse Intercommunale</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wouter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verhelst</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097171360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097182780'>
<foaf:name>Elia</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ruben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deblauwe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234087948800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234087946300'>
<foaf:name>Stad Brugge</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jamie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Proost</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234098377940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234098394060'>
<foaf:name>Gemeente Putte</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099410820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099409220'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Barbara</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tack</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096933960'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096968780'>
<foaf:name>TMVW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nicolas</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Blieck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099398380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099412620'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Cornelis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Stal</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234087942300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234087940520'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mutsaerts</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234079068200'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234079066180'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Oliver</foaf:firstName>

<foaf:lastName>May</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097177380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097193260'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deckers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234100032360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234100030020'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lauwereys</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099443400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099440960'>
<foaf:name>Gemeente Evergem</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van de Veire</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097279900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097276180'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Diedrik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gaus</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099394520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099392700'>
<foaf:name>Stad Lier</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099439060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099452340'>
<foaf:name>Provincie Vlaams-Brabant</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Floris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van den Broeck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099455220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099467440'>
<foaf:name>Cevi</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ann</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vermaelen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097037260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097030580'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dries</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Smedt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234087936760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234087951020'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Els</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Podevyn</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097212920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097229880'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dennis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Devriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099434300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099445580'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Gerben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Neyghem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096977840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096972880'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Berdien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Roo</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234100028040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234079071300'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Filip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mahieu</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099420260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099417240'>
<foaf:name>Hogeschool PXL</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bea</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Toppet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234098360000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234098370260'>
<foaf:name>Eurosense</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Victoria</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Jadot</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234097122920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234097158960'>
<foaf:name>Stad Oostende</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ellen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Debever</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099414280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099427780'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joke</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van De Maele</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099425580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099424040'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Driessen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>2018-10-04</dc:issued>

<dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
 <dc:license rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099502180'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verstevigingsmaterialen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verstevigingsmateriaal</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>

<ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099486560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099482880'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Scheerlinck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099463320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099477200'>
<foaf:name>UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Baert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099494440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099490960'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dimitri</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234099474600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234099472040'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Michiel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Keyzer</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47234096632660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47234096636540'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wolf</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verhardingstype opgebouwd uit bestratingen (rechthoekige of vierkante componenten) waardoor een aanzienlijk aantal voegen tussen de componenten zitten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Onbegroeid voorkomen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Betontegel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Betontegel</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betontegels zijn overeenkomstig NBN EN 1339 en NBN B21-211.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#BitumineuzeVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bitumineuze verharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Flexibele verharding die meestal uit bitumineus gebonden materialen (asfalt of gietasfalt) bestaat en laagsgewijs wordt aangelegd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Cementbetonverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Cementbetonverharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail:  WSV103: cementbeton</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Stijve verharding met of zonder wapening verkregen door cementbeton te spreiden en mechanisch te verdichten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#ColloidaalBeton'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Colloidaal Beton</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonspecie voor toepassing onder water, waarvan de samenhang is verbeterd door toevoeging van een waterretentiemiddel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Andere verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ander fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Dolomietverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Dolomietverharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3. Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WSV108: steenslag</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking van een onverharde zone die opgebouwd is uit een niet-gecompacteerde groep van individuele componenten die voldoen aan de volgende specificaties: dolomiet (gele kleur, gemiddelde korrelgrootte), onregelmatige vorm, onregelmatig verband.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#GebakkenStraatstenen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gebakken straatstenen</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gebakken straatstenen zijn straatstenen, in hoofdzaak vervaardigd uit klei al dan niet gemengd met leem, zand, brandstoffen of andere toeslagstoffen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#GeslotenKunststofverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gesloten kunststofverharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bv. atletiekpistes</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Kunststofverharding die over de totale oppervlakte in één continue laag werd aangebracht.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#GrasKunststofplaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gras-kunststofplaat (deprecated)</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gras/grind-kunststofplaten zijn kunststofplaten met raatvormige structuur die aangewend worden voorhet wapenen van grasmatten. Ze voldoen aan de voorschriften van PTV 828.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Grasbetontegel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Grasbetontegel (deprecated)</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Grasbetontegels zijn overeenkomstig PTV 121.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Gravel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gravel</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: naar Technisch Vademecum Paden en verhardingen</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Puinmengsel specifiek bestaande uit zuiver gebroken baksteen- en dakpannenpuin.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Grond'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Grond</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lithologisch hoofd- en nevenbestanddeel (als code) van de laag zoals gebruikt bij Databank Ondergrond Vlaanderen (gecodeerde lithologie en geotechnische codering).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Kassei'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kassei</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van kasseien, in rij gelegd. Kasseien zijn bestratingselementen van porfier, kwartsiet, graniet, of van harde zandsteen die geen schilferige structuur heeft. Ze hebben een dicht aaneengesloten en homogene korrel, zonder steenkorst, kwade aders of kwakaders en vertonen geen diamantkop.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Kunstgras'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kunstgras</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking bestaande uit synthetisch materiaal, met de bedoeling om natuurlijk gras te imiteren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Mozaiekkei'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Mozaiekkei</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van kasseien, in mozaïekverband gelegd. Kasseien zijn bestratingselementen van porfier, kwartsiet, graniet, of van harde zandsteen die geen schilferige structuur heeft. Ze hebben een dicht aaneengesloten en homogene korrel, zonder steenkorst, kwade aders of kwakaders en vertonen geen diamantkop.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Mulch'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Mulch</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Cf.  GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: WSV1102: mülsh</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking bestaande uit een laag organisch materiaal. (Herfstbladeren, grasmaaisel, houtsnippers, compost...)</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Natuursteentegel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Natuursteentegel</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tegels van natuursteen zijn volgens de PTV 841.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#RubberenMattenTegels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Rubberen matten tegels</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Cf. GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: WSV1103: rubberen matten of tegels.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verharding bestaande uit afzonderlijke elementen kunststofverharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Schanskorf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Schanskorf</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een schanskorf bestaat uit een metalen gaasnet dat wordt gevuld met steenachtige materialen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Schelpen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Schelpen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking van een onverharde zone die opgebouwd is uit een niet-gecompacteerde groep van individuele componenten die voldoen aan de volgende specificaties: hoofdbestanddeel schelpen, onregelmatige vorm en onregelmatig verband.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Schors'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Schors</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Cf.  GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: WSV1101: schors</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking bestaande uit mengsel van schors (gefragmenteerde boomschors)</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#SteenslagRolgrind'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Steenslag rolgrind</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking van een onverharde zone die opgebouwd is uit een niet-gecompacteerde groep van individuele componenten die voldoen aan de volgende specificaties: losse steenslag, behalve dolomiet, afgeronde en onregelmatige vorm en onregelmatig verband.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Steenslagverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Steenslagverharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3. Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WSV108: steenslag</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking van een onverharde zone die opgebouwd is uit een niet-gecompacteerde groep van individuele componenten die voldoen aan de volgende specificaties: losse steenslag, behalve dolomiet, onregelmatige vorm, onregelmatig verband.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#TegelsMetGroenvoeg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Tegels met groenvoeg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tegels die zo gelegd zijn dat de voeg begroeibaar is en waterdoorlaatbaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#TernairMengselVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ternair mengsel-verharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gebonden mengsel van grof brekerzand van natuurlijke stenen, eventueel gemengd met brekerzand van hoogovenslakken en steenslag.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Walsbetonverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Walsbetonverharding</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aardvochtig beton met maximum korrelafmeting (40mm) en cementgehalte tussen 200-250 kg per kubieke meter om hogere druksterktes (minimum 20 Newton) te bekomen wordt zowel toegepast voor wegverharding als in funderingen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#AndereVerhardingen' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#WaterdoorlatendeBss'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Waterdoorlatende betonstraatsteen</rdfs:label>

<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar AWV SB250, Hoofdstuk 3</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonstraatstenen of betontegels die omwille van hun vormkenmerken (bv. drainageopeningen of verbrede voegen) of betonstructuur (poreus beton met een open korrelopbouw) water doorlaten zoals omschreven in PTV 122.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Bestrating' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#Zand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Zand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekkingstype bestaande uit aangevoerd zand (Natuurlijk zand bestaat uit zuiver kwarts in een fractie 0-2 mm)</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#OnbegroeidVoorkomen' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen#verstevigingsmateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verstevigingsmateriaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Materiaal waarmee iets verstevigd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/onbegroeidvoorkomen' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
