@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van de markering in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.goedgekeurd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "goedgekeurd"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de goedkeuring van AOWS."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van de markering in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.versieGoedgekeurd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "versie goedgekeurd"@nl;
  rdfs:comment "De versie van het standaardbestek 250 waar de goedkeuring is bepaald."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.boomplaat> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "boomplaat"@nl;
  rdfs:comment "Boomplaten worden aangebracht rond de stam van bomen, bosgoed en heesters en eventueel vastgezet met piketten. Ze hebben een centrale opening en een rechte snede, zodat ze op eenvoudige wijze rond de planten kunnen aangebracht worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.gietrandtype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gietrandtype"@nl;
  rdfs:comment "Het type omwalling rond de stamvoet van een boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.plantmaat> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "plantmaat"@nl;
  rdfs:comment "De maat van de boom in cm gemeten op 1 m boven het maaiveld tussen een minimum en maximum waarde."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.verankering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verankering"@nl;
  rdfs:comment "Duidt de manier van verankering van de boom bij aanplant aan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.verankeringstype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verankeringstype"@nl;
  rdfs:comment "Duidt het type van verankering van de boom aan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.wortelAanplant> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wortel aanplant"@nl;
  rdfs:comment "De manier van levering en aanplanting van het wortelgestel van de boom of plant."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm.wortelgeleidingWortelwering> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "wortelgeleiding wortelwering"@nl;
  rdfs:comment "Wortelgeleiding en wering moet voorkomen dat boomwortels het trottoir, de middenberm, het fietspad, de rijweg, andere wegverhardingen en leidingstelsels beschadigen. Het heeft als doel om boomwortels naar beneden te leiden, waar ze onder een obstakel verder kunnen groeien."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.certificaathouder> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "certificaathouder"@nl;
  rdfs:comment "De houder van het uitvoeringscertificaat."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.funderingswijze> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "funderingswijze"@nl;
  rdfs:comment "De manier waarop de afschermende constructie gemonteerd wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.materiaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal"@nl;
  rdfs:comment "Het gebruikte materiaal voor de afschermende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.permanent> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "permanent"@nl;
  rdfs:comment "Vermelding of de afschermende constructie al dan niet van permanente aard is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.productidentificatiecode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "productidentificatiecode"@nl;
  rdfs:comment "De productidentificatiecode voor het bepalen van de code van het gebruikte product (bv. COPRO/BENOR)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Productidentificatiecode> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.uitvoeringscertificatie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "uitvoeringscertificatie"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "Documentatie van het certificaat."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.video> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "video"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Enkel videobestanden zijn toegelaten."@nl;
  rdfs:comment "Video van de testen op afschermende constructies."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment """De breedte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.dikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dikte"@nl;
  rdfs:comment """De dikte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.geprefabriceerd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "geprefabriceerd"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of de kantopsluiting al dan niet is geprefabriceerd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de afwijkende kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment """De lengte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.oppervlaktebehandeling> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "oppervlaktebehandeling"@nl;
  rdfs:comment """Aanduiding of er een oppervlaktebehandeling is uitgevoerd op de afwijkende kantopsluiting
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.soort> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soort"@nl;
  rdfs:comment "De soort van de afwijkende kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.technischeFicheAfwijking> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche afwijking"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de afwijkende kantopsluiting"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AndereLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Andere laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als tussenlaag voor de andere laag-objecten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AndereVerharding> a owl:Class;
  rdfs:label "Andere verharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de andere verhardingen, met een ander fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening.kleurAflopend> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur aflopend"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de bebakening in aflopende richting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening.kleurOplopend> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur oplopend"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de bebakening in oplopende richting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Beginstuk> a owl:Class;
  rdfs:label "Beginstuk"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een stuk aan het uiteinde van een geleideconstructie, met als doel een frontale botsing te reduceren gericht naar het naderende verkeer."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van het begroeide oppervlak."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.drassigheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "drassigheid"@nl;
  rdfs:comment "Mate waarin de bodem verzadigd is met water. De drassigheid geeft hierbij aan in welke mate de normale werking van types machines zou kunnen verstoord worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.exoten> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "exoten"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of er al dan niet exoten aanwezig zijn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van het begroeide oppervlak."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.obstakels> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "obstakels"@nl;
  rdfs:comment "Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.oppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte van het begroeide oppervlak in vierkante meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.soort> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soort"@nl;
  rdfs:comment """De naam van de plantensoort
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#VegetatieSoortnaam> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.taludwaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "taludwaarde"@nl;
  rdfs:comment "Een talud is het kunstmatig gedeelte van een vlak van de wegbaan, dijken, spoorbanen, vestingswerken,? dat een helling (min. 20%, max 80% voor kunstmatig verharde taluds) vertoont en bedoeld voor het opvangen van een hoogteverschil."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Berm> a owl:Class;
  rdfs:label "Berm"@nl;
  rdfs:comment "Meestal horizontaal vlak van een oever, begrensd door een waterloop, een dijk of een ander element."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de bestrating."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KleurRAL> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.steenverband> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "steenverband"@nl;
  rdfs:comment "Het gebruikte steenverband van de bestrating."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.voegvulling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voegvulling"@nl;
  rdfs:comment "De gebruikte voegvulling van de bestrating."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betuining.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de betuining."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betuining>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betuining.teenpaalfrequentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "teenpaalfrequentie"@nl;
  rdfs:comment "De tussenafstand van de palen in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betuining>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.boomrooster> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "boomrooster"@nl;
  rdfs:comment "Duidt aan of een horizontale structuur aanwezig is die zorgt voor een adequate bescherming van bomen tegen betreding van de boomspiegel door voetgangers of verkeer."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.boomspiegel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "boomspiegel"@nl;
  rdfs:comment "De boomspiegel is het stuk grond rondom de stam van een boom, en in de ideale situatie minstens zo groot is als de kruin van de boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.boomtoestand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "boomtoestand"@nl;
  rdfs:comment "Een beschreven toestand van de boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#Boomtoestand> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.boomverankeringszone> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "boomverankeringszone"@nl;
  rdfs:comment "De straal van de circkelvormige ruimte waarbinnen de wortels zich bevinden die instaan voor de stabiliteit van de boom uitgedrukt in centimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.doorwortelbaarVolume> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "doorwortelbaar volume"@nl;
  rdfs:comment "Het bodemvolume met voldoende mineralen, water en zuurstof die bereikbaar zijn voor een boom om erin te wortelen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKubiekeMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.groeifase> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "groeifase"@nl;
  rdfs:comment "Fase van beheer volgens de verschillende levensfases van de boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.kroonDiameter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kroon diameter"@nl;
  rdfs:comment "Diameter van de kroonprojectie in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.luchtleiding> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "luchtleiding"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling of een bovengrondse nutsleiding aanwezig is die in conflict kan komen met de boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.takvrijeStamlengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "takvrije stamlengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte in meters, gemeten vanop het aardoppervlak, van het gedeelte van de stam dat takvrij dient gehouden te worden. Alle takken die lager zitten dan de uiteindelijke takvrije stamlengte behoren tot de tijdelijke kroon en zullen gesnoeid worden in verschillende fasen gespreid over verschillende jaren."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.totaleBoombeschermingszone> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale boombeschermingszone"@nl;
  rdfs:comment """De straal van de circkelvormige ruimte rond de boom waar maatregelen genomen worden om de boom te beschermen tijdens projecten of manifestaties uitgedrukt in centimeters.
"""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm.vrijeDoorrijhoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vrije doorrijhoogte"@nl;
  rdfs:comment "Vrij te houden hoogte in meters, voor het doorrijden van verkeer toe te laten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BovenrandOnderwatertalud> a owl:Class;
  rdfs:label "Bovenrand onderwatertalud"@nl;
  rdfs:comment "Het peil van de waterloop bij gemiddelde hoogwaterstand."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.bokAfwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bok afwaarts"@nl;
  rdfs:comment "Peil in meter-TAW van de vloei aan de afwaartse kant van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.bokOpwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bok opwaarts"@nl;
  rdfs:comment "Peil in meter-TAW van de vloei aan de opwaartse kant van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van de buis in millimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.diepteAfwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diepte afwaarts"@nl;
  rdfs:comment "Diepte van de vloei aan de afwaartse kant van de buis tov de bovenkant van het deksel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.diepteOpwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diepte opwaarts"@nl;
  rdfs:comment "De diepte van de vloei aan de opwaartse kant van de buis tov de bovenkant van het deksel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.helling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "helling"@nl;
  rdfs:comment "De helling van de buis in de lengterichting, uitgedrukt in ."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInPromille> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.hoogteBinnenzijde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte binnenzijde"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van de binnenzijde van de buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de binnendiameter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.hoogteBuitenzijde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte buitenzijde"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van de buitenzijde van een buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de buitendiameter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De totale lengte in meter van de buis tussen opwaartse en afwaartse put."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.manToegankelijk> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "man toegankelijk"@nl;
  rdfs:comment "Bepaalt of de buis toegankelijk is voor een persoon."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.opgevuld> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "opgevuld"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de buis gestabileerd/opgevuld is of niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.vorm> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vorm"@nl;
  rdfs:comment "Bepaalt de vorm van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructieElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Constructie element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de verschillende constructie elementen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk.dijkKant> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dijkkant"@nl;
  rdfs:comment "De kant van de dijk."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van de dijk in meter TAW."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk.kruinBreedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kruinbreedte"@nl;
  rdfs:comment "De kruinbreedte is de afstand tussen de dijkinsteken in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk.noodoverlaat> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "noodoverlaat"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling of er al dan niet een noodoverlaat aanwezig is in de dijk. Een noodoverlaat is een lokale verlaging in de dijk om water gecontroleerd te laten overstorten bij overvulling van het wachtbekken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk.noodoverlaatPeil> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "peil noodoverlaat"@nl;
  rdfs:comment "Het peil van de noodoverlaat in meter TAW."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijkkern.materiaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal"@nl;
  rdfs:comment "Het gebruikte dijkkern materiaal."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijkkern>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijktalud.helling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "taludhelling"@nl;
  rdfs:comment "De hellingsgraad van de dijktalud in kwarten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijktalud>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijkteen> a owl:Class;
  rdfs:label "Dijkteen"@nl;
  rdfs:comment "Snijlijn van een taludvlak met het maaiveld."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Drasberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Drasberm"@nl;
  rdfs:comment "Een drasberm is een onderdeel van de bedding van een waterloop waarvan het bodempeil min of meer op gelijke hoogte met de waterlijn ligt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EcoMaatregelRelatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Ecologische maatregel relatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de relaties van de verschillende soorten ecologische maatregelen te groeperen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Geleiding> a owl:Class;
  rdfs:label "Geleiding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de geleidingsobjecten bij ecologische maatregelen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Gestandaardiseerde kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een kantopsluiting die voldoet aan een bepaalde standaard."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType.bijkomendeParameter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijkomende parameter"@nl;
  rdfs:comment """Detail typering van de kantopsluiting
"""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType.geprefabriceerd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "geprefabriceerd"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of de kantopsluiting al dan niet is geprefabriceerd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van de kantopsluiting in centimeter"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType.soort> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soort"@nl;
  rdfs:comment "De soort van kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kruininsteek> a owl:Class;
  rdfs:label "Kruininsteek"@nl;
  rdfs:comment "De snijlijn van de dijkkruin met het dijktalud."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBordToegang.opstelhoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "opstelhoogte"@nl;
  rdfs:comment "De opstelhoogte van het ledbord vanaf het maaiveld."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBordToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De gemiddelde breedte van een laag in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.laagRol> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "laagrol"@nl;
  rdfs:comment "De functie die de laag vervult in de verticale opbouw."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De gemiddelde lengte van een laag in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.oppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte van een laag in m²."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse.bouwklasse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bouwklasse"@nl;
  rdfs:comment "De bepaling van de bouwklassegroep van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte.dikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dikte"@nl;
  rdfs:comment "De gemiddelde dikte van een laag in centimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode.productidentificatiecode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "productidentificatiecode"@nl;
  rdfs:comment "De productidentificatiecode van het gebruikte product (bv. COPRO code of Benor code)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Productidentificatiecode> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement.aanlegdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aanlegdatum"@nl;
  rdfs:comment "De datum van aanleg van het lijnvormige element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van het lijnvormig element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van een linkend element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.handwerk> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "handwerk"@nl;
  rdfs:comment """Boolean om te bepalen of de markering machinaal of handmatig is aangebracht

."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de gebruikte markering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KleurRAL> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.opvatting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "opvatting"@nl;
  rdfs:comment "De opvatting van de markering, zijnde middelenverbintenis of resultaatsverbintenis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Oever.oeverkant> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oeverkant"@nl;
  rdfs:comment "De kant van de oever."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Oever>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Oeverzone> a owl:Class;
  rdfs:label "Oeverzone"@nl;
  rdfs:comment "Strook land vanaf de insteek van de waterloop die een functie vervult."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Plasberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Plasberm"@nl;
  rdfs:comment "Een plasberm is een onderdeel van de bedding van de waterloop waarvan het bodempeil onder de waterlijn ligt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Dichtsbijgelegen adres voor de put, het adres bestaat enkel uit de straatnaam indien het dichtstbijzijnde adres > 100m verwijderd is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.diepte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diepte"@nl;
  rdfs:comment "De totale diepte van de put in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.maaiveldpeil> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "maaiveldpeil"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van het grondoppervlak in meter-TAW in het midden van het deksel van de put."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de put"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PutRelatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Put relatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de relaties van de verschillende soorten putten te groeperen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.beschermlaag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "beschermlaag"@nl;
  rdfs:comment "Type bescherming van de steun bv. geschilderd, gegalvaniseerd"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.bijzonderTransport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijzonder transport"@nl;
  rdfs:comment "Wijze waarop het object eventueel geschikt is om bijzonder transport mogelijk te maken"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.fabrikant> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "fabrikant"@nl;
  rdfs:comment "Fabrikant van de steun"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.funderingswijze> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "funderingswijze"@nl;
  rdfs:comment "Type fundering van de steun bv. voetplaat, diep in grond,..."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.hoogteBovenkant> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte bovenkant"@nl;
  rdfs:comment "Hoogte (in meter) van de bovenkant van de steun"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De RAL kleur van het uitwendig zichtbare gedeelte."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KleurRAL> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Straatmeubilair> a owl:Class;
  rdfs:label "Straatmeubilair"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte bedoeld om het straatmeubilair onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige breedte wordt de gemiddelde breedte opgenomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige lengte wordt de gemiddelde lengte opgenomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.nauwkeurigheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nauwkeurigheid"@nl;
  rdfs:comment "De precisie waarmee het object opgemeten werd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.niveau> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "niveau"@nl;
  rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Decimal> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.oppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte in vierkante meter"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypenaamObject.merknaam> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "merknaam"@nl;
  rdfs:comment "Merknaam"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypenaamObject>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypenaamObject.typenaam> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "typenaam"@nl;
  rdfs:comment "Typenaam"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypenaamObject>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRIDraagConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersregelinstallatie draagconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een dragend element (bv. paal, kolom,& ) waaraan lantaarns met verkeerslichten bevestigd kunnen worden bij de verkeersregelinstallatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van het vegetatie-element in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.nauwkeurigheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nauwkeurigheid"@nl;
  rdfs:comment "De precisie waarmee de plant opgemeten wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.niveau> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "niveau"@nl;
  rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Decimal> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.plantdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "plantdatum"@nl;
  rdfs:comment "De datum waarop het vegetatie element werd geplant."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.soortnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soortnaam"@nl;
  rdfs:comment "De naam van de plantensoort."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#VegetatieSoortnaam> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Adres van het verkeersteken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.afbeelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbeelding"@nl;
  rdfs:comment "Foto van het verkeersteken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.plaatsbeschrijving> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "plaatsbeschrijving"@nl;
  rdfs:comment "Tekstuele beschrijving waar het verkeersteken zal komen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.variabelOpschrift> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "variabel opschrift"@nl;
  rdfs:comment "Variabele tekst die op het verkeersbordconcept komt te staan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Vistrap> a owl:Class;
  rdfs:label "Vistrap"@nl;
  rdfs:comment "Een vistrap of vispassage is een waterbouwkundig kunstwerk dat tot doel heeft vissen toegang te geven tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Voedingspunt> a owl:Class;
  rdfs:label "Voedingspunt"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor het aansluitpunt van de voeding"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ElektrischComponent> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Vooroever> a owl:Class;
  rdfs:label "Vooroever"@nl;
  rdfs:comment "Vooroever is een lijnvormig element geplaatst voor de oever om bv. erosie van de oever te voorkomen, als voorbezinking na een overstort of als paaiplaats."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#WaterloopRelatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Waterloop relatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de gemeenschappelijke relaties van de verschillende soorten waterlopen onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBathymetrie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waterloopbodem> a owl:Class;
  rdfs:label "Waterloopbodem"@nl;
  rdfs:comment "Het (theoretisch) horizontale vlak van de bedding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waterlooptalud> a owl:Class;
  rdfs:label "Waterloop talud"@nl;
  rdfs:comment "De zijkanten van de waterloop."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Aansluitende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die alle aansluitende constructies samenbundelt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijkkern> a owl:Class;
  rdfs:label "Dijkkern"@nl;
  rdfs:comment "Een lijnvormig element binnenin de dijk bestaande uit bv. beton, plastic, bentonietklei,... om de waterdichtheid te garanderen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijktalud> a owl:Class;
  rdfs:label "Dijktalud"@nl;
  rdfs:comment "De schuine zijvlakken van het dijklichaam."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Draagconstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Draagconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor alle draagconstructies."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ElektrischComponent> a owl:Class;
  rdfs:label "Elektrisch component"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor alle elektrische componenten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBordToegang> a owl:Class;
  rdfs:label "Ledbord toegang"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als toegang tot de verschillende ledborden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse> a owl:Class;
  rdfs:label "Laag bouwklasse"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte waarmee aan een laag het atribuut bouwklasse wordt toegekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Linkend element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte bedoeld om alle eigenschappen en relaties van linkende elementen te groeperen. Linkende elementen zijn objecten die aansluiten op een buis."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Oever> a owl:Class;
  rdfs:label "Oever"@nl;
  rdfs:comment "Terrein aan elke zijde van een waterloop."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening> a owl:Class;
  rdfs:label "Bebakening"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de bebakeningen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betuining> a owl:Class;
  rdfs:label "Betuining"@nl;
  rdfs:comment "Een lijnvormig element die de stabiliteit van de teen van het onderwatertalud verzekert."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke de eigenschappen en relaties voor de kantopsluiting."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte> a owl:Class;
  rdfs:label "Laagdikte"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte waarmee aan een laag het atribuut dikte wordt toegekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypenaamObject> a owl:Class;
  rdfs:label "Typenaam object"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor typenaam van het object."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Artificiële laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als noemer om de abstracten Laag, LaagProductidentificatiecode en LaagDikte te groeperen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating> a owl:Class;
  rdfs:label "Bestrating"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor verhardingen die uit elementen van beperkte afmetingen bestaat."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBestrating>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestrating>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode> a owl:Class;
  rdfs:label "Laag productidentificatiecode"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte waarmee aan een laag de eigenschap productidentificatiecode wordt toegekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering> a owl:Class;
  rdfs:label "Markering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als noemer voor de verschillende types van markeringen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriMarkering>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensMarkering>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Signalisatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType> a owl:Class;
  rdfs:label "AOWS type"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om alle eigenschappen en relaties van AOWS type onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Lijnvormig element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van lijnvormige elementen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put> a owl:Class;
  rdfs:label "Put"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte bedoeld om de verschillende soort putten onder te brengen en gemeenschappelijke eigenschappen over te dragen. De relaties worden overgedragen via de abstracte PutRelaties."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPut> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersteken"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de verkeersteken eigenschappen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Dijk> a owl:Class;
  rdfs:label "Dijk"@nl;
  rdfs:comment "Ophoging langs een waterloop, die boven het maaiveld uitsteekt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluitingType> a owl:Class;
  rdfs:label "Gestandaardiseerde kantopsluiting type"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen voor de gestandaardiseerde kantopsluiting types."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel> a owl:Class;
  rdfs:label "Terrein deel"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor het gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie, dat geen deel uitmaakt van 'waterdeel'."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag> a owl:Class;
  rdfs:label "Laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de onderliggende verhardings- en funderings-onderdelen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard> a owl:Class;
  rdfs:label "Steun standaard"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de standaard steunen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Draagconstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Vegetatie element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om alle gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de solitaire plant in de ruimte onder 1 noemer te plaatsen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm> a owl:Class;
  rdfs:label "Aanleg boomvorm"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om alle gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de aanleg van een boomvorm onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Afschermende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die een lijn- of puntvormige constructie geïnstalleerd langs de weg om een kerend vermogen te bieden aan een dwalend voertuig samenvat."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Afwijkende kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een lijnvormig element dat niet voldoet aan een bepaalde standaard."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen> a owl:Class;
  rdfs:label "Begroeid voorkomen"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die alle gemeenschappelijke eigenschappen omtrent begroeid voorkomen opsomt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Boomvorm> a owl:Class;
  rdfs:label "Boomvorm"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die een plant met één of enkele houtige stammen die een secundaire diktegroei vertonen onder 1 noemer te plaatsen. De stam of stammen zijn duidelijk te onderscheiden en overheersen het boombeeld door hun volume."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanlegBoomvorm> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis> a owl:Class;
  rdfs:label "Buis"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de verschillende soorten buizen onder één noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> a owl:Ontology;
  rdfs:label "wegenenverkeer-abstracten"@en,
    "wegenenverkeer-abstracten"@nl;
  dc:issued "TODO";
  dc:license <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>,
    "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0";
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://www.banyan3d.be>;
      foaf:name "Banyan3d"
    ];
    foaf:firstName "Raf";
    foaf:lastName "Vanlathem";
    foaf:mbox <mailto:rafvanlathem@gmail.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.geonius.nl>;
      foaf:name "Geonius"
    ];
    foaf:firstName "Jordy";
    foaf:lastName "Brouwers";
    foaf:mbox <mailto:j.brouwers@geonius.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.realdolmen.com>;
      foaf:name "RealDolmen"
    ];
    foaf:firstName "Davy";
    foaf:lastName "Vanhoudt";
    foaf:mbox <mailto:Davy.Vanhoudt@realdolmen.com>
  ] .
