<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:ns1='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:schemas='https://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Akker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Akker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel dat bewerkt wordt voor productie van landbouwgewassen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>terreindeel-voc</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>terreindeel-voc</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938787100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938811260'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deckers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938810800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938810420'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dennis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Devriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938804080'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938803700'>
<foaf:name>Vereniging voor Openbaar Groen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Emmanuel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ampe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938818740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938818360'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Filip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mahieu</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938792980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938792600'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Berdien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Roo</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938806600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938806220'>
<foaf:name>Eurosense</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Victoria</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Jadot</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938793820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938793440'>
<foaf:name>TMVW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nicolas</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Blieck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938815380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938815000'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mutsaerts</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938804920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938804540'>
<foaf:name>Stad Lier</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938787940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938787560'>
<foaf:name>Elia</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ruben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deblauwe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938819960'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938844120'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938825840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938825460'>
<foaf:name>Hogeschool PXL</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bea</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Toppet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938783400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938783020'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Laps</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938822480'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938822100'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Gerben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Neyghem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938809120'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938808740'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Diedrik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gaus</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938791300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938790920'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dries</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Smedt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938779160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938778780'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bruyland</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938790460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938790080'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Steven</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Vriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938812020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938811640'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Cornelis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Stal</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938821640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938821260'>
<foaf:name>Gemeente Evergem</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van de Veire</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938782560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938782140'>
<foaf:name>Provincie Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Isolde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Aelvoet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938814540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938814160'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Els</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Podevyn</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938781680'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938781300'>
<foaf:name>Stad Deinze</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sam</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blok</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938780000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938779620'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bogaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938792140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938791760'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Rouck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938794660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938794280'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>DHondt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938803240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938819200'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lauwereys</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938817900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938817520'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Oliver</foaf:firstName>

<foaf:lastName>May</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938825000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938824620'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joke</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van De Maele</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938823320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938822940'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Herck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938816220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938815840'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Moelants</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938827520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938827140'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Barbara</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tack</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938820800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938820420'>
<foaf:name>Provincie Vlaams-Brabant</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Floris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van den Broeck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938841980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938841600'>
<foaf:name>Cevi</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ann</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vermaelen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938842820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938842440'>
<foaf:name>West-Vlaamse Intercommunale</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wouter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verhelst</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938843660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938843280'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verbeken</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938812860'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938812480'>
<foaf:name>De Vlaamse Waterweg nv</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Reinhilde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938813700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938813320'>
<foaf:name>Stad Brugge</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jamie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Proost</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938788780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938788400'>
<foaf:name>Stad Oostende</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ellen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Debever</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938789620'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938789240'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wael</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938807440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938807060'>
<foaf:name>G.I.M. - Geographic Information Management</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>An</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Heirman</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938780840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938780460'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Natasha</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blommaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938805760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938805380'>
<foaf:name>Gemeente Putte</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938809960'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938809580'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mario</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dumon</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938817060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938816680'>
<foaf:name>Agentschap voor Natuur en Bos</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Menschaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938808280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938807900'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Goossens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938824160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938823780'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Driessen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938826680'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938826300'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Thomas</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>2018-06-08</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938837540'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://open.vocab.org/terms/length'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://schema.org/width'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>

<ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938839420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938839040'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Scheerlinck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938838580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938838200'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dimitri</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938841100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938840720'>
<foaf:name>UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Baert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938840260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938839880'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Michiel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Keyzer</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns1:editor>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47152938784380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47152938784000'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wolf</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Terreindeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Zichtbare laag van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie, dat geen deel uitmaakt van 'waterdeel'.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#BijzondereOverrijdbareBedding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bijzondere overrijdbare bedding</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar definitie in wegcode: https://wegcode.be/wetteksten/secties/kb/wegcode/100-art2</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het deel van de openbare weg dat aan het verkeer van voertuigen van geregelde diensten voor gemeenschappelijk vervoer is voorbehouden door middel van de wegmarkeringen bedoeld in de artikelen 72.6. en 77.8. en waarvan het begin is aangeduid door het verkeersbord F18.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Wegbaan</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WBN: Rand van de wegbaan</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wegbaan (Wbn) is de voorstelling van de wegcorridor in het GRB. De wegbaan wordt overlangs opgedeeld in verschillende arbitrair afgebakende wegbaanelementen. Er zijn twee types wegbaanelementen: een kruispuntzone komt overeen met een kruispunt; een wegsegment komt overeen met een wegvak.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Boordsteen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Boordsteen</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WLI1: Verhoogde boordsteen/kantsteen.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een lijnvormig inrichtingselement met een minimale breedte van 7cm dat gebruikt wordt voor de duurzame afboording van zones of voor geleiding van verkeersstromen. De rand van een zichtbaar fundament of sokkel (ter plekke vervaardigd) wordt niet als boordsteen beschouwd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Bushaltehaven'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bushaltehaven</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Uitwijkplaats bestemd voor het stilstaan van bussen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Dierenloopweide'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Dierenloopweide</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel dat bedoeld is om gedomesticeerde dieren in de buitenruimte vrij te laten lopen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#EigenBedding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Eigen bedding</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Geen Bijzonder Overrijdbare Bedding (Behoort tot de wegbaan)</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel bestemd voor het gebruik van spoorvoertuigen (trein, tram) dat niet behoord tot de wegbaan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Groendak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Groendak</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>cf. GRB Lexicon: kan deel uitmaken van particulier gebied</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dak dat doelbewust begroeid is met planten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Groenvlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Groenvlak</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel met aangelegde en beheerde begroeiing, met een hoofdzakelijk visueel-structurerende functie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Hondentoilet'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Hondentoilet</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - PRA: Park- of recreatieattribuut; PRC: Functiecode park- of recreatieattribuut.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een plaats waar huisdieren (honden) hun behoefte kunnen en mogen doen en waarbij het opruimen van de hondenpoep wordt uitgevoerd door de gemeente of een andere instantie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Hondenuitlaatplaats'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Hondenuitlaatplaats</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afgebakend terreindeel waar opruimplicht voor hondenpoep geldt en waar honden niet aan de leiband dienen te lopen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Hoogstamboomgaard'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Hoogstamboomgaard</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar Ecopedia (https://www.ecopedia.be/bwk/hoogstamboomgaard-kj)</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Hoogstamboomgaarden zijn aanplanten van hoogstammige fruitbomen in grasland. Dikwijls liggen ze in de onmiddellijke omgeving van de bebouwing. Een hoogstamboomgaard onderscheidt zich van een laagstam- of productieboomgaard (kl) door de hoogstammige fruitbomen, een aaneengesloten graslandvegetatie onder de bomen en een veelal hogere ouderdom.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Horecaterrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Horecaterrein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel dat bedoeld is om horeca-activiteiten te laten doorgaan</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Kantsteen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kantsteen</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WLI1: Verhoogde boordsteen/kantsteen.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een lijnvormig prefab inrichtingselement met een breedte kleiner dan 7cm en een minimale lengte van 100cm dat gebruikt wordt voor de duurzame afboording van zones of geleiding van verkeersstromen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Laagstamboomgaard'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Laagstamboomgaard</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar Ecopedia (https://www.ecopedia.be/bwk/laagstamboomgaard-kl)</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het betreft vrijwel uitsluitend productieboomgaarden met lage fruitbomen in rijen, dicht op elkaar. Tussen de rijen is meestal een grasstrook vrijgelaten die als doorgang voor landbouwmachines dient.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Ligweide'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ligweide</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel voor hoofdzakelijk sedentaire ontspanning.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Recreatieve ruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel voor vrijetijdsbesteding, zoals ontspanning, spel en sport.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Middenberm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Middenberm</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: GRB Lexicon: middenberm</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een middenberm is een wegberm tussen twee rijbanen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Wegberm</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>cf. GRB Lexicon: Deel van corridor</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Langgerekte strook grond binnen de wegcorridor gelegen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Moestuin'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Moestuin</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een tuin waarin op kleine schaal verschillende groenten, kruiden en/of fruit worden verbouwd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Oever'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Oever</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRO: Oeververharding (afgeleid)</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Al dan niet verstevigde rand van een waterloop of watervlak</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Oprit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Oprit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een oprit is het gedeelte van een (woon)perceel bedoeld voor het parkeren of stallen van een voertuig, of voor het bereiken van de bij het huis behorende garage. Een oprit is altijd direct bereikbaar vanaf de openbare weg.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Rijbaan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Rijbaan</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Definitie naar Koninklijk besluit houdende algemeen reglement op de politie van het wegverkeer en van het gebruik van de openbare weg. De rijbaan bestaat in de regel uit het geheel der verharde rijstroken en het aansluitend gelijkgronds verhard fietspad. Zie ook GRB entiteit rand van de rijbaan (Wrb).</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het deel van de openbare weg dat voor het voertuigenverkeer in het algemeen is ingericht.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Speelruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Speelruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel bedoeld om te spelen. Een risicoanalyse wordt uitgevoerd om onaanvaardbare risico's te vermijden. Binnen deze zone kunnen sport- en beleefbare objecten staan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Speelterrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Speelterrein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ten behoeve van spel en/of ontspanning geplande en daartoe ingerichte ruimte waarin zich minstens één speeltoestel bevindt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Spoorwegberm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Spoorwegberm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Langgerekte strook grond binnen de spoorwegcorridor gelegen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Sportterrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Sportterrein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel bestemd voor sportbeoefening.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#RecreatieveRuimte' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Straatgoot'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Straatgoot</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WRV20: Rand verharding, binnenkant straatgoot</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een deel van de weginrichting die geplaatst werd met het oog op de afwatering van oppervlaktewater, afkomstig van het verhard gedeelte van de wegbaan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TijdelijkGroen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Tijdelijk groen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tijdelijk publieke ruimte met ecologische kwaliteiten die opengesteld en al dan niet ingericht is om de leefbaarheid in de stad te verbeteren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Trap'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Trap tussen 2 straatniveaus</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW25: Trap tussen 2 straatniveaus</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Constructie, niet aanleunend bij een gebouw bestaande uit treden die de verbinding vormt tussen 2 straatpeilen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Trottoir'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Trottoir</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar Wegcode Artikel 2.40 (Trottoir)</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gedeelte van de openbare weg, al dan niet verhoogd aangelegd ten opzichte van de rijbaan, in t bijzonder ingericht voor het verkeer van voetgangers; het trottoir is verhard en de scheiding ervan met de andere gedeelten van de openbare weg is duidelijk herkenbaar voor alle weggebruikers.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Tuinbouwgrond'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Tuinbouwgrond</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel om op commerciële basis op intensieve wijze telen van groenten, paddenstoelen, fruit, bloemen, planten, bomen, bollen of zaden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Tussenberm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Tussenberm</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: GRB Lexicon: tussenberm</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een tussenberm is een berm gelegen tussen de eigen bedding van een tram/bus en een rijbaan of tussen een vrijliggend fietspad/voetpad en een rijbaan .</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Voetweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Voetweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Terreindeel, gebruikt als voetweg of pad, bedoeld om zwakke weggebruikers specifiek binnen surplusgebieden te laten circuleren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Zijberm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Zijberm</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: GRB Lexicon: zijberm</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een zijberm is een strook gelegen aan de buitenkant van de wegcorridor.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegberm' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#autodelen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>autodelen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het parkeervlak al dan niet gebruikt wordt voor autodelen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Parkeervlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Parkeervlak</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Een parkeervlak kan meerdere parkeerplaatsen bevatten.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vlak bestemd voor het parkeren van voertuigen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#capaciteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>capaciteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan hoeveel auto's geparkeerd kunnen worden op het parkeervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Parkeervlak' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#doorwortelbaarVolume'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>doorwortelbaar volume</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bodemvolume met voldoende mineralen, water en zuurstof die bereikbaar zijn voor een boom om erin te wortelen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Boomplantplaats'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Boomplantplaats</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gereserveerde wortelzone, een ruimte (ondergronds) waar de wortels van bomen vrij kunnen groeien.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/QuantitativeValue' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#obstakels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>obstakels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel  al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Terrein voorkomen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Beschrijving van het terrein voorkomen van het terreindeel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#FysiekVoorkomen' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#talud'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>talud</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WTO1: Teen verharde talud; WTO2: Kruin verharde talud; WTO3: Teen onverharde talud; WTO4: Kruin onverharde talud</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een talud is het kunstmatig gedeelte van een vlak van de wegbaan, dijken, spoorbanen, vestingswerken, ... dat een helling (min. 20%, max 80% voor kunstmatig verharde taluds) vertoont en bedoeld voor het opvangen van een hoogteverschil.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#voorkomen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voorkomen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verwijst naar het fysiek voorkomen van het beheerobject.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#TerreinVoorkomen' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#vrijliggend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vrijliggend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de verharding fysiek gescheiden is van de rijbaan door een veiligheidsstrook die niet door rijdend verkeer mag en kan worden gebruikt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Fietspad'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Fietspad</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een zone binnen de binnen- of buitenberm en geschikt voor fiets- en/of bromfietsverkeer klasse A en aldus aangegeven via verticale en/of horizontale signalisatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Wegbaan' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

</rdf:RDF>
