@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

skos:Concept a rdfs:Class;
  rdfs:label "EM-draagconstructie elektrische beveiliging"@nl,
    "WV-besturingsconnector"@nl,
    "verkeerslicht modelnaam"@nl,
    "Lantaarn lamptype"@nl,
    "VRI detector typeweggebruiker"@nl,
    "VR-module met firmware merk"@nl,
    "Deur handgreeptype"@nl,
    "Draagconstructie bijzonder transport"@nl,
    "PT regelaarmodule modelnaam"@nl,
    "verkeerslicht merk"@nl,
    "Seinlantaarn diameter"@nl,
    "Hardware CD DVD tape"@nl,
    "Luchtkwaliteitsopstelling merk"@nl,
    "Hardware OS"@nl,
    "Elektrisch metertype"@nl,
    "Verlichtingstoestel merk"@nl,
    "Verlichtingstoestel modelnaam"@nl,
    "PT regelaarmodule merk"@nl,
    "Verlichtingstoestel verlicht gebied."@nl,
    "Verkeerslicht masker"@nl,
    "Deur fabrikant"@nl,
    "Lantaarn vormgeving"@nl,
    "Verfraaiing buitenkast"@nl,
    "Hardware domein"@nl,
    "seinlantaarn merk"@nl,
    "Luchtkwaliteitsopstelling modelnaam"@nl,
    "VR-module met firmware modelnaam"@nl,
    "seinlantaarn modelnaam"@nl .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.isGoedgekeurd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is goedgekeurd"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de goedkeuring van AOWS."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType.versieGoedgekeurd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "versie goedgekeurd"@nl;
  rdfs:comment "De versie van het standaardbestek 250 waar de goedkeuring is bepaald."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie.totaleLengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale lengte"@nl;
  rdfs:comment "De totale lengte van de elementen van de aansluitende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.certificaathouder> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "certificaathouder"@nl;
  rdfs:comment "De houder van het uitvoeringscertificaat."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.isPermanent> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is permanent"@nl;
  rdfs:comment "Vermelding of de afschermende constructie al dan niet van permanente aard is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.materiaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal"@nl;
  rdfs:comment "Het gebruikte materiaal voor de afschermende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.productidentificatiecode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "productidentificatiecode"@nl;
  rdfs:comment "De productidentificatiecode voor het bepalen van de code van het gebruikte product (bv. COPRO/BENOR)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcProductidentificatiecode> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.testrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "testrapport"@nl;
  rdfs:comment "De testresultaten van een afschermende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.uitvoeringscertificatie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "uitvoeringscertificatie"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "Documentatie van het certificaat."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie.video> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "video"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Enkel videobestanden zijn toegelaten."@nl;
  rdfs:comment "Video van de testen op afschermende constructies."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment """De breedte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.dikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dikte"@nl;
  rdfs:comment """De dikte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.heeftOppervlaktebehandeling> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft oppervlaktebehandeling"@nl;
  rdfs:comment """Aanduiding of er een oppervlaktebehandeling is uitgevoerd op de afwijkende kantopsluiting
."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting.technischeFicheAfwijking> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche afwijking"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de afwijkende kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AndereLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Andere laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als tussenlaag voor de andere laag-objecten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AndereVerharding> a owl:Class;
  rdfs:label "Andere verharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de andere verhardingen, met een ander fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening.kleurReflectorAflopend> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur aflopend"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de reflector stroomafwaarts."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening.kleurReflectorOplopend> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur oplopend"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de reflector stroomopwaarts."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Beginstuk> a owl:Class;
  rdfs:label "Beginstuk"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een stuk aan het uiteinde van een geleideconstructie,met als doel een frontale botsing te reduceren gericht naar het naderende verkeer."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De afstand van het begroeide oppervlak dwars op de as van de (water)weg."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.drassigheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "drassigheid"@nl;
  rdfs:comment "Mate waarin de bodem verzadigd is met water. De drassigheid geeft hierbij aan in welke mate de normale werking van types machines zou kunnen verstoord worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.heeftObstakels> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft obstakels"@nl;
  rdfs:comment "Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De afstand van het begroeide oppervlak evenwijdig met de as van de (water)weg."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.oppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte van het begroeide oppervlak in vierkante meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.soort> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soort"@nl;
  rdfs:comment "Met deze eigenschap worden de Nederlandse soortnaam, wetenschappelijke soortnaam en de soortcode van de meest voorkomende soorten binnen het begroeid oppervlak weergegeven."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcVegetatieSoortnaam> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen.taludwaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "taludwaarde"@nl;
  rdfs:comment "Een talud is het kunstmatig gedeelte van een vlak van de wegbaan, dijken, spoorbanen, vestingswerken, ... dat een helling (min. 20%, max 80% voor kunstmatig verharde taluds) vertoont en bedoeld voor het opvangen van een hoogteverschil."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Adres (aanduiding van de locatie) van de behuizing. Indien deze geen adres heeft, wordt net zoals door Fluvius voor cabines, het adres van een nabijgelegen straat genomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BekledingComponent> a owl:Class;
  rdfs:label "Bekleding component"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor componenten die als bekleding worden bevestigd op andere elementen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de bestrating."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.steenverband> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "steenverband"@nl;
  rdfs:comment "Het patroon waarin de bestrating gelegd werd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating.voegvulling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voegvulling"@nl;
  rdfs:comment "De gebruikte voegvulling van de bestrating."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering.afmetingGrondvlak> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmeting grondvlak"@nl;
  rdfs:comment "De maximale lengte en breedte van bovenkant van de fundering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlInM> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering.betonkwaliteit> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betonkwaliteit"@nl;
  rdfs:comment "Kwaliteit van het beton gebruikt voor de fundering volgens een vaste lijst van mogelijke waarden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Brandvoorziening> a owl:Class;
  rdfs:label "Verwarmd linkend element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor linkende elementen die voorzien kunnen worden van verwarming om hun werkzaamheid in extreme omstandigheden te garanderen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.bokAfwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bok afwaarts"@nl;
  rdfs:comment "Peil in meter-TAW van de vloei aan de afwaartse kant van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.bokOpwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bok opwaarts"@nl;
  rdfs:comment "Peil in meter-TAW van de vloei aan de opwaartse kant van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van de buis in millimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.diepteAfwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diepte afwaarts"@nl;
  rdfs:comment "Diepte van de vloei aan de afwaartse kant van de buis t.o.v. de bovenkant van het deksel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.diepteOpwaarts> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diepte opwaarts"@nl;
  rdfs:comment "De diepte van de vloei aan de opwaartse kant van de buis t.o.v. de bovenkant van het deksel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.helling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "helling"@nl;
  rdfs:comment "De helling van de buis in de lengterichting, uitgedrukt in promille."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInPromille> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.hoogteBinnenzijde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte binnenzijde"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van de binnenzijde van de buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de binnendiameter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.hoogteBuitenzijde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte buitenzijde"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van de buitenzijde van een buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de buitendiameter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.isManToegankelijk> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is man toegankelijk"@nl;
  rdfs:comment "Bepaalt of de buis toegankelijk is voor een persoon."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.isOpgevuld> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is opgevuld"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de buis gestabiliseerd/opgevuld is of niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De totale lengte in meter van de buis tussen opwaartse en afwaartse put."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.toestandBuis> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toestand buis"@nl;
  rdfs:comment "Opmerkingen van de toestand en staat van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteTekstblok> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis.vorm> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vorm"@nl;
  rdfs:comment "Bepaalt de vorm van de buis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast.ipKlasse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "ingress protection klasse"@nl;
  rdfs:comment "De IP-codering als een aanduiding voor de mate van beveiliging van de constructie van elektrische of elektronische apparatuur tegen eigen schade door gebruik in \"vijandige omgevingen\" en tegen eventueel gevaar voor de gebruiker volgens IEC 60529."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast.keuringsfrequentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "keuringsfrequentie"@nl;
  rdfs:comment "Frequentie (in jaar) waarmee de kast moet onderworpen worden aan een periodieke keuring door een externe dienst voor technische controle."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInJaar> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast.verfraaid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verfraaid"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de wegkantkast voorzien van verfraaiing en of die al dan niet vergund is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ComplexeGeleiding> a owl:Class;
  rdfs:label "Complexe geleiding"@nl;
  rdfs:comment "Een Abstracte die de SluitAanOp relatie mogelijk maakt voor de samenstellende onderdelen van een complexere geleiding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Geleiding> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructieElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Constructie element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de verschillende constructie elementen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.batchnummer> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "batchnummer"@nl;
  rdfs:comment "Nummer van de batch."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.dNSNaam> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "DNS-naam"@nl;
  rdfs:comment "DNS-naam van de controller."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.firmwareversie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "firmwareversie"@nl;
  rdfs:comment "Firmwareversie van de controller."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.iPAdres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "IP-adres"@nl;
  rdfs:comment "IP-adres van de controller."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller.serienummer> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "serienummer"@nl;
  rdfs:comment "Het unieke nummer waarmee het toestel door de fabrikant geïdentificeerd is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.aansluitvermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aansluitvermogen"@nl;
  rdfs:comment "Vermogen van de aansluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloVoltAmpere> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.adresVolgensDNB> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres volgens DNB"@nl;
  rdfs:comment "Het adres van de aansluiting volgens de distributienetbeheerder."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.datumEnergieleveringscontract> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "datum energieleveringscontract"@nl;
  rdfs:comment "De datum waarop het energieleveringscontract afgesloten is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.datumOprichting> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "datum oprichting"@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop de DNB het voedingsbord koppelt met het net."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.datumStartEnergielevering> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "datum start energielevering"@nl;
  rdfs:comment "De datum waarop de energielevering effectief aanvangt. Dit gebeurt zodra zowel de aansluiting op het DNB-net als het energieleveringscontract in orde zijn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.eanNummer> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "ean nummer"@nl;
  rdfs:comment "Uniek identificatienummer van de elektrische aansluiting, bestaande uit 18 cijfers."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.energieleverancier> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "energieleverancier"@nl;
  rdfs:comment "Leverancier van de energie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcRechtspersoon> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.netbeheerder> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "netbeheerder"@nl;
  rdfs:comment "Lokale instantie die instaat voor het beheer van het elektriciteitsnet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcRechtspersoon> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.referentieDNB> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "referentie distributienetbeheerder"@nl;
  rdfs:comment "De wijze waarop, de referentie waarmee de aansluiting gekend is bij de distributienetbeheerder."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB.risicoAnalyse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "risico analyse"@nl;
  rdfs:comment "Document met de risicoanalyse."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNBMeter.meteropnameFrequentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "meteropname frequentie"@nl;
  rdfs:comment "Frequentie waarmee de meterstand opgenomen wordt door de netbeheerder."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNBMeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie.soortBewaking> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soort bewaking"@nl;
  rdfs:comment "Type bewaking van de detectie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus.afmetingenBL> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmetingen b l"@nl;
  rdfs:comment "Afmetingen breedte x lengte van de lus."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlInM> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus.bewakingstijd> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bewakingstijd"@nl;
  rdfs:comment "Wachttijd (in uren) waarna een alarm pas mag optreden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcTijdsduur> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.afmetingDeuropening> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmeting deuropening"@nl;
  rdfs:comment "Afmeting van de vrije ruimte die ontstaat wanneer de deur volledig geopend is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxhInM> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.brandweerstand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "brandweerstand"@nl;
  rdfs:comment "Brandwerendheid is een maat voor de tijd die een constructie heeft voor dat deze bezwijkt onder invloed van een brand."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInUur> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De afmeting van de rechtopstaande deur gemeten van de ene zijkant naar de andere."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.dikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dikte"@nl;
  rdfs:comment "De dikte van de deur gemeten van de ene buitenzijde van de deur tot de andere."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.fabrikant> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "fabrikant"@nl;
  rdfs:comment "Naam van de producent van de deur."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.handgreeptype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "handgreeptype"@nl;
  rdfs:comment "Soort greep aan waarmee de deur geopend wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.heeftDeurcontact> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft deurcontact"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de deur voorzien is van een contact dat bewaakt of de deur open of dicht is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De afmeting van de rechtopstaande deur gemeten van de onderkant tot de bovenkant."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.isZelfsluitend> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is zelfsluitend"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de deur voorzien is van een mechanisme dat er voor zorgt dat de deur sluit zonder tussenkomst van een gebruiker."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.ophangconstructie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "ophangconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Documentatie met betrekking tot de manier waarop de deur met het kozijn bevestigd is aan de ruimte waartoe ze toegang biedt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur.sluitingstijd> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "sluitingstijd"@nl;
  rdfs:comment "Duurtijd voor het automatische sluiten van een zelfsluitende deur die volledig open staat."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInSeconde> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DwarseMarkeringToegang> a owl:Class;
  rdfs:label "dwarse markering toegang"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als toegang tot de verschillende soorten dwarse markeringen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie.elektrischeBeveiliging> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "elektrische beveiliging"@nl;
  rdfs:comment "Type elektrische beveiliging aanwezig in de draagconstructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter.aantalTelwerken> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aantal telwerken"@nl;
  rdfs:comment "Het aantal telwerken dat de energiemeter bevat: 1 bij enkelvoudige meter, 2 bij een dag- en nacht-meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter.meternummer> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "meternummer"@nl;
  rdfs:comment "Het serienummer (nummer van het fabrikaat) op de meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter.metertype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "metertype"@nl;
  rdfs:comment "Type meter (mechanisch, elektronisch)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FiguratieMarkeringToegang> a owl:Class;
  rdfs:label "Figuratiemarkering toegang"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als toegang tot de verschillende soorten figuratiemarkeringen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject.firmwareversie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "firmwareversie"@nl;
  rdfs:comment "Versie van de firmware."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De afstand tussen het laagste punt van de onderkant en hoogste punt van de bovenkant van de fundering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting.bijkomendeParameter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijkomende parameter"@nl;
  rdfs:comment "Detail typering van de kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting.fabricageLengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "fabricagelengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van de individuele kantopsluiting volgens de norm."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie.aanleg> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanleg"@nl;
  rdfs:comment "De wijze van aanleg/aanplanting van de grazige vegetatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie.heeftBolgewassen> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft bolgewassen"@nl;
  rdfs:comment "Grasland met bol- en knolgewassen die in het voorjaar bloeien."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie.isOvergroeienRandVerharding> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is overgroeien rand verharding"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de rand van de verharding al dan niet wordt overgroeid door de grazige vegetatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.CPU> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "CPU"@nl;
  rdfs:comment "Centrale verwerkingseenheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.cdDvdTape> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "CD DVD Tape"@nl;
  rdfs:comment "De hardware uitgerust met CD/DVD/Tape."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.disk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "disk"@nl;
  rdfs:comment "De disk config van de hardware, HD, RAID, ..."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInGigabyte> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.domein> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "domein"@nl;
  rdfs:comment "Administratieve groepering van meerdere particuliere computernetwerken of hosts binnen dezelfde infrastructuur."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.ipAdres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "ip adres"@nl;
  rdfs:comment "Het IP-adres van de hardware."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.licentie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "licentie"@nl;
  rdfs:comment "De licentie van het OS of de licentie van de hardware voor support/garantie op componenten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.os> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "OS"@nl;
  rdfs:comment "Het besturingssysteem dat op de hardware draait."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang.ram> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "RAM"@nl;
  rdfs:comment "De grootte van het werkgeheugen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInGigabyte> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.aanleg> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanleg"@nl;
  rdfs:comment "De manier van aanplanten van de houtige vegetatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcHoutigeAanleg> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte in meter gemeten van de stamvoet tot de top of bovenste snoeivlak van de houtige vegetatie. "@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.isVrijUitgroeiend> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is vrij uitgroeiend"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de vegetatie of begroeiing al dan niet snoei vereist."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie.knipoppervlak> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "knipoppervlak"@nl;
  rdfs:comment "De afmeting van de begroeiing in vierkante meter dat geschoren moet worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.afmeting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmeting"@nl;
  rdfs:comment "Buitenafmetingen van het bovengronds gedeelte van een behuizing waarin het in principe mogelijk is om rond te lopen omwille van de grootte en toegankelijkheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlxhInM> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.beschrijvingBereikbaarheid> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "beschrijving bereikbaarheid"@nl;
  rdfs:comment "Een beschrijving van de omgeving van de behuizing in functie van de bereikbaarheid en toegankelijkheid voor werken en toezicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.grondplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "grondplan"@nl;
  rdfs:comment "Plattegrond van de behuizing met aanduidingen van de verschillende aanwezige elementen zoals kelder, kasten met kastnummers, toegangscontrole en meer."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.inloopbehuizingMateriaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Cabine materiaal"@nl;
  rdfs:comment "Materiaal waaruit de cabine vervaardigd is zonder buitenafwerking van dak of wanden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "De merknaam volgens de fabrikant van een behuizing waarin het in principe mogelijk is om rond te lopen omwille van de grootte en toegankelijkheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "Naam waarmee de fabrikant het model identificeert van een behuizing waarin het in principe mogelijk is om rond te lopen omwille van de grootte en toegankelijkheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.isGeprefabriceerd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is geprefabriceerd"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of de kantopsluiting al dan niet is geprefabriceerd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.soort> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soort"@nl;
  rdfs:comment "De soort van kantopsluiting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting.totaleLengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De totale lengte van de geplaatste constructie van kantopsluitingen in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.afmeting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmeting"@nl;
  rdfs:comment "Buitenafmeting van de kast als maximale breedte, lengte en hoogte in millimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAfmetingBxlxhInMm> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.heeftVerlichting> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft verlichting"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of er verlichting aanwezig is binnen de kast."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.indelingsplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "indelingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Schematisch overzicht van de indeling van de kast volgens de aanwezige technieken in vooraanzicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast.kastmateriaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kastmateriaal"@nl;
  rdfs:comment "Materiaal waaruit de kast is opgebouwd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.aantalLichtsensoren> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aantal lichtsensoren"@nl;
  rdfs:comment "Het aantal lichtsensoren waar het bord over beschikt die continu de intensiteit van het invallend licht meten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.heeftDeurcontact> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft deurcontact"@nl;
  rdfs:comment "Het LEDBord is beveiligd met een deurcontact dat waarschuwt voor ongeoorloofd openen van het bord door middel van een software-matig alarm."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.ipAdres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "ip adres"@nl;
  rdfs:comment "Het IP netwerkadres van het LEDBord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.logischeGroepVerkeerscentrum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "logische groep verkeerscentrum"@nl;
  rdfs:comment "Identificator van de logische groep toegekend door het Verkeerscentrum."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.protocol> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "protocol"@nl;
  rdfs:comment "Communicatieprotocol waarmee het LEDBord wordt aangestuurd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "Document met technische informatie over het LEDBord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord.versie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "versie"@nl;
  rdfs:comment "Versie van het LEDBord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De (gemiddelde) breedte van een laag in meter. Dit kan ook de nominale breedte zijn afhankelijk van de laag en situatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.laagRol> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "laagrol"@nl;
  rdfs:comment "De functie die de laag vervult in de verticale opbouw."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De (gemiddelde) lengte van een laag in meter. Dit kan ook de nominale lengte zijn afhankelijk van de laag en situatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag.oppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte van een laag in vierkante meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse.bouwklasse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bouwklasse"@nl;
  rdfs:comment "Een maat voor de verkeersbelasting over de volledige levensduur van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte.dikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dikte"@nl;
  rdfs:comment "De gemiddelde dikte van een laag in centimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode.productidentificatiecode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "productidentificatiecode"@nl;
  rdfs:comment "De productidentificatiecode van het gebruikte product (bv. COPRO code of Benor code)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcProductidentificatiecode> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van het lijnvormig element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van een linkend element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van een onderdeel uit een luchtkwaliteitsinstallatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam van een onderdeel uit een luchtkwaliteitsinstallatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.isHandwerk> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is handwerk"@nl;
  rdfs:comment """Boolean om te bepalen of de markering machinaal of handmatig is aangebracht

."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.isTijdelijk> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is tijdelijk"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of de wegmarkering al dan niet tot de werfsignalisatie behoort."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van de gebruikte markering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.markeringsoort> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "markeringsoort"@nl;
  rdfs:comment "De soort van markering (verf, thermopast,...)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.markeringsysteemCopro> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "markeringsysteem COPRO"@nl;
  rdfs:comment "De product informatie van de markering via COPRO codes."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcProductidentificatiecode> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering.opvatting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "opvatting"@nl;
  rdfs:comment "De opvatting van de markering, zijnde middelenverbintenis of resultaatsverbintenis met een minimale levensduur."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcMarkeringOpvatting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#NietWeggebondenDetectie.voedingsspanning> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voedingsspanning"@nl;
  rdfs:comment "Spanning waarmee de detectoren gevoed worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#NietWeggebondenDetectie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVolt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTModuleMetFirmware> a owl:Class;
  rdfs:label "PT-module met firmware"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de modules met firmware van het personentransportbeïnvloedingssysteem van een verkeersregelaar."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTModuleZFirmware> a owl:Class;
  rdfs:label "PT-module z firmware"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de modules zonder firmware van het personentransportbeïnvloedingssysteem van een verkeersregelaar."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van de PT regelaar module."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam/product range van de PT regelaar module."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PU> a owl:Class;
  rdfs:label "PU"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte klasse die allerhande stuureenheden groupeert (PLCs, controllers, etc.)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> a owl:Class;
  rdfs:label "Proeven"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties alle proeven."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Dichtstbijgelegen adres voor de put, het adres bestaat enkel uit de straatnaam indien het dichtstbijzijnde adres > 100m verwijderd is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.diepte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diepte"@nl;
  rdfs:comment "Het verschil tussen het maaiveldpeil en het laagste punt van de binnenkant van de put in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.maaiveldpeil> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "maaiveldpeil"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van het grondoppervlak in meter-TAW in het midden van het deksel van de put."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeterTAW> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de put."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put.toestandPut> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toestand put"@nl;
  rdfs:comment "Opmerkingen van de toestand en staat van de (verbindings-)put."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteTekstblok> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PutRelatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Put relatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de relaties van de verschillende soorten putten te groeperen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.diameter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "diameter"@nl;
  rdfs:comment "Diameter (in mm) van de lens van de verkeerslichten waaruit de lantaarn is samengesteld."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.heeftContrastscherm> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft contrastscherm aanwezig"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of er een contrastscherm aanwezig is op de lantaarn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van een de seinlantaarn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam/product range van de seinlantaarn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn.vormgeving> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vormgeving"@nl;
  rdfs:comment "Type vormgeving van de seinlantaarn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus.heeftMofInTrekput> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft mof in trekput"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of de mof bereikbaar is via een trekput."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus.isPrioritair> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is prioritair"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de lus prioritair hersteld moet worden bij defect."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SoftwareToegang> a owl:Class;
  rdfs:label "Software toegang"@nl;
  rdfs:comment "Een abstracte waarmee een object kan connecteren naar software, al dan niet door gebruik te maken van de logische poort."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.beschermlaag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "beschermlaag"@nl;
  rdfs:comment "Type bescherming van de steun, bv. geschilderd of gegalvaniseerd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.bijzonderTransport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijzonder transport"@nl;
  rdfs:comment "Wijze waarop het object eventueel geschikt is om bijzonder transport mogelijk te maken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.fabrikant> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "fabrikant"@nl;
  rdfs:comment "De fabrikant van de steun."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.hoogteBovenkant> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte bovenkant"@nl;
  rdfs:comment "Hoogte (in meter) van de bovenkant van de steun."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard.kleur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur"@nl;
  rdfs:comment "De RAL kleur van het uitwendig zichtbare gedeelte."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteKleurRAL> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Straatmeubilair> a owl:Class;
  rdfs:label "Straatmeubilair"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte bedoeld om het straatmeubilair onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.breedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "breedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige breedte wordt de gemiddelde breedte opgenomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige lengte wordt de gemiddelde lengte opgenomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.niveau> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "niveau"@nl;
  rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel.oppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte in vierkante meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypeWeggebruiker.typeWeggebruiker> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type weggebruiker"@nl;
  rdfs:comment "het type weggebruiker."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypeWeggebruiker>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRIDraagconstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersregelinstallatie draagconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een dragend element (bv. paal, kolom ) waaraan lantaarns met verkeerslichten bevestigd kunnen worden bij de verkeersregelinstallatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van de VR module met Firmware."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam/product range van de VR module met Firmware."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleZFirmware> a owl:Class;
  rdfs:label "VR-module z firmware"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor modules zonder firmware van een verkeersregelaar."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerkeersregelaarModule> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De hoogteklasse van het vegetatie-element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.niveau> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "niveau"@nl;
  rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement.soortnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soortnaam"@nl;
  rdfs:comment "Met deze eigenschap worden de Nederlandse soortnaam, wetenschappelijke soortnaam en de soortcode van de plantensoort weergegeven."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcVegetatieSoortnaam> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.binnendiameter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "binnendiameter"@nl;
  rdfs:comment "De grootste afstand van de rechte lijn die kan worden getrokken tussen twee punten op de binnenzijde van de ventilatie. Deze rechte lijn gaat altijd door het middelpunt van de ventilatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.buitendiameter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "buitendiameter"@nl;
  rdfs:comment "De grootste afstand van de rechte lijn die kan worden getrokken tussen twee punten op de buitenzijde van de ventilatie. Deze rechte lijn gaat altijd door het middelpunt van de ventilatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMillimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.maximaalDebiet> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "maximaal debiet"@nl;
  rdfs:comment "Maximaal debiet is de grootste hoeveelheid gas of vloeistof die per tijdseenheid door een bepaald oppervlak kan stromen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKubiekeMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie.vermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vermogen"@nl;
  rdfs:comment "Het vermogen van een ventilatie is de energie die dat het per seconde omzet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verankering> a owl:Class;
  rdfs:label "Verankering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor verschillende soorten ankers waarmee objecten aan elkaar gefixeerd worden. Ankers worden typisch vastgezet in een of alle betrokken objecten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.aanzicht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanzicht"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "In radialen of graden ten opzichte van het noorden in wijzerzin."@nl;
  rdfs:comment "De hoek waarin het fysiek bord gepositioneerd is ten opzichte van een vooropgestelde as (het ware noorden). De hoek wordt gemeten in radialen of graden ten opzichte van het noorden in wijzerzin."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInDecimaleGraden> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.afbeelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbeelding"@nl;
  rdfs:comment "De afbeelding van het verkeersbord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.afmeting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmeting"@nl;
  rdfs:comment "De afmeting(en) van het verkeersbord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtuAfmetingVerkeersbord> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.fabricagevoorschrift> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "fabricagevoorschrift"@nl;
  rdfs:comment "Het fabricagevoorschrift op het verkeersbord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.operationeleStatus> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "operationele status"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Enkel te gebruiken wanneer een object 'in gebruik' is. Zie ook attribuut toestand overgeërfd van AIMToestand om de asset levenscyclus aan te duiden."@nl;
  rdfs:comment "De operationele status van het verkeersbord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord.opstelhoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "opstelhoogte"@nl;
  rdfs:comment "Afstand tussen het maaiveld en de onderrand van het bord."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.masker> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "masker"@nl;
  rdfs:comment "Type masker dat is aangebracht op het verkeerslicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van het verkeerslicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam/product range van het verkeerslicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht.vermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vermogen"@nl;
  rdfs:comment "Vermogen (Watt) van het verkeerslicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.adres> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "adres"@nl;
  rdfs:comment "Adres van het verkeersteken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.afbeelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbeelding"@nl;
  rdfs:comment "Foto van het verkeersteken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.mobiliteitsMaatregel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "mobiliteitsmaatregel"@nl;
  rdfs:comment "Externe referentie naar een maatregel om de beweging en verplaatsing van de weggebruiker op het openbaar domein of privé domein met openbaar karakter te organiseren."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.plaatsbeschrijving> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "plaatsbeschrijving"@nl;
  rdfs:comment "Tekstuele beschrijving waar het verkeersteken zal komen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.signalisatieVergunning> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "signalisatievergunning"@nl;
  rdfs:comment "Externe referentie naar een vergunning voor het tijdelijk aanbrengen of wijzigen van signalisatie op het openbaar domein of privaat domein met openbaar karakter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.variabelOpschrift> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "variabel opschrift"@nl;
  rdfs:comment "Variabele tekst die op het verkeersbordconcept komt te staan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken.wettelijkeStatus> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wettelijke status"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld: vergund, niet-vergund, in ontwerp"@nl;
  rdfs:comment "Duidt de wettelijke status aan van het verkeersteken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.heeftAansluitkastGeintegreerd> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft aansluitkast geintegreerd"@nl;
  rdfs:comment "Is de aansluitkast geïntegreerd?"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van het verlichtingstoestel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam van het verlichtingstoestel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.stroomkringnummer> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "stroomkringnummer"@nl;
  rdfs:comment "Nummer van de stroomkring waarop het verlichtingstoestel is aangesloten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.systeemvermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "systeemvermogen"@nl;
  rdfs:comment "Systeemvermogen (Watt) van het verlichtingstoestel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel.verlichtGebied> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verlicht gebied"@nl;
  rdfs:comment "Het gebied op de wegbaan of het object dat verlicht wordt door het verlichtingstoestel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerlichtingstoestelConnector.besturingsconnector> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "besturingsconnector"@nl;
  rdfs:comment "Type van connector verwerkt in de behuizing van het verlichtingstoestel voor de aansluiting van de module voor lokale afstandsbediening en -bewaking."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerlichtingstoestelConnector>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waarschuwingslantaarn.lamptype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lamptype"@nl;
  rdfs:comment "Type lamp in de lantaarn."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waarschuwingslantaarn>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ZenderOntvangerToegang> a owl:Class;
  rdfs:label "Communicatieapparatuur"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor relaties van Zender, Ontvanger en Repeater met andere apparatuur."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Communicatieapparatuur> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AansluitendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Aansluitende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die alle aansluitende constructies bundelt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Communicatieapparatuur> a owl:Class;
  rdfs:label "Communicatieapparatuur"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor alle benodigde apparatuur voor het ontvangen en verzenden van signalen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNBMeter> a owl:Class;
  rdfs:label "DNB meter"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor elk toestel dat eigendom is van de distributienetbeheerder en in de installatie van de asset beheerder geplaatst wordt voor diverse metingen van doorgevoerde energie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Draagconstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Draagconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor alle draagconstructies."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Geleiding> a owl:Class;
  rdfs:label "Geleiding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de gerelateerde objecten onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagBouwklasse> a owl:Class;
  rdfs:label "Laag bouwklasse"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte waarmee aan een laag het attribuut bouwklasse wordt toegekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LinkendElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Linkend element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte bedoeld om alle eigenschappen en relaties van linkende elementen te groeperen. Linkende elementen zijn objecten die aansluiten op een buis."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#NietWeggebondenDetectie> a owl:Class;
  rdfs:label "Niet weggebonden detectie"@nl;
  rdfs:comment """Abstracte voor niet weggebonden detectoren. Deze bevinden zich niet in het wegoppervlak en worden aangewend voor volgende doeleinden:
*nabij de stoplijnen van kruispunten als kruispuntdetectoren waardoor de verkeersafhankelijke werking van de verkeersregelaar mogelijk wordt (zogenaamde microregeling);
*op willekeurige plaatsen in het verkeersnet, als selectieve detectoren voor het registreren van een aanvraag voor prioritaire doorgang vanwege het openbaar vervoer (bussen of tramrijtuigen) teneinde de afloop van de cyclus op de kruispunten te beïnvloeden"""@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TypeWeggebruiker> a owl:Class;
  rdfs:label "Type weggebruiker"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte klasse die het type weggebruiker met een attribuut (volgens keuzelijst) aangeeft."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerlichtingstoestelConnector> a owl:Class;
  rdfs:label "Verlichtingstoestel connector"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om een besturingsconnector toe te voegen aan een WV-toestel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Voedingspunt> a owl:Class;
  rdfs:label "Voedingspunt"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor het aansluitpunt van de voeding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Waarschuwingslantaarn> a owl:Class;
  rdfs:label "Waarschuwingslantaarn"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor waarschuwingsinrichtingen in de buurt van een verkeerslichtengeregeld kruispunt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bebakening> a owl:Class;
  rdfs:label "Bebakening"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de bebakeningen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Betonfundering> a owl:Class;
  rdfs:label "Betonfundering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor funderingen in beton."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "EM-draagconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een elektromechanisch (EM) dragend element (bv. paal, kolom, seinbrug, galgpaal) waaraan EM-toestellen bevestigd kunnen worden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Draagconstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Fundering> a owl:Class;
  rdfs:label "Fundering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor verschillende manieren om er voor te zorgen dat het eigen gewicht van het object dat de fundering krijgt en de krachten uitgeoefend op dat object, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk, enzovoorts, worden overgedragen op de draagkrachtige ondergrond. Een fundering zit hoofdzakelijk onder het maaiveld en heeft tot doel het stabiliseren van een ander object."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GestandaardiseerdeKantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Gestandaardiseerde kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een kantopsluiting die voldoet aan een bepaalde standaard."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte> a owl:Class;
  rdfs:label "Laagdikte"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte waarmee aan een laag het attribuut dikte wordt toegekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Luchtkwaliteittoestel> a owl:Class;
  rdfs:label "Luchtkwaliteit"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor attributen van onderdelen van de luchtkwaliteitsensor installatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SelNietSelLus> a owl:Class;
  rdfs:label "Sel niet sel lussen"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte klasse die de eigenschappen van selectieve en niet-selectieve lussen combineert."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VRModuleMetFirmware> a owl:Class;
  rdfs:label "VR-module met firmware"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor modules met firmware van een verkeersregelaar."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerkeersregelaarModule> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VerkeersregelaarModule> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersregelaar modules"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de verschillende modules waaruit een verkeersregelaar opgebouwd is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Artificiële laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als noemer om de abstracten Laag, LaagProductidentificatiecode en LaagDikte te groeperen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagDikte> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing> a owl:Class;
  rdfs:label "Behuizing"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor alle types van behuizing voor het beschermen van technieken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Bestrating> a owl:Class;
  rdfs:label "Bestrating"@nl;
  rdfs:comment "Verhardingstype opgebouwd uit bestratingen (rechthoekige of vierkante componenten van beperkte afmetingen) waardoor een aanzienlijk aantal voegen tussen de componenten zitten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ArtificieleLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buitenkast> a owl:Class;
  rdfs:label "Buitenkast"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor kasten die typisch buiten staan en daarom bestand moeten zijn tegen de elementen en verfraaiing kunnen krijgen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie> a owl:Class;
  rdfs:label "Detectie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de overige detecties, zijnde die die niet onder de groepen \"niet weggebonden detecties\", \" weggebonden detecties\" of \"detectielussen\" vallen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectielus> a owl:Class;
  rdfs:label "Detectielussen"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een detectielus. Een detectielus is een kabel onder het wegdek die in staat is om voertuigen te detecteren teneinde de verkeersregelaar aan te sturen. Selectieve lussen zijn in staat om gecodeerde informatie door te geven van prioritaire voertuigen, niet-selectieve lussen geven informatie door van alle voertuigen die het detectie gebied passeren."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Detectie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#GrazigeVegetatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Grazige vegetatie"@nl;
  rdfs:comment "Begroeiingen die uit grassen en (bloeiende) kruiden bestaan."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LaagProductidentificatiecode> a owl:Class;
  rdfs:label "Laag productidentificatiecode"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte waarmee aan een laag de eigenschap productidentificatiecode wordt toegekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Lijnvormig element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van lijnvormige elementen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Signalisatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van signalisatie-elementen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#VegetatieElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Vegetatie element"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om alle gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de solitaire plant in de ruimte onder 1 noemer te plaatsen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AOWSType> a owl:Class;
  rdfs:label "AOWS type"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om alle eigenschappen en relaties van AOWS type onder 1 noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfwijkendeKantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Afwijkende kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor een kantopsluiting die niet voldoet aan een bepaalde standaard."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Energiemeter> a owl:Class;
  rdfs:label "Energiemeter"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor alle energiemeters."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HoutigeVegetatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Houtige vegetatie"@nl;
  rdfs:comment "Houtige planten of houtige gewassen (planta lignosa) zijn overblijvende planten die worden gekenmerkt door secundaire diktegroei, waardoor de takken, stammen en wortels veel hout bevatten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#PTRegelaarModule> a owl:Class;
  rdfs:label "PT-regelaar module"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de verschillende modules waaruit het personentransportbeïnvloedingssysteem van de verkeersregelaar opgebouwd is. Hierdoor zal het personentransport een snellere doorstroming aan een verkeerslichtengeregeld kruispunt genieten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel> a owl:Class;
  rdfs:label "Terreindeel"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor het gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie, dat geen deel uitmaakt van 'waterdeel'."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Ventilatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Ventilatie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor attributen die gemeenschappelijk zijn voor verschillende types van ventilatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeerslicht> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeerslicht"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor verkeerslichten. Dit zijn apparaten, opgesteld naast of boven de weg, om weggebruikers visueel te geleiden over een kruispunt door het gebruik van rode, oranje-gele en groene lichten. De bepalingen van de wegcode zijn van toepassing, meer bepaald titel III, hoofdstuk I, artikelen 61 t.e.m. 64."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Controller> a owl:Class;
  rdfs:label "Controller"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor allerlei types van controllers."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#FirmwareObject> a owl:Class;
  rdfs:label "Firmware object"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de firmware van het object."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kast> a owl:Class;
  rdfs:label "Kast"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor allerlei types kasten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put> a owl:Class;
  rdfs:label "Put"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte bedoeld om de verschillende soort putten onder te brengen en gemeenschappelijke eigenschappen over te dragen. De relaties worden overgedragen via de abstracte PutRelaties."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Seinlantaarn> a owl:Class;
  rdfs:label "Seinlantaarn"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor het geheel van één of meerdere verkeerslichten die boven elkaar worden opgesteld en worden bevestigd op een steun,teneinde de beweging van een weggebruiker die een bepaald traject volgt,te verhinderen of toe te laten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Inloopbehuizing> a owl:Class;
  rdfs:label "Inloopbehuizing"@nl;
  rdfs:comment "Een behuizing voor het beschermen van technieken en materialen waarin het omwille van de grootte en toegankelijkheid mogelijk is om rond te lopen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties voor de kantopsluiting."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Laag> a owl:Class;
  rdfs:label "Laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de onderliggende verhardings- en funderings-onderdelen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#SteunStandaard> a owl:Class;
  rdfs:label "Steun standaard"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de standaard steunen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMDraagconstructie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verlichtingstoestel> a owl:Class;
  rdfs:label "Verlichtingstoestel"@nl;
  rdfs:comment """Abstracte voor het geheel van de lichtbron en de behuizing die werden samengesteld met als doel:
* de lichtstroom van de lichtbronnen hoofdzakelijk op het te verlichten oppervlak (doorlopende wegsectie, conflictgebied,...) te richten, teneinde de zichtbaarheid te verhogen;
* de lichtstroom te beheersen zodat de weggebruikers niet verblind worden en de lichthinder beperkt wordt;
* het optisch systeem, de lichtbronnen en de hulpapparatuur tegen uitwendige invloeden te beschermen"""@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LEDBord> a owl:Class;
  rdfs:label "LED-bord"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte klasse die de gemeenschappelijke eigenschappen van verschillende types dynamische verkeersborden groepeert."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersbord> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersbord"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte klasse voor borden die een fysieke drager van verkeerstekens kunnen zijn waarvan de betekenis bepaald wordt door een verkeersbordconcept. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersteken"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte klasse voor aanwijzingen ten behoeve van de weggebruikers die verbonden wordt aan het aankondigen of opleggen van een bepaalde verkeersmaatregel zoals bepaald in de wegcode."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#HardwareToegang> a owl:Class;
  rdfs:label "Hardware toegang"@nl;
  rdfs:comment "Een abstracte die de gemeenschappelijke kenmerken bevat voor zowel fysieke als virtuele hardware."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Markering> a owl:Class;
  rdfs:label "Markering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte als noemer voor de verschillende types van markeringen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AfschermendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Afschermende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die een lijn- of puntvormige constructie, geïnstalleerd langs de weg om een kerend vermogen te bieden aan een dwalend voertuig, samenvat."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#LijnvormigElement> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#BegroeidVoorkomen> a owl:Class;
  rdfs:label "Begroeid voorkomen"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte die alle gemeenschappelijke eigenschappen omtrent begroeid voorkomen opsomt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#DNB> a owl:Class;
  rdfs:label "DNB"@nl;
  rdfs:comment "Een abstracte die de gegevens van de distributienetbeheerder bevat die bij een aansluiting horen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Voedingspunt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Deur> a owl:Class;
  rdfs:label "Deur"@nl;
  rdfs:comment "Een beweegbaar element ter afsluiting van een ruimte. In een gebouw is een deur meestal bevestigd in een kozijn,dat weer in een muur of wand is aangebracht."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Buis> a owl:Class;
  rdfs:label "Buis"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties van de verschillende soorten buizen onder één noemer te houden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten> a owl:Ontology;
  rdfs:label "wegenenverkeer-abstracten"@nl,
    "wegenenverkeer-abstracten"@en;
  dc:issued "TODO";
  dc:license <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>,
    "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0";
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso skos:Concept .
