@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.geluidsabsorptieReflectie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "geluidsabsorptie reflectie"@nl;
  rdfs:comment "De absorptie- of reflectiewaarde van het geluidsscherm als geheel getal."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.gemetenWaarde> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "gemeten waarde"@nl;
  rdfs:comment "De sterkte van het geluid in dB."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.locatieInSitulabo> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "locatie in situlabo"@nl;
  rdfs:comment "Locatie waar de geluidstest is uitgevoerd (terrein of labo)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.luchtgeluidsisolatie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "luchtgeluidsisolatie"@nl;
  rdfs:comment "De gemeten waarde van het  luchtgeluidsisiolatie van het geluidsscherm."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.norm> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "norm"@nl;
  rdfs:comment "De proef volgens de beschreven standaard."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.testrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "testrapport"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "Documentbijlage met de resultaten van de test."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van de test."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring.datum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "keuringsdatum"@nl;
  rdfs:comment "De datum waarop de keuring werd uitgevoerd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring.geldigheidsDuur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geldigheidsduur"@nl;
  rdfs:comment "de periode (in jaar) waarbinnen de keuring geldig blijft. "@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInJaar> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring.verslag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "keuringsverslag"@nl;
  rdfs:comment "document met het verslag van de keuring."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter.datumMeterstand> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "datum meterstand dag"@nl;
  rdfs:comment "De datum van de laatste meteropname van de energiemeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter.meterstandDag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "meterstand dag"@nl;
  rdfs:comment """De meterstand bij de laatste meteropname van de dag-energiemeter.
"""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkWh> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter.meterstandNacht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "meterstand nacht"@nl;
  rdfs:comment "De meterstand bij de laatste meteropname van de nacht-energiemeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkWh> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd.meterstandPiek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "meterstand piek"@nl;
  rdfs:comment "De stand van de energiemeter waarmee het piekvermogen gemeten wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloWatt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd.meterstandReactiefVermogenDag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dag-meterstand reactief vermogen"@nl;
  rdfs:comment "De stand van de dag-energiemeter waarmee het reactief vermogen gemeten wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkVARh> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd.meterstandReactiefVermogenNacht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nacht-meterstand reactief vermogen"@nl;
  rdfs:comment "De stand van de nacht-energiemeter waarmee het reactief vermogen gemeten wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInkVARh> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBindmiddeldosering.technischVerslagBindmiddeldosering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technisch verslag bindmiddeldosering"@nl;
  rdfs:comment "Het technisch verslag van een aangewezen bindmiddeldosering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBindmiddeldosering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.basiswaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rapportage onderzoek"@nl;
  rdfs:comment "Het schriftelijk verslag dat na onderzoek of visuele controle wordt opgemaakt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInEuro> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.conditiebeoordeling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "conditiebeoordeling"@nl;
  rdfs:comment "De conditie beoordeeld volgens de kronenstructuur van Dr. A. Roloff, gelet op de scheutlengte ontwikkeling en vorming van dood hout."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.conditiewaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "conditiewaarde"@nl;
  rdfs:comment "Een coëfficiënt die iets vertelt over de gezondheidstoestand (vitaliteit, conditie) en de levensverwachting van een boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.conflicten> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "conflicten"@nl;
  rdfs:comment "Mogelijke standplaatsconflicten die de condities of structuur van de boom negatief kunnen beïnvloeden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.gebreken> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gebreken"@nl;
  rdfs:comment "Een visueel defect aan een boom wat dient gemonitord te worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.krooninspectie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "krooninspectie"@nl;
  rdfs:comment "Controle van gebrekssymptomen in de kroon."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.meerwaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "meerwaarde"@nl;
  rdfs:comment "Mogelijkheid om de boom een waarde toe te kennen op basis van hun uitzonderlijke ecologische of erfgoedwaarde ."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.onderhoudstoestand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "onderhoudstoestand"@nl;
  rdfs:comment "De toestand van een boom die de eventuele snoeiachterstand aangeeft."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.onderzoekVisueleBoomcontrole> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Onderzoek visuele boomcontrole"@nl;
  rdfs:comment "Visueel bepalen van de veiligheid en conditie van een boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.plantwijzewaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "plantwijzewaarde"@nl;
  rdfs:comment "Een factor die de ontwikkeling van het uiterlijk (de habitus) van een boom relateert met de manier waarop hij geplant wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.rapportageOnderzoek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rapportage onderzoek"@nl;
  rdfs:comment "Het schriftelijk verslag dat na onderzoek of visuele controle wordt opgemaakt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.soortwaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "soortwaarde"@nl;
  rdfs:comment "Geeft voor een bepaalde boomsoort of -variëteit de verhouding weer tussen de prijs per cm² van die soort en de eenheidsprijs."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.stamomtrek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "stamomtrek"@nl;
  rdfs:comment "Omtrek van de stam van de boom in cm, gemeten op 1 meter boven de grond."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.standplaatswaarde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "standplaatswaarde"@nl;
  rdfs:comment "De waarde van de boom afhankelijk van de bebouwingsdichtheid en de aanplantingsmogelijkheden rondom en voor de boom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.tijdstempelBoomtoestand> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "tijdstempel boomtoestand"@nl;
  rdfs:comment "Datum van laatste snoeibeurt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:dateTime .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.uitgebreidPlaatsonderzoek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "uitgebreid plaatsonderzoek"@nl;
  rdfs:comment "Grondige beoordeling van de textuur en structuur van de bodem, met als doel een voorstel tot conditieverbeterende maatregelen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.wortelonderzoek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Wortelonderzoek"@nl;
  rdfs:comment "Bepalen van de kwaliteit van de wortels (bv. aantasting door schimmels) of het bepalen van de reikwijdte van de wortels (bv. om een wortelbeschermingszone op te zetten in de buurt van werken van de  bomen)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefConsistentie.consistentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "consistentie"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de consistentie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefConsistentie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDoorlatendheid.doorlatendheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "doorlatendheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de waterdoorlatendheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDoorlatendheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen.draagvermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "draagvermogen"@nl;
  rdfs:comment "Proef die het draagvermogen van de laag bepaald."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraineervermogen.draineervermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "draineervermogen"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van het drainvermogen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraineervermogen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte.druksterkte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "druksterkte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de druksterkte van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDwarsvlakheid.dwarsvlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dwarsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de dwarsvlakheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDwarsvlakheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefEffectiefBindmiddelgehalte.effectiefBindmiddelgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "effectief bindmiddelgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten effectief bindmiddelgehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefEffectiefBindmiddelgehalte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGaafheid.gaafheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gaafheid"@nl;
  rdfs:comment "De resultaten van de controle."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGaafheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidstest.geluidstestrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geluidstestrapport"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat geluidstest."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidstest>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte.gemetenDikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gemeten dikte"@nl;
  rdfs:comment "De gemeten dikte van de laag in centimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGrondkarakteristieken.bepalingGrondkarakteristieken> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bepaling grondkarakteristieken"@nl;
  rdfs:comment "Proef met de resultaten van de grondkarakteristieken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGrondkarakteristieken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefHechtsterkte.hechtsterkte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hechtsterkte"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de hechtsterkte van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefHechtsterkte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKerendVermogen.kerendVermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kerend vermogen"@nl;
  rdfs:comment "Het vermogen van een voertuigkering om een doorbraak bij een bepaald type crash te voorkomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKerendVermogen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKorrelverdeling.korrelverdeling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "korrelverdeling"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van de gemeten korrelverdeling in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKorrelverdeling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid.langsvlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "langsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de meting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtdichtheid.luchtdichtheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luchtdichtheid"@nl;
  rdfs:comment "Testresultaten van de opgemeten drukval van het beproefde leidingsvak."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtdichtheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtgehalte.luchtgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luchtgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van het luchtgehalte."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtgehalte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuminantie.luminantiefactor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luminantiefactor"@nl;
  rdfs:comment "Waarde om het contrast met het wegdek en bijgevolg de dagzichtbaarheid te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuminantie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMortelkwaliteit.mortelkwaliteit> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "mortelkwaliteit"@nl;
  rdfs:comment "Een rapport van de mortelkwaliteit van de onderbouw laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMortelkwaliteit>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf.inclusiefElektrisch> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "inclusief elektrisch"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of naast een geluidsweerstandstomografie ook een elektrische weerstandstomografie gebeurd is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf.naderOnderzoekTomograaf> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nader onderzoek tomograaf"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de tomograaf proef."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte.pctHolleruimte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "pct holleruimte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van het aantal percentage holleruimte meting aanwezig in de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieklasse.performantieklasse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "performantieklasse"@nl;
  rdfs:comment "De aanduiding hoe (performantie) de beginconstructie is getest."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieklasse>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieniveau.performantieniveau> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "performantieniveau"@nl;
  rdfs:comment "Het niveau waarop de obstakelbeveiliger is getest."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieniveau>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRetroreflectie.retroreflectie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "retroreflectie"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de retroreflectie van een verkeersbord te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRetroreflectie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRolgeluid.rolgeluid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rolgeluid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van het rolgeluid van de toplaag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRolgeluid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex.schokindex> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schokindex"@nl;
  rdfs:comment """ De parameter die 
weergeeft hoe groot de kans op ernstige letsels is van de inzittenden bij een
aanrijding."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindexMVP.schokindexMvp> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schokindex mvp"@nl;
  rdfs:comment """ head injury criterium (HIC) van een motorvangplank.
"""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindexMVP>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStaalvezelgehalte.staalvezelgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "staalvezelgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten staalvezelgehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStaalvezelgehalte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid.stroefheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "stroefheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de stroefheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTemperatuur.temperatuur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "temperatuur"@nl;
  rdfs:comment "De temperatuur van de BV laag in graden Celsius."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTemperatuur>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCelsius> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTextuurdiepte.textuurdiepte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "textuurdiepte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de textuurdiepte van de toplaag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTextuurdiepte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerankeringskracht.verankeringskracht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verankeringskracht"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test om de verankeringskracht in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerankeringskracht>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerderOnderzoekTrekproef.verderOnderzoekTrekproef> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verder onderzoek trekproef"@nl;
  rdfs:comment """Een trekproef is een niet-destructieve methode om de stabiliteit (gevoeligheid voor windworp) van
bomen te testen door een kunstmatige belasting op de stam te relateren met het kantelen van de
stamvoet."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerderOnderzoekTrekproef>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVisueleBeoordeling.visueleBeoordeling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "visuele beoordeling"@nl;
  rdfs:comment "Een rapport van de visuele beoordeling van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVisueleBeoordeling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid.vlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de vlakheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVoertuigOverhelling.voertuigOverhelling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voertuig overhelling"@nl;
  rdfs:comment "Naast het horizontaal verplaatsen van de veiligheidsafbakening bij een impact, kan een voertuig bij impact ook over de afbakening hellen.  De maximale overhelling wordt op basis van foto's en video-opnames van de test bepaald."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVoertuigOverhelling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWaterdichtheid.waterdichtheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "waterdichtheid"@nl;
  rdfs:comment "Testresultaten van het opgemeten waterverlies van het beproefde leidingsvak."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWaterdichtheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWatergehalte.watergehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "watergehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten watergehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWatergehalte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWateropslorping.wateropslorping> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wateropslorping"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de wateropslorping van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWateropslorping>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWeerstandAfschilfering.weerstandAfschilfering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "weerstand afschilfering"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de weerstand/afschilfering van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWeerstandAfschilfering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWerkingsbreedteGC> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef werkingsbreedte geleide constructie"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de afstand te bepalen tussen de voorkant van de geleideconstructie in normale positie en de plaats van het verst uitwijkend onderdeel aan de achterzijde van de geleideconstructie bij aanrijding. (gemeten op het voorvlak van een geleideconstructie en loodrecht op de as van de weg)"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWerkingsbreedteMVP> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef werkingsbreedte motorvangplank"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de afstand tussen de voorkant van het onvervormd systeem tot de maximale dynamische laterale positie van elk onderdeel van het systeem te bepalen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijDagOfWV.luminantiecoëfficiënt> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luminantiecoëfficient"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1"@nl;
  rdfs:comment "De verhouding van de luminantie van het oppervlak in een gegeven richting en de verlichtingssterkte op het oppervlak."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijDagOfWV>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNacht.retrotreflectiecoëfficiënt> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "retrotreflectiecoëfficiënt"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1"@nl;
  rdfs:comment "De maat voor het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNacht>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtNatWegdek.retrotreflectiecoëfficiënt> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "retrotreflectiecoëfficiënt"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1"@nl;
  rdfs:comment "De maat voor het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat wegdek."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtNatWegdek>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtRegenweer.retrotreflectiecoëfficiënt> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "retrotreflectiecoëfficiënt"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "uitgedrukt in mcd. m-2.lux-1"@nl;
  rdfs:comment "De maat voor het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat weer (tijdens regenbui)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtRegenweer>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBindmiddeldosering> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef bindmiddeldosering"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de hoeveelheid bindmiddel te bepalen die nodig is om de grond als funderingslaag te garanderen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefConsistentie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef consistentie"@nl;
  rdfs:comment "Zetmaat van betonspecie volgens NBN EN 12350-2 bij een cementbetonverharding of een lijnvormig element."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDoorlatendheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef doorlatendheid"@nl;
  rdfs:comment "De controle van de doorlatendheid van het oppervlak met behulp van de dubbele ringmethode."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef draagvermogen"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de verdichting van de ondergrond of van een funderingslaag."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraineervermogen> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef draineervermogen"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de waterdoorlatendheid van een open verharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef druksterkte"@nl;
  rdfs:comment "De spanning waarbij het materiaal van de laag onder invloed van (druk)belasting bezwijkt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDwarsvlakheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef dwarsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de spoorvorming via de latmethode."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefEffectiefBindmiddelgehalte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef effectief bindmiddelgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de hoeveelheid bitumen, uitgedrukt t.o.v. het totale mengsel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGaafheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef gaafheid"@nl;
  rdfs:comment "Controle van het lijnvormig element op de ongeschondenheid, volledigheid en zuiverheid."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidstest> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef geluidstest"@nl;
  rdfs:comment "Test van het geluidsscherm op oa. luchtgeluidsisolatie, geluidsabsorptie, e.d. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef gemeten dikte"@nl;
  rdfs:comment "De effectieve dikte van de laag."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGrondkarakteristieken> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef grondkarakteristieken"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de grondeigenschappen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefHechtsterkte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef hechtsterkte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de trekproef waarbij een proefstuk wordt blootgesteld aan een stijgende spanning tot er een breuk optreedt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKerendVermogen> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef kerend vermogen"@nl;
  rdfs:comment "Proef om het vermogen van een voertuigkering te bepalen om een doorbraak bij een bepaald type crash te voorkomen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefKorrelverdeling> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef korrelverdeling"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de doorval door een reeks zeven van een granulaatmengsel volgens NBN EN 933-1."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef langsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "De controle van de langsvlakheid nieuwe verhardingen bij verschillende golflengten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtdichtheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef luchtdichtheid"@nl;
  rdfs:comment "Testen van de drukval van het beproefde leidingsvak."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuchtgehalte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef luchtgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Proef die de hoeveelheid lucht bepaalt  in vers beton met de drukmethode volgens NBN EN 12350-7."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLuminantie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef luminantie"@nl;
  rdfs:comment "Bij gebrek aan Qd-meting kan de luminantiefactor ß van wegmarkeringen gebruikt worden om het contrast met het wegdek en bijgevolg de dagzichtbaarheid te bepalen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMortelkwaliteit> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef mortelkwaliteit"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de sterkte van voegmortel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef procent holle ruimte"@nl;
  rdfs:comment "Proef om het percentage holle ruimte in een bitumineuze laag te bepalen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieklasse> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef perfomantieklasse"@nl;
  rdfs:comment "Proef die de performantie (bij impact) bepaalt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPerformantieniveau> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef performantieniveau"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van het performantieniveau."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRetroreflectie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef retroreflectie"@nl;
  rdfs:comment "Het bepalen van de retroreflectiecoëfficiënt via een manuele retroreflectometer of via labotesten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefRolgeluid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef rolgeluid"@nl;
  rdfs:comment "Het rolgeluid wordt gemeten met de CPX-methode volgens ISO/CEN 11819-2."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef schokindex"@nl;
  rdfs:comment "Proef voor de bepaling van de schokindex parameter."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindexMVP> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef schokindex motorvangplank"@nl;
  rdfs:comment "Proef voor de bepaling van de schokindex parameter van de motorvangplank."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStaalvezelgehalte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef staalvezelgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de hoeveelheid staalvezels in de cementbetonverharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef stroefheid"@nl;
  rdfs:comment "Het vermogen van een wegdek om door voertuigbanden tangentieel uitgeoefende krachten (bij het nemen van bochten, afremmen of optrekken) te compenseren door even grote wrijvingskrachten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTemperatuur> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef temperatuur"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de temperatuur van een asfaltmengsel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTextuurdiepte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef textuurdiepte"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de uitwasdiepte van de verharding na een oppervlaktebehandeling volgens NBN EN ISO 13473-1."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerankeringskracht> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef verankeringskracht"@nl;
  rdfs:comment "Een trekproef in situ om de verankering van de ankerstaven in een betonverharding te testen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVerderOnderzoekTrekproef> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef verder onderzoek trekproef"@nl;
  rdfs:comment "Een trekproef is een manier om nader te onderzoeken hoe het met de veiligheid van een (aangetaste of beschadigde) boom gesteld is. Door met een lier effectief aan een boom te trekken wordt de belasting bij storm in een model gegoten en getest."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVisueleBeoordeling> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef visuele beoordeling"@nl;
  rdfs:comment "Opsporen van de gebreken bij de definitieve oplevering."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef vlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de effenheid van het oppervlak met behulp van een 3 meter lange rei volgens NBN EN 13036-7."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVoertuigOverhelling> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef voertuig overhelling"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de overhelling over de bebakening van het voertuig te bepalen bij impact."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWaterdichtheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef waterdichtheid"@nl;
  rdfs:comment "Testen van het waterverlies van het beproefde leidingsvak."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWatergehalte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef watergehalte"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de hoeveelheid water die opgenomen kan worden in een betonverharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWateropslorping> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef wateropslorping"@nl;
  rdfs:comment "Proef waarbij de compactheid of poreusheid van het proefstuk door onderdompeling wordt bepaald."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefWeerstandAfschilfering> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef weerstand afschilfering"@nl;
  rdfs:comment "Controle van de vorst-dooiweerstand volgens CEN/TS 12390-9."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijDagOfWV> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef zichtbaarheid bij dag of wegverlichting"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van de luminantiecoëfficiënt bij diffuse verlichting van een gemarkeerd oppervlak (Qd) bij daglicht of onder openbare verlichting."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNacht> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef zichtbaarheid bij nacht"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtNatWegdek> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef zichtbaarheid bij nacht bij nat wegdek"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat wegdek."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefZichtbaarheidBijNachtRegenweer> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef zichtbaarheid bij nacht en regenweer"@nl;
  rdfs:comment "Bepaling van het retroreflecterend vermogen van een markering bij nacht bij nat weer (tijdens regenbui)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefNaderOnderzoekTomograaf> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef nader onderzoek tomograaf"@nl;
  rdfs:comment "Een geluids- en/of elektrische weerstandstomografie is een niet-destructieve methode om rot en holtes in bomen op te sporen door gebruik van geluidsgolven en/of elektrische stroom."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Keuring> a owl:Class;
  rdfs:label "Keuring"@nl;
  rdfs:comment "Technische keuring uitgevoerd door een officiële keuringsinstantie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeterGecombineerd> a owl:Class;
  rdfs:label "Meteropname gecombineerde energiemeter"@nl;
  rdfs:comment "Resultaten van een meteropname van een gecombineerde energiemeter."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#MeteropnameEnergiemeter> a owl:Class;
  rdfs:label "Meteropname energiemeter"@nl;
  rdfs:comment "Resultaten van een meteropname van een energiemeter."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport> a owl:Class;
  rdfs:label "Geluidstest rapport"@nl;
  rdfs:comment "Complex datatype voor een verslag dat de resultaten van de geluidsmetingen weergeeft."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef boomtoestand"@nl;
  rdfs:comment "De toestand met waarnemingen per inspectie van een boom."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Proef> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> a owl:Ontology;
  rdfs:label "wegenenverkeer-proefenmeting"@nl,
    "wegenenverkeer-proefenmeting"@en;
  dc:issued "TODO";
  dc:license "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0",
    <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>;
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ] .
